<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>LeMagIT - Cybersécurité</title><link>https://www.lemagit.fr/ressources/Securite</link><description>Toute l'information en cybersécurité avec LeMagIT.</description><atom:link href="https://www.lemagit.fr/ressources/Securite" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sat, 26 Apr 2025 17:13:27 +0000</lastBuildDate><item><title>ClickFix : une pratique prisée des cybercriminels, mais pas uniquement</title><description>Cette technique de compromission initiale est notamment utilisée par des acteurs liés à l’enseigne de ransomware Interlock. Mais d’autres, œuvrant pour le compte d’États-nations, y ont également recours. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623193/ClickFix-une-pratique-prisee-des-cybercriminels-mais-pas-uniquement</guid><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Versa Networks confronté à une cyberattaque</title><description>Le spécialiste du SASE reconnaît un incident de cybersécurité impliquant un environnement hors production « utilisé pour un ensemble limité de tests d’assurance qualité ». La jeune enseigne de cyber-extorsion Silent apparaît impliquée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623040/Versa-Networks-confronte-a-une-cyberattaque</guid><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : 10 idées reçues contredites par la réalité des cyberattaques</title><description>Certaines idées reçues ont la vie dure, en matière de cyberattaques avec ransomware. La plupart de ces mythes, ou légendes urbaines ont un point commun : elles peuvent conduire à développer un faux sentiment de sécurité. D’où l’importance de rétablir la réalité de la menace. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-8-idees-recues-contredites-par-la-realite-des-cyberattaques</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>ClickFix : une pratique prisée des cybercriminels, mais pas uniquement</title><description>Cette technique de compromission initiale est notamment utilisée par des acteurs liés à l’enseigne de ransomware Interlock. Mais d’autres, œuvrant pour le compte d’États-nations, y ont également recours. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623193/ClickFix-une-pratique-prisee-des-cybercriminels-mais-pas-uniquement</guid><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Versa Networks confronté à une cyberattaque</title><description>Le spécialiste du SASE reconnaît un incident de cybersécurité impliquant un environnement hors production « utilisé pour un ensemble limité de tests d’assurance qualité ». La jeune enseigne de cyber-extorsion Silent apparaît impliquée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623040/Versa-Networks-confronte-a-une-cyberattaque</guid><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyber-extorsion : Silent essaie de rançonner sans chiffrer</title><description>Connue publiquement depuis ce 23 avril 2025, cette nouvelle enseigne n’a, pour l’heure, revendiqué qu’une seule victime. Sa spécificité : elle ne chiffre pas les données de ses victimes, quitte à ce que certaines peinent à croire à la réalité de l’attaque. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623073/Cyber-extorsion-Silent-essaie-de-ranconner-sans-chiffrer</guid><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Les API alimentées par l'IA s'avèrent très vulnérables aux attaques</title><description>La croissance de l'IA s'avère être une arme à double tranchant pour la sécurité des API, offrant aux défenseurs des possibilités d'améliorer leur résilience, mais aussi davantage de risques liés aux attaques alimentées par l'IA, selon un rapport. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623017/Les-API-alimentees-par-lIA-saverent-tres-vulnerables-aux-attaques</guid><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Les meilleures messageries chiffrées de bout-en-bout</title><description>La messagerie sécurisée utilise le chiffrement de bout en bout, voire des serveurs décentralisés et un code source ouvert. Les applications de messagerie les plus sécurisées combinent ces caractéristiques. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Les-meilleures-messageries-chiffrees-de-bout-en-bout</guid><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Messageries chiffrées : de nouvelles offensives en vue</title><description>Sortie de la loi contre le narcotrafic, l’introduction de portes dérobées dans les messageries chiffrées de bout-en-bout pourrait revenir à l’occasion d’une prochaine loi sur le renseignement. À moins que l’Europe ne s’en charge. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623005/Messageries-chiffrees-de-nouvelles-offensives-en-vue</guid><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Portes dérobées « symlink » Fortinet : près de 22 000 systèmes compromis</title><description>Le spécialiste français de la gestion de la surface d’attaque exposée Onyphe a découvert près de 22 000 équipements VPN SSL Fortinet compromis par des portes dérobées déposées, pour certaines, il y a potentiellement longtemps. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622870/Portes-derobees-symlink-Fortinet-pres-de-22-000-systemes-compromis</guid><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Comment garantir un accès à distance sécurisé à l'OT et prévenir les attaques ?</title><description>Les systèmes OT sont menacés par des attaquants qui ciblent leurs capacités d'accès à distance. La segmentation des réseaux est une étape importante. Découvrez d'autres moyens de protéger vos systèmes OT. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Comment-garantir-un-acces-a-distance-securise-a-lOT-et-prevenir-les-attaques</guid><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 18 avril 2025 : semaine difficile en Belgique et en Suisse</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622922/Cyberhebdo-du-18-avril-2025</guid><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Italie : une proposition de loi obligerait à déclarer les cyberattaques sous 6 heures</title><description>Cette proposition de loi vise en outre à limiter le droit des victimes de rançongiciel à céder aux exigences de leurs assaillants, ainsi qu’à renforcer les moyens des services enquêteurs. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622799/Italie-une-proposition-de-loi-obligerait-a-declarer-les-cyberattaques-sous-6-heures</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberattaque contre Harvest : encore d’importantes zones d’ombre</title><description>Les données divulguées par l’enseigne Run Some Wares, à l’occasion de sa revendication de la cyberattaque du 27 février dernier, soulèvent d’importantes questions sur l’intéressé, mais pas uniquement. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Cyberattaque-contre-Harvest-encore-dimportantes-zones-dombre</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Inventaire des vulnérabilités : le programme du Mitre s’en va et puis revient</title><description>Ce mardi 15 avril au soir, le Mitre, organisme chargé du programme de notation de la sévérité des vulnérabilités, a annoncé son arrêt immédiat. Avant que l’Administration américaine, qui le lui délègue, ne fasse volte-face. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622793/Inventaire-des-vulnerabilites-le-programme-du-Mitre-sen-va-et-puis-revient</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Les CSIRT régionaux s’interrogent sur leur avenir</title><description>Le premier bilan des CSIRT régionaux est encourageant. Ces structures complètent l’action de l’Anssi auprès des collectivités et entreprises en région. Mais dans un contexte de restrictions budgétaires de l’état central, leur pérennité est loin d’être assurée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622600/Les-CSIRT-regionaux-sinterrogent-sur-leur-avenir</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>États-Unis : l’Administration Trump en campagne contre son agence nationale de cybersécurité</title><description>Le président des États-Unis vient de signer un mémorandum révoquant toute habilitation de sécurité active détenue par Chris Krebs, ancien patron de l’agence américaine de la cybersécurité et de la sécurité des infrastructures. Une décision tout sauf isolée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622592/Etats-Unis-ladministration-Trump-en-campagne-contre-son-agence-nationale-de-cybersecurite</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 11 avril 2025 : attaque contre l’un des plus grands gestionnaires d’actifs en Inde</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622458/Cyberhebdo-du-11-avril-2025-attaque-contre-lun-des-plus-grands-gestionnaires-dactifs-en-Inde</guid><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : le mois de mars clôture un trimestre record</title><description>Le mois de mars 2025 s’est inscrit dans la continuité des deux précédents, marquant un début d’année d’une violence inégalée sur le front des rançongiciels, jusqu’en France. Et rien ne présage d’une rapide accalmie. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622473/Ransomware-le-mois-de-mars-cloture-un-trimestre-record</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Harvest : la cyberattaque est revendiquée sous l’enseigne Run Some Wares</title><description>La cyberattaque conduite que la FinTech française vient d’être revendiquée sous la bannière de la récente enseigne Run Some Wares, identifiée depuis la fin du mois de février, mais vraisemblablement active depuis au moins juin 2024. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366620232/Ransomware-la-FinTech-francaise-Harvest-victime-dune-cyberattaque</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cybersécurité : comment ESET utilise l’IA locale sur PC</title><description>Si les PC embarquant de l’intelligence artificielle sont porteurs de promesses, les cas d’utilisation concrets ne sont pas encore très nombreux. ESET se distingue là avec des applications plus concrètes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Cybersecurite-comment-ESET-utilise-lIA-locale-sur-PC</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Infostealers : une menace qui s’étend bien au-delà des rançongiciels</title><description>Les identifiants compromis par les cleptogiciels sont connus pour être utilisés afin d’établir un accès initial puis lancer une cyberattaque par ransomware. Mais ils peuvent aussi mener à des brèches de données, notamment sur des applications SaaS. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Infostealers-une-menace-qui-setend-bien-au-dela-des-rancongiciels</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberattaques : début de la saison 2 de l’opération Endgame</title><description>Dévoilée il y a près d’un an, cette opération judiciaire internationale frappait aux prémisses des cyberattaques. Elle a permis d’aller un cran plus loin, en remontant aux clients des botnets en mode service touchés dans le cadre de cette opération. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621946/Cyberattaques-debut-de-la-saison-2-de-loperation-Endgame</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ce que l’on sait des rançongiciels pour VMware ESXi</title><description>La menace des ransomwares concerne les infrastructures virtualisées avec l’hyperviseur ESXi de VMware depuis plusieurs années. Qilin vient d’allonger la liste, non sans une certaine originalité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ce-que-lon-sait-des-rancongiciels-pour-VMware-ESXi</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : Frag s’attaque aussi bien à Windows qu’à Linux et ESXi</title><description>Active depuis au moins octobre 2024, cette enseigne dont la vitrine a été découverte fin mars, dispose d’un rançongiciel pour Windows et de variants pour Linux et ESXi. Tous trois supportent, de manière optionnelle, le chiffrement partiel des données. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622239/Ransomware-Frag-sattaque-aussi-bien-a-Windows-qua-Linux-et-ESXi</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : Qilin se renforce avec au moins deux nouveaux affidés</title><description>L’enseigne vient d’enchaîner les nouvelles revendications à un rythme inhabituellement soutenu. Pour plusieurs d’entre elles, la divulgation des données volées a été immédiate. Mais l’attaque apparaît bien antérieure. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622278/Ransomware-Qilin-se-renforce-avec-au-moins-deux-nouveaux-affides</guid><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Alternatives à Office 365 : Oodrive surfe sur la nouvelle vague de la souveraineté IT</title><description>Oodrive est à une année charnière de son histoire. La problématique de la souveraineté IT serait mieux comprise par le marché. Et les budgets seraient là. Reste à concrétiser de fortes ambitions de croissance et à gagner en notoriété. Entretien avec un de ses co-fondateurs, Cédric Mermilliod. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622217/Alternatives-a-Office-365-Oodrive-surfe-sur-la-nouvelle-vague-de-la-souverainete-IT</guid><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : DragonForce tend la main à RansomHub</title><description>L’enseigne DragonForce se dit prête à accueillir RansomHub. Une approche qui pourrait séduire les déçus de LockBit partis justement chez RansomHub l’an dernier. La partie visible de l’infrastructure de ce dernier est actuellement indisponible. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622143/Ransomware-DragonForce-tend-la-main-a-RansomHub</guid><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : quand deux revendications ne sont pas synonymes de deux attaquants</title><description>Une cyberattaque revendiquée sur deux vitrines de franchises différentes ? La conséquence d’un accès initial vendu à deux acteurs différents ? C’est plus vraisemblablement l’œuvre d’un attaquant travaillant sous deux bannières. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366574173/Ransomware-quand-deux-revendications-ne-sont-pas-synonymes-de-deux-attaquants</guid><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>La sécurité pourrait être le cas d’utilisation dont les PC IA ont besoin</title><description>Les PC qui embarquent de l’intelligence artificielle ont eu du mal à trouver un cas d’utilisation parfait, mais le besoin de systèmes de sécurité plus solides sur les postes de travail pour aider. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/La-securite-pourrait-etre-le-cas-dutilisation-dont-les-PC-IA-ont-besoin</guid><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ivanti : une vulnérabilité critique activement exploitée</title><description>L’équipementier vient de lever le voile sur une vulnérabilité critique affectant des produits typiquement exposés directement sur Internet. Elle fait déjà l’objet d’une exploitation active et a déjà été corrigée pour Connect Secure. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621942/Ivanti-une-vulnerabilite-critique-activement-exploitee</guid><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 4 avril 2025 : une semaine étonnamment calme</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621963/Cyberhebdo-du-4-avril-2025-une-semaine-etonnamment-calme</guid><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>En cas de crise cyber, comment optimiser l’indispensable collaboration entre RSSI et DPO ?</title><description>En cas de violation de données, le DPO est sur le pont pour répondre aux obligations réglementaires. Mais le délégué doit collecter l’information auprès du RSSI, alors même que ses équipes sont sous pression. Comment favoriser une synergie DPO et RSSI ? Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/En-cas-de-crise-cyber-comment-optimiser-lindispensable-collaboration-entre-RSSI-et-DPO</guid><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Broadcom VMware durcit vDefend et abandonne la marque Tanzu dans VCF</title><description>La plateforme de cloud privé VMware Cloud Foundation se débarrasse de la marque Tanzu pour Kubernetes et ajoute de nouvelles fonctionnalités à vDefend, mais des hausses de prix sont-elles à prévoir ? Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621940/Broadcom-VMware-durcit-vDefend-et-abandonne-la-marque-Tanzu-dans-VCF</guid><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Brèche : Oracle confirme en privé auprès de ses clients</title><description>Toujours publiquement silencieux sur la brèche revendiquée par un acteur malveillant fin mars, sur son infrastructure Cloud, Oracle apparaît confirmer l’incident à ses clients, en privé. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621637/Cloud-Oracle-refute-une-breche-que-confirment-certains-de-ses-clients</guid><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberattaques : la banalisation non assumée</title><description>Qu’il s’agisse de rançongiciel ou d’intrusion et vol de données dans une application métier accessible en ligne, la multiplication des incidents de sécurité apparaît avoir conduit à une forme de banalisation. Mais sans qu’elle s’accompagne des mesures appliquées à d’autres risques bien acceptés de longue date. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Cyberattaques-la-banalisation-non-assumee</guid><pubDate>Thu, 03 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : le début de la fin pour Hunters International ?</title><description>Group-IB estime que l’enseigne Hunters International est sur le point de mettre la clé sous la porte, migrant vers l’extorsion simple basée sur le seul vol de données, sous une nouvelle marque. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621730/Ransomware-le-debut-de-la-fin-pour-Hunters-International</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>InCyber Forum 2025 : la confiance numérique dans la tourmente de l’ère Trump</title><description>Si la géopolitique s’est invitée dans le monde cyber depuis de nombreuses années, la nouvelle Administration américaine secoue le secteur du numérique européen. La perspective de sanctions commerciales ou politiques via les services cloud n’a plus rien de purement théorique. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621743/InCyber-Forum-2025-la-confiance-numerique-dans-la-tourmente-de-lere-Trump</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Google veut simplifier le chiffrement de bout en bout dans Gmail</title><description>Google dévoile cette semaine une version améliorée du chiffrement côté client (CSE) pour son service Gmail. Le géant du cloud espère ainsi rendre obsolète, une fois pour toutes, la norme Secure/Multipurpose Internet Mail Extensions (S/MIME) pour le courrier électronique chiffré de bout en bout (E2EE). Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621621/Google-veut-simplifier-le-chiffrement-de-bout-en-bout-dans-Gmail</guid><pubDate>Wed, 02 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : bienvenue dans l’ère des vraies-fausses cyberattaques</title><description>Les acteurs malveillants prétendant avoir conduit des cyberattaques se multiplient, formulant des revendications fantaisistes ou cherchant à extorquer des organisations en recyclant des données volées préalablement par d’autres. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621834/Ransomware-bienvenue-dans-lere-des-vraies-fausses-cyberattaques</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberattaques : ces services utilisés pour exfiltrer et récupérer de l’outillage</title><description>L’utilisation de services cloud pour l’exfiltration de données et le téléchargement d’outils, avant déclenchement de ransomware s’il y a, est courante. Tour d’horizon des services régulièrement observés lors de cyberattaques. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Cyberattaques-ces-services-utilises-pour-voler-vos-donnees</guid><pubDate>Tue, 01 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Comment créer une phrase de passe forte, avec des exemples</title><description>Les phrases de passe se sont imposées comme un moyen efficace de protéger les réseaux contre les attaques par force brute. Mais les utilisateurs doivent encore savoir comment créer une phrase de passe efficace. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Comment-creer-une-phrase-de-passe-forte-avec-des-exemples</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Check Point confirme un incident de sécurité survenu en décembre dernier</title><description>L’équipementier répond aux allégations d’un cybercriminel proposant à la vente des données présentées comme obtenues sur ses systèmes. Il assure que les affirmations de l’intéressé sont « exagérées ». Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621815/Check-Point-confirme-un-incident-de-securite-survenu-en-decembre-dernier</guid><pubDate>Mon, 31 Mar 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyber-extorsion : deux membres de Hellcat démasqués</title><description>Les experts de Kela ont remonté la piste de Rey et Pryx, les deux principaux opérateurs de la jeune enseigne Hellcat grâce au renseignement en sources ouvertes et… des identifiants dérobés par des infostealers. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621681/Cyber-extorsion-deux-membres-de-Hellcat-demasques</guid><pubDate>Fri, 28 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 28 mars 2025 : l’aéroport international de Kuala Lumpur dans la tourmente</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621600/Cyberhebdo-du-28-mars-2025</guid><pubDate>Fri, 28 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Outre-Manche, une amende de 3,6 millions d’euros infligée à une victime de LockBit</title><description>Le gendarme de la protection des données personnelles britannique a condamné l’éditeur Advanced à une amende de 3 millions de livres sterling pour manquement à ses obligations de sécurité. Il a été victime de ransomware en août 2022. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621614/Outre-Manche-une-amende-de-36-millions-deuros-infligee-a-une-victime-de-LockBit</guid><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Microsoft pousse Security Copilot dans l’ère agentique</title><description>Lors du Microsoft AI Tour Paris, le fournisseur a présenté les évolutions de Security Copilot. Il entend mettre l’IA générative et les agents au service de la cybersécurité. Ce faisant, le géant du cloud respecte davantage des promesses réalisées au lancement du service. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621612/Microsoft-pousse-Security-Copilot-dans-lere-agentique</guid><pubDate>Thu, 27 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>VMware : une nouvelle vulnérabilité renforce la menace sur les environnements ESXi</title><description>Une nouvelle vulnérabilité affectant les VMware Tools pour Windows vient augmenter le risque d’exploitation de trois vulnérabilités révélées début mars. Un correctif est disponible. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621287/VMWare-une-nouvelle-vulnerabilite-renforce-la-menace-sur-les-environnements-ESXi</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : VanHelsing, un nouveau venu aux grandes ambitions</title><description>Cette enseigne de rançongiciel en mode service a pour l’instant revendiqué quatre victimes seulement, dont une en France. Elle revendique de quoi chiffrer les systèmes Windows, Linux/ESXi, BSD, et même ARM. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621286/Ransomware-VanHelsing-un-nouveau-venu-aux-grandes-ambitions</guid><pubDate>Wed, 26 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Le gestionnaire des chemins de fer ukrainiens victime d’une cyberattaque</title><description>Victime d’une cyberattaque dimanche, l’exploitant du réseau ferroviaire ukrainien a mis en place d’importantes mesures d’urgence, pendant qu’il travaille à la restauration des systèmes affectés. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621293/Le-gestionnaire-des-chemins-de-fer-ukrainiens-victime-dune-cyberattaque</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Aviation civile : une cyberattaque affecte l’aéroport international de Kuala Lumpur</title><description>Les activités de l’aéroport ont été sensiblement ralenties. Une rançon de 10 millions de dollars a été demandée, mais l’hypothèse d’un paiement a été rejetée. Cette situation rare n’est toutefois pas une première. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621282/Aviation-civile-une-cyberattaque-affecte-laeroport-international-de-Kuala-Lumpur</guid><pubDate>Tue, 25 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : l’activité de Cactus apparaît exploser</title><description>L’enseigne, active depuis au moins le printemps 2023, connaît récemment une forte accélération de ses opérations. Son compte de revendications a progressé de 25 % depuis le début de l’année. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621276/Ransomware-lactivite-de-Cactus-apparait-exploser</guid><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : l’université de Maastricht récupère près de 3 fois ce qu’elle avait payé</title><description>L’université avait été frappée fin 2019 avec le ransomware Cl0p et avait décidé de verser près de 200 000 € pour accélérer la restauration initiale de ses systèmes. Sa transparence a payé : elle vient de récupérer près du triple. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621164/Ransomware-luniversite-de-Maastricht-recupere-pres-de-3-fois-ce-quelle-avait-paye</guid><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>L’IA et le chiffrement post-quantique guident l’avenir de Java</title><description>Avec Java 24, la communauté derrière l’OpenJDK se prépare au chiffrement post-quantique et à l’IA, mais apporte surtout des optimisations avant la prochaine version supportée à long terme. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621142/LIA-et-le-chiffrement-post-quantique-guident-lavenir-de-Java</guid><pubDate>Mon, 24 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Les hôpitaux du Vaucluse déploient une solution mobile de reprise d’activité</title><description>Avec sa « clean room », le Groupement hospitalier du Vaucluse est capable de redémarrer rapidement après une cyberattaque. Le système donne satisfaction et devrait être étendu à d’autres établissements de la région PACA. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Les-hopitaux-du-Vaucluse-deploient-une-solution-mobile-de-reprise-dactivite</guid><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 21 mars 2025 : encore une semaine très intense</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621117/Cyberhebdo-du-21-mars-2025-encore-une-semaine-tres-intense</guid><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cybersécurité</title><description>La cybersécurité est la protection des systèmes connectés à Internet – tels que les infrastructures, les logiciels et les données – contre les cybermenaces. Cette pratique est utilisée par les particuliers et les entreprises pour se protéger contre l’accès non autorisé aux datacenters et autres systèmes informatisés. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-que-la-cybersecurite</guid><pubDate>Fri, 21 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : encore un mois d’une rare violence</title><description>Le mois de février s’est inscrit dans la continuité de janvier, confortant l’impression d’un début d’année 2025 d’une violence inédite sur le front des cyberattaques avec rançongiciel, même si cela apparaît moins vrai pour la France. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621193/Ransomware-encore-un-mois-dune-rare-violence</guid><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>La cybersécurité à l’heure de l’IA générative</title><description>L’IA générative apporte des avantages en cybersécurité, mais son efficacité dépend de la maîtrise des utilisateurs et d’un contrôle rigoureux. Elle représente aussi un risque, pouvant être détournée pour contourner des protections et créer des logiciels malveillants. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/essentialguide/La-cybersecurite-a-lheure-de-lIA-generative</guid><pubDate>Thu, 20 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyber et GenAI : des liaisons dangereuses ?</title><description>L’IA générative, dont on découvre les capacités en même temps que les (dys)fonctionnements, alimente quantité de fantasmes sur ses dérives supposées… ou réelles. Dans ce contexte, parler de l’utilisation de la GenAI en cyber demande une certaine réserve. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621087/Cyber-et-GenIA-des-liaisons-dangereuses</guid><pubDate>Wed, 19 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>GenAI : comment un chercheur de Cato a poussé un LLM à lui écrire un infostealer</title><description>Un chercheur de Cato Networks a embarqué des IA génératives dans une fiction, dans laquelle elles devaient aider le héros à déjouer les plans du méchant en dérobant ses identifiants confiés à son navigateur Web. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621020/GenAI-comment-un-chercheur-de-Cato-a-pousse-un-LLM-a-lui-un-infostealer</guid><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Sécurité Cloud : Google s’offre finalement la jeune pousse Wiz pour 32 milliards de dollars</title><description>Après une tentative infructueuse à l’été 2024, Google vient d’annoncer le rachat de Wiz.io. Mais pour 9 milliards de plus que ce qu’il avait proposé initialement. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366620958/Securite-Cloud-Google-soffre-finalement-la-jeune-pousse-Wiz-pour-32-milliards-de-dollars</guid><pubDate>Tue, 18 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : les amours toujours contrariées des cybertruands avec le Bitcoin</title><description>Cette cryptomonnaie reste très prisée pour le paiement des rançons. Mais au-delà, certains ont déjà opéré un virage vers le Monero, dont le suivi des flux financiers s’avère moins aisé. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366620899/Ransomware-les-amours-toujours-contrariees-des-cybertruands-avec-le-Bitcoin</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : des franchises comme autant d’écrans de fumée</title><description>Les dernières révélations sur LockBit 3.0 soulignent la manière dont les ex-Conti se sont disséminés, faisant tomber les lignes historiques entre enseignes de ransomware, les reléguant au rôle d’écrans de fumée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Ransomware-des-franchises-comme-autant-decrans-de-fumee</guid><pubDate>Mon, 17 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 14 mars 2025 : la santé encore prise pour cible</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366620954/Cyberhebdo-du-14-mars-2025</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : les États-Unis obtiennent l’extradition d’un développeur suspecté de LockBit</title><description>Les États-Unis ont obtenu l’extradition de Rostislav Panev, citoyen israélien arrêté en août 2024, accusé d’avoir participé au développement du rançongiciel de la franchise mafieuse LockBit, notamment. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366620878/Ransomware-les-Etats-Unis-obtiennent-lextradition-dun-developpeur-suspecte-de-LockBit</guid><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>GLPI : 680 instances en France affectées par deux graves vulnérabilités</title><description>Onyphe a identifié plus de 3 000 instances GLPI dans le monde, affectées par deux vulnérabilités qui, enchaînées, peuvent conduire à une exécution de code arbitraire à distance. Près de 700 d’entre elles sont en France. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366620426/GLPI-680-instances-en-France-affectees-par-deux-graves-vulnerabilites</guid><pubDate>Thu, 13 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Anssi : des cyberattaques qui en feraient oublier les défauts de sécurisation</title><description>Le bilan annuel de l’Agence nationale de sécurité des systèmes d’information fait ressortir, sur son périmètre, une menace stable par rapport à 2023. Mais aussi des faiblesses techniques persistantes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366620677/Anssi-des-cyberattaques-qui-en-feraient-oublier-les-defauts-de-securisation</guid><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Un groupe malveillant chinois s’invite depuis au moins mi-2024 dans les routeurs Juniper</title><description>Les équipes Mandiant de Google documentent les intrusions d’un groupe de cyber-espions chinois dans les routeurs Junos OS de Juniper. Ce n’est pas la première fois qu’ils s’invitent sur des équipements de bordure. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366620676/Un-groupe-malveillant-chinois-sinvite-depuis-au-moins-mi-2024-dans-les-routeurs-Juniper</guid><pubDate>Wed, 12 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>DDoS contre X : les affirmations d’Elon Musk tournées en dérision</title><description>Elon Musk s’est attiré de sévères critiques après avoir pointé des adresses IP en Ukraine comme origine d’une importante attaque DDoS contre son réseau social X (ex-Twitter). Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366620578/DDoS-contre-X-les-affirmations-dElon-Musk-tournees-en-derision</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cybersécurité : qu’attendre de la nouvelle entente entre États-Unis et Russie</title><description>Le réchauffement des relations entre Washington et Moscou soulève de nombreuses questions, notamment autour de la cybercriminalité russophone. Mais la circonspection semble devoir s’imposer. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Cybersecurite-quattendre-de-la-nouvelle-entente-entre-Etats-Unis-et-Russie</guid><pubDate>Tue, 11 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Contourner l’EDR ? Miser sur des objets connectés non supervisés</title><description>Seul, l’EDR ne suffit pas toujours. La détection des menaces dans le réseau constitue un complément qu’il peut être tentant de négliger. Cas pratique avec un ransomware signé Akira et… une caméra connectée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366620487/Contourner-lEDR-Miser-sur-des-objets-connectes-non-supervises</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cybersécurité, FinOps, IA : les entreprises d’Occitanie prennent les taureaux par les cornes</title><description>Face aux défis IT modernes, des entreprises occitanes du numérique se sont regroupées au sein du cluster Digital 113 pour mieux mutualiser des moyens et « agir collectivement ». Une démarche locale, et inspirante, dans un contexte général incertain. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366620418/Cybersecurite-FinOps-IA-les-entreprises-dOccitanie-prennent-les-taureaux-par-les-cornes</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Enseignement supérieur : FunkSec s’attaque à des comptes d’accès distant isolés</title><description>L’enseigne FunkSec vient de revendiquer une cyberattaque contre Sorbonne Université et l’université de Rennes. Les deux incidents semblent d’ampleur modeste et se limiter à la compromission de comptes permettant un accès distant en interface Web à des ressources IT. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366620539/Enseignement-superieur-FunkSec-sattaque-a-des-comptes-dacces-distant-isoles</guid><pubDate>Mon, 10 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : après la cyberattaque, la surprenante communication de crise de HCRG</title><description>Le groupe hospitalier britannique a confié à un cabinet d’avocats la tâche de chercher à faire retirer des publications soulignant l’étendue et la gravité du vol de données survenu lors de la cyberattaque. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Ransomware-apres-la-cyberattaque-la-surprenante-communication-de-crise-de-HCRG</guid><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 7 mars 2025 : une semaine exceptionnellement violente</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366620441/Cyberhebdo-du-7-mars-2025-une-semaine-exceptionnellement-violente</guid><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Black Basta : le début de la fin du gang semble remonter à l’été 2024</title><description>L’analyse des échanges internes à ce gang de ransomwares fait ressortir ses habitudes de congés. Avec une anomalie remarquable : après ceux de juillet 2024, plusieurs affidés ne sont pas revenus dans les rangs. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619936/Black-Basta-le-debut-de-la-fin-du-gang-semble-remonter-a-lete-2024</guid><pubDate>Fri, 07 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>VMware : des vulnérabilités activement exploitées, dont une pour ESXi</title><description>Le 4 mars, Broadcom a alerté de vulnérabilités affectant certaines versions de ses produits de virtualisation, pour postes de travail et serveurs. Celle qui concerne ESXi apparaît particulièrement préoccupante. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366620396/VMware-des-vulnerabilites-activement-exploitees-dont-une-pour-ESXi</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberattaques : la transparence des collectivités territoriales progresse</title><description>L’an dernier, l’Agence nationale de sécurité des systèmes d’information (Anssi) a eu connaissance de 25 cyberattaques avec rançongiciel contre des collectivités territoriales. Au moins 20 sont connues publiquement. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366620474/Cyberattaques-la-transparence-des-collectivites-territoriales-progresse</guid><pubDate>Thu, 06 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>De Black Basta à Cactus, les traces techniques de transfuges</title><description>Alors que le gang Black Basta semble imploser, des traces techniques soigneusement étudiées confortent la suspicion de transfuge de certains de ses membres vers l’enseigne Cactus. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366620293/De-Black-Basta-a-Cactus-les-traces-techniques-de-transfuges</guid><pubDate>Wed, 05 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : quelles vulnérabilités sont exploitées, et quand ?</title><description>Les cybercriminels exploitent des vulnérabilités critiques pour conduire certaines de leurs attaques. Mais quand ? Avant que les correctifs ne soient disponibles ? Plus tôt encore ? Le cas Black Basta fournit un nouvel éclairage. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619744/Ransomware-quelles-vulnerabilites-sont-exploitees-et-quand</guid><pubDate>Tue, 04 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : comment un affidé de Qilin exfiltre les données de ses victimes</title><description>Il s’appuie sur proxychains4 pour encapsuler son trafic réseau et cacher la destination finale des données volées avant de déclencher le chiffrement. L’exfiltration elle-même s’appuie sur smbclient. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619958/Ransomware-comment-un-affide-Qilin-exfiltre-les-donnees-de-ses-victimes</guid><pubDate>Mon, 03 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : de REvil à Black Basta, que sait-on de Tramp ?</title><description>Ce membre clé du gang de rançongiciels Black Basta est recherché par la justice américaine. Il a échappé de peu à l’extradition vers les États-Unis fin juin 2024. Avec l’aide de contacts très haut placés à Moscou, selon lui. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619807/Ransomware-de-REvil-a-Black-Basta-que-sait-on-de-Tramp</guid><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 28 février 2025 : deux communes françaises touchées</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619625/Cyberhebdo-du-28-fevrier-2025</guid><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>DORA : Quel rôle pour la DSI ?</title><description>Avec DORA, la DSI devient un pilier de la conformité dans le secteur financier. Quatre missions clés – gouvernance des risques IT, cartographie des infrastructures, organisation des tests de résilience et gestion des prestataires informatiques – lui promettent de jouer un rôle déterminant. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/DORA-Quel-role-pour-la-DSI</guid><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Orange confirme une brèche de données chez sa filiale roumaine</title><description>Un vol de données tirées d’une base de données de la filiale roumaine d’Orange a été revendiquée par l’un des membres de l’enseigne HellCat. L’opérateur a confirmé l’incident. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619792/Orange-confirme-une-breche-de-donnees-chez-sa-filiale-roumaine</guid><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Infostealers et brèches : le retour de la menace des combolists</title><description>Le service Have I Been Pwned vient de traiter et d’ingérer un très impressionnant volume de données d’authentification compromises. Mais celles-ci s’avèrent loin d’être inédites, sinon authentiques. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619773/Infostealers-et-breches-le-retour-de-la-menace-des-combolists</guid><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Chiffrement : la Suède veut aussi sa porte dérobée dans les messageries chiffrées</title><description>Alors qu’Apple vient de réduire la protection de la vie privée de ses clients britanniques en réponse aux injonctions des autorités locales, la Suède engage l’examen d’un projet de loi visant à l’introduction de portes dérobées. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619606/Chiffrement-la-Suede-aussi-sa-porte-derobee-dans-les-messageries-chiffrees</guid><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : les revendications nébuleuses de Fog</title><description>L’enseigne de rançongiciel Fog a récemment publié une importante série de revendications relatives à des instances GitLab. Parmi les organisations concernées, l’Adullact dément tout piratage. Et probablement à juste titre. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619443/Ransomware-les-revendications-nebuleuses-de-Fog</guid><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Chiffrement post-quantique : Google Cloud commence par la signature numérique</title><description>Google Cloud a annoncé la préversion de la prise en charge de deux algorithmes de chiffrement post-quantique dans son service de gestion de clés de chiffrement Cloud KMS. Ce chiffrement logiciel n’est qu’une première étape dans la feuille de route du fournisseur… qui doit encore s’accorder avec le reste du marché. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619619/Chiffrement-post-quantique-Google-Cloud-commence-par-la-signature-numerique</guid><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : sur la piste trouble de l’un des leaders de Black Basta</title><description>Les échanges internes au groupe Black Basta divulgués la semaine dernière offrent une nouvelle opportunité d’enquêter sur l’un de ses leaders : tramp. Il pourrait avoir été arrêté en Arménie en juin 2024, avant d’être relâché. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619470/Ransomware-sur-la-piste-trouble-de-lun-des-leaders-de-Black-Basta</guid><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Comment DORA s’articule-t-il concrètement avec le RGPD et NIS 2 ?</title><description>Le nouveau règlement européen s’inscrit dans une approche complémentaire de la résilience numérique. Ce qui pose la question de savoir comment DORA s’articule avec ces deux autres réglementations. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Comment-DORA-sarticule-t-il-concretement-avec-le-RGPD-et-NIS-2</guid><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Black Basta : l’outillage développé pour analyser la fuite</title><description>LeMagIT a été parmi les premiers à disposer de la fuite d’échanges internes au groupe Black Basta survenue le 20 février. Pour procéder à l’analyse de ces éléments, nous avons commencé à développer quelques outils en interne. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619563/Black-Basta-loutillage-developpe-pour-analyser-la-fuite</guid><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 21 février 2025 : encore une semaine intense</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619460/Cyberhebdo-du-21-fevrier-2025</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : comme Conti avant lui, Black Basta sur la voie de l’implosion</title><description>Descendant de feu Conti, le groupe Black Basta semble parti pour suivre la même voie : celle de l’implosion. Un tiers non identifié vient de rendre public plus d’un an d’échanges privés du groupe. Le croisement avec des victimes connues en confirme l’authenticité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619556/Ransomware-comme-Conti-avant-lui-Black-Basta-sur-la-voie-de-limplosion</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Akira : l’explosion silencieuse (et à retardement)</title><description>L’enseigne de ransomware est particulièrement loquace depuis le début du mois de novembre 2024, multipliant les revendications de victimes, voire les divulgations de données sans revendication préalable. Mais certains faits remontent à 2023. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618781/Akira-lexplosion-silencieuse-et-a-retardement</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Jean-Sylvain Chavanne, l’urgence au cœur de la cyber</title><description>Jean-Sylvain Chavanne a pris les rênes de la cybersécurité du CHU de Brest, un des plus gros centres hospitaliers de Bretagne, en 2020. Son calme, ses analyses affûtées et son engagement font merveille dans un poste exposé. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Jean-Sylvain-Chavanne-lurgence-au-cur-de-la-cyber</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Gestion des identités : Galeries Lafayette opte pour l’IDaaS</title><description>Le secteur de la distribution a une gestion RH particulièrement complexe, avec des collaborateurs à temps partiel et une partie des vendeurs détachés par les marques elles-mêmes. Une complexité qui se traduit très directement dans la gestion des identités. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Gestion-des-identites-Galeries-Lafayette-opte-pour-lIDaaS</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Juniper corrige en urgence une vulnérabilité de contournement de l’authentification</title><description>L’équipementier a publié, la semaine dernière, un correctif hors cycle habituel pour une vulnérabilité permettant de contourner les mécanismes d’authentification sur ses équipements WAN. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619453/Juniper-corrige-en-urgence-une-vulnerabilite-de-contournement-de-lauthentification</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Salt Typhoon compromet les matériels Cisco des opérateurs de télécoms</title><description>La dernière campagne de Salt Typhoon exploite d’anciennes vulnérabilités dans les équipements Cisco pour accéder aux réseaux d’opérateurs télécoms, dont deux basés aux États-Unis. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619433/Salt-Typhoon-compromet-les-materiels-Cisco-des-operateurs-de-telecoms</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Palo-Alto Networks : une grave vulnérabilité activement exploitée</title><description>L’équipementier a dévoilé, en fin de semaine dernière, une vulnérabilité permettant de contourner l’authentification sur l’interface d’administration de PAN-OS. Elle apparaît activement exploitée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619210/Palo-Alto-Networks-une-grave-vulnerabilite-activement-exploitee</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cybercriminalité : sanctions et saisie d’infrastructure</title><description>Les forces de l’ordre néerlandaises viennent de saisir 127 serveurs utilisés par l’hébergeur ZServers/Xhost, dit « bulletproof », à la suite de plus d’un an d’enquête. Juste après l’annonce de sanctions internationales à son encontre. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619379/Cybercriminalite-sanctions-et-saisie-dinfrastructure</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item></channel></rss>