<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>LeMagIT - Cybersécurité</title><link>https://www.lemagit.fr/ressources/Securite</link><description>Toute l'information en cybersécurité avec LeMagIT.</description><atom:link href="https://www.lemagit.fr/ressources/Securite" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 09 Oct 2024 13:23:51 +0000</lastBuildDate><item><title>Quand la géopolitique s’immisce dans le monde des rançongiciels</title><description>S’il peut être tentant d’imaginer la main d’un quelconque service secret russe derrière certaines cyberattaques conduites sous la bannière d’une franchise de ransomware, c’est ignorer plus simple et plus évasif. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Quand-la-geopolitique-simmisce-dans-le-monde-des-rancongiciels</guid><pubDate>Mon, 07 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : un mois de septembre étrangement calme</title><description>Le mois de septembre est apparu particulièrement calme, sur le front des ransomwares, étonnamment. Et cela en France comme dans le monde. Le fait, notamment de revendications très tardives. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366612993/Ransomware-un-mois-de-septembre-etrangement-calme</guid><pubDate>Mon, 07 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : un mois de septembre étrangement calme</title><description>Le mois de septembre est apparu particulièrement calme, sur le front des ransomwares, étonnamment. Et cela en France comme dans le monde. Le fait, notamment de revendications très tardives. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366612993/Ransomware-un-mois-de-septembre-etrangement-calme</guid><pubDate>Mon, 07 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Les premiers effets de l’AI Act : guide pratique pour s’adapter</title><description>Ce guide essentiel retrace la survenue de l’AI Act, en détaille les premières mesures et évoque ses premières conséquences, tout en recensant les conseils de base à sa mise en place. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/essentialguide/Les-premiers-effets-de-lAI-Act</guid><pubDate>Mon, 07 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Quand un cybercriminel d’Evil Corp comptait parmi les affidés de LockBit</title><description>L’agence britannique de lutte contre la criminalité a révélé l’identité d’un membre de haut niveau du collectif cybercriminel Evil Corp. Il a également opéré en tant qu’affidé de la franchise mafieuse LockBit. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366612936/Quand-un-cybercriminel-dEvil-Corp-comptait-parmi-les-affides-de-LockBit</guid><pubDate>Fri, 04 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 4 octobre 2024 : AFP et Oyonnax parmi les victimes</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366612894/Cyberhebdo-du-4-octobre-2024</guid><pubDate>Fri, 04 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>LockBit : quatre arrestations dans le cadre de l’opération Cronos</title><description>Les autorités confirment l’impact de leurs activités pour nuire à celles de la franchise mafieuse LockBit 3.0. Elles font en outre état de quatre arrestations et montrent comment LockBitSupp a leurré ses victimes et même ses affidés. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366612726/LockBit-quatre-arrestations-dans-le-cadre-de-loperation-Cronos</guid><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : les mensonges des cybercriminels</title><description>Fournir un outil de déchiffrement, des conseils de sécurité, effacer les données volées… ce sont les trois principales promesses des cybercriminels en cas d’attaque avec rançongiciel. Mais les tiennent-ils ? Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-les-mensonges-des-cybercriminels</guid><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 27 septembre 2024 : une semaine intense</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366612153/Cyberhebdo-du-27-septembre-2024</guid><pubDate>Fri, 27 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ivanti : de nouvelles vulnérabilités activement exploitées</title><description>Trois vulnérabilités affectant des produits Ivanti sont désormais exploitées pour la conduite de cyberattaques, dont deux concernant l’appliance Cloud Services (CSA). Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366611938/Ivanti-de-nouvelles-vulnerabilites-activement-exploitees</guid><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>La Caisse des Dépôts allie confiance et résilience dans le cloud public</title><description>Soumise, pour partie, à la doctrine « Cloud au centre » de l’État, la Caisse des Dépôts exploite des services qualifiés SecNumCloud pour héberger ses données les plus sensibles. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/La-Caisse-des-Depots-allie-confiance-et-resilience-dans-le-Cloud-public</guid><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberattaque : les clés d’une communication de crise sereine</title><description>La tentation reste forte de chercher à minimiser l’incident, à enjoliver la situation, voire à la cacher purement et simplement. Mais trop d’exemples soulignent les limites d’un exercice qui peut s’avérer pénalisant à long terme. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-les-cles-dune-communication-de-crise-sereine</guid><pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberattaques : quelques clés pour mieux maîtriser sa communication de crise</title><description>Que dire ou ne pas dire, lorsque l’on est confronté à une cyberattaque par ransomware ? Comment éviter les fuites ? Nos conseils bienveillants à l’intention de ceux qui auront la malchance d’en passer par là. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Cyberattaques-quelques-cles-pour-mieux-maitriser-sa-communication-de-crise</guid><pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : feu-Vice Society s'attaque à la santé avec INC</title><description>Microsoft a observé l'acteur qu'il suit sous le nom de Vanilla Tempest, antérieurement connu comme Vice Society, s'attaque au secteur de la santé outre-Atlantique sous pavillon INC Ransomware. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366611684/Ransomware-feu-Vice-Society-sattaque-a-la-sante-avec-INC</guid><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : bien en parler ne nécessite pas d’en faire des tonnes</title><description>Bien loin de la mise en scène d’un Norsk Hydro, et sans entrer autant dans le détail que l’université de Bochum ou celle de Maastricht, le Français Namebay a reconnu une attaque de rançongiciel. Sobrement et efficacement. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Ransomware-bien-en-parler-ne-necessite-pas-den-faire-des-tonnes</guid><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : quand les attaquants s’attachent à négocier à huis clos</title><description>Historiquement, les victimes de cyberattaque avec ransomware semblaient les plus attachées à la discrétion des échanges avec leurs bourreaux. Des franchises telles que BianLian, Royal et Money Message semblent désormais s’en soucier également. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/365535341/Ransomware-quand-les-attaquants-sattachent-a-negocier-a-huis-clos</guid><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>DNS : les meilleures pratiques de sécurité à mettre en œuvre dès maintenant</title><description>Le DNS est un élément clé de tout réseau d'entreprise. L'audit des serveurs DNS et le chiffrement du trafic DNS ne sont que deux des mesures à prendre pour protéger le déploiement DNS de votre organisation. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/DNS-les-meilleures-pratiques-de-securite-a-mettre-en-uvre-des-maintenant</guid><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 20 septembre 2024 : plusieurs écoles touchées en Europe</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366611281/Cyberhebdo-du-20-septembre-2024-plusieurs-ecoles-touchees-en-Europe</guid><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cryptomonnaies : l’Allemagne ferme 47 échanges utilisés par des criminels</title><description>Le parquet de Francfort a démantelé 47 services d'échange de cryptomonnaies illégaux, utilisés notamment par les cybercriminels à des fins de blanchiment. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366611493/Cryptomonnaies-lAllemagne-ferme-47-echanges-utilises-par-des-criminels</guid><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Repellent Scorpius : l’opérateur de la franchise Cicada3301</title><description>Les chercheurs de l’unité 42 de Palo Alto Networks lèvent le voile sur les créateurs et opérateurs de cette nouvelle enseigne de ransomware. Et d’attirer l’attention sur la menace de l’exploitation de données volées antérieurement. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366611394/Repellent-Scorpius-loperateur-de-la-franchise-Cicada3301</guid><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Notation cyber : le Clusif rallie à sa charte de bonne conduite 4 premiers acteurs</title><description>Quatre premiers acteurs de la notation de la posture de cybersécurité ont décidé d’adopter la charte de bonne conduite proposée, fin avril, par le Clusif. Parmi eux, rien moins déjà que SecurityScorecard. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366611254/Notation-cyber-le-Clusif-rallie-a-sa-charte-de-bonne-conduite-4-premiers-acteurs</guid><pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Darva centralise sa gestion de mots de passe</title><description>Acteur pivot du secteur de l’assurance français, Darva a revu début 2024 sa politique de gestion des mots de passe. L’entreprise a centralisé ses milliers de secrets sur la solution LockPass de l’éditeur français LockSelf. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Darva-centralise-sa-gestion-de-mots-de-passe</guid><pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberattaques : arrêtons d’alimenter les craintes pour la réputation</title><description>La menace d’atteinte à la réputation, à l’image, à la confiance de partenaires des victimes contribue à encourager le paiement des rançons, peut-être même plus que l’assurabilité de ces dernières. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Cyberattaques-arretons-dalimenter-les-craintes-pour-la-reputation</guid><pubDate>Tue, 17 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Docker augmente le prix de ses forfaits pro et Team</title><description>Docker ajoute des fonctionnalités, mais augmente les prix Pro et Team et ajoute la tarification Docker Hub basée sur la consommation pour l’extraction et le stockage des images de conteneurs. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366610758/Docker-augmente-le-prix-de-ses-forfaits-pro-et-Team</guid><pubDate>Mon, 16 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Fortinet confirme un vol de données et une tentative d'extorsion</title><description>L'équipementier a confirmé qu'un acteur malveillant avait volé des données lui appartenait dans un espace de partage de fichiers en mode cloud opéré par un tiers. Un nombre restreint de clients sont concernés. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366610756/Fortinet-confirme-un-vol-de-donnees-et-une-tentative-dextorsion</guid><pubDate>Mon, 16 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : l’évasif ThreeAM commence à divulguer les données de ses victimes</title><description>Très peu documentée, l’enseigne ThreeAM brille non seulement par sa discrétion mais aussi par ses victimes dont les données volées lors des cyberattaques n’avaient jusqu’ici jamais été réellement divulguées. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366610755/Ransomware-levasif-ThreeAM-commence-a-divulguer-les-donnees-de-ses-victimes</guid><pubDate>Mon, 16 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 13 septembre 2024 : l'éducation sur la brèche</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366610231/Cyberhebdo-du-13-septembre-2024</guid><pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce que la détection et réponse dans le réseau (NDR) ?</title><description>La technologie de détection et réponse dans le réseau (Network Detection and Response, NDR) analyse en continu le trafic réseau pour identifier des activités suspectes et interrompre de potentielles attaques. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-que-la-detection-et-reponse-dans-le-reseau-NDR</guid><pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Mastercard va s'offrir Recorded Future pour 2,65 milliards de dollars</title><description>Mastercard annonce que l'arrivée de Recorded Future, fournisseur de renseignements sur les menaces, renforcera ses services de cybersécurité, alors que les menaces contre le secteur financier ne cessent d'augmenter. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366610363/Mastercard-va-soffrir-Recorded-Future-pour-265-milliards-de-dollars</guid><pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : un ancien indépendant de LockBit passé chez RansomHub</title><description>Les chercheurs d’Eset suivent sous le nom de CosmicBeetle un acteur ayant utilisé le ransomware de LockBit 3.0 de manière indépendante qui œuvrerait désormais sous la bannière de RansomHub. Il aurait aussi son propre ransomware. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366610495/Ransomware-un-ancien-independant-de-LockBit-passe-chez-RansomHub</guid><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyber-extorsion : la mise en vente de données volées en alternative à la rançon</title><description>Check Point Software relève que l’enseigne Meow a transformé son site vitrine en place de marché pour données volées à ses victimes. Une approche que l’on retrouve également chez Cloak. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366610358/Cyber-extorsion-la-mise-en-vente-de-donnees-volees-en-alternative-a-la-rancon</guid><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Comment choisir un service MDR adapté à votre entreprise</title><description>Le paysage des menaces étant aussi difficile qu’il l’est, les organisations cherchent des renforts. L’une des options consiste à renforcer la détection et la réponse par le biais de services de MDR. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Comment-choisir-un-service-MDR-adapte-a-votre-entreprise</guid><pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>8 aspects clés d’un programme d’audit de sécurité des appareils mobiles</title><description>L’audit est un élément essentiel de la sécurité des appareils mobiles, mais les administrateurs informatiques doivent s’assurer que leur approche est complète et cohérente. Découvrez les éléments qui composent un programme d’audit des appareils mobiles. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/8-aspects-cles-dun-programme-daudit-de-securite-des-appareils-mobiles</guid><pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Une cyberattaque affecte le groupe Bayard, jusqu’à certains titres de presse</title><description>Le groupe vient de se dire victime d’une cyberattaque avec rançongiciel touchant « une partie de nos systèmes d’information et donc de nos activités », jusqu’à la parution de titres comme La Croix. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366610317/Une-cyberattaque-affecte-le-groupe-Bayard-jusqua-certains-titres-de-presse</guid><pubDate>Tue, 10 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : Akira cible les comptes VPN SonicWall</title><description>Arctic Wolf a récemment observé le gang de ransomware Akira compromettre les comptes VPN SSL de SonicWall, potentiellement en lien avec une vulnérabilité critique dans SonicOS. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366610273/Ransomware-Akira-cible-les-comptes-VPN-SonicWall</guid><pubDate>Tue, 10 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Avec Cybelia, l’IRT SystemX veut créer une sécurité augmentée pour l’industrie</title><description>L’équipe de recherche Cybelia a sélectionné 3 cas d’usage pour faire progresser le niveau de cybersécurité des industriels français. Efficience des SOC, sécurité des systèmes embarqués ou encore sécurité des écosystèmes industriels, ce programme de R&amp;D va réunir chercheurs et industriels pour ces 4 prochaines années. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366610003/Avec-Cybelia-lIRT-SystemX-veut-creer-une-securite-augmentee-pour-lindustrie</guid><pubDate>Mon, 09 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : la France miraculée de l’été 2024 ?</title><description>L’été s’est avéré particulièrement calme, en France, sur le front des rançongiciels, avec en particulier un mois d’août exceptionnel. En revanche, à plus grande échelle, l’activité observable des cybercriminels est repartie à la hausse après deux mois de recul. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366610192/Ransomware-la-France-miraculee-de-lete-2024</guid><pubDate>Mon, 09 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 6 septembre 2024 : trois établissements de santé attaqués</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366609973/Cyberhebdo-du-6-septembre-2024-trois-etablissements-de-sante-attaques</guid><pubDate>Fri, 06 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Universités d’été Hexatrust 2024 : fin de la parenthèse olympique, place à la course de fond NIS 2</title><description>Les Jeux paralympiques n’étaient pas encore totalement achevés, mais l’ambiance était à fêter la victoire de l’équipe de France cyber. Il reste cependant à relever un défi majeur en 2024, celui de la transposition de NIS 2 en droit français… Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366609895/Universites-dete-Hexatrust-2024-fin-de-la-parenthese-olympique-place-a-la-course-de-fond-NIS-2</guid><pubDate>Fri, 06 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Les bases de l’administration des serveurs Linux</title><description>Linux est l’un des systèmes d’exploitation les plus utilisés sur les serveurs des entreprises. À ce titre, les administrateurs doivent savoir comment le manipuler pour configurer, déployer, entretenir et dépanner les services. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/essentialguide/Les-bases-de-ladministration-des-serveurs-Linux</guid><pubDate>Fri, 06 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>SOAR : principaux avantages et pièges potentiels à considérer</title><description>Pour garantir une adoption réussie, les responsables informatiques doivent comprendre les avantages des outils de SOAR, ainsi que leurs inconvénients potentiels. Découvrez les points positifs, les points négatifs et comment évaluer le succès d’un outil de SOAR. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/SOAR-principaux-avantages-et-pieges-potentiels-a-considerer</guid><pubDate>Thu, 05 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : Qilin se donne les moyens de rebondir d’une victime à l’autre</title><description>Les équipes de Sophos ont observé une cyberattaque impliquant le rançongiciel de l’enseigne Qilin dans le cadre de laquelle a été déployé un script PowerShell visant à collecter les identifiants confiés à Chrome. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366609738/Ransomware-Qilin-se-donne-les-moyens-de-rebondir-dune-victime-a-lautre</guid><pubDate>Thu, 05 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>« MFA : la sensibilisation des collaborateurs est nécessaire » (Antoine Coutant, Synetis)</title><description>La MFA, et plus largement l’authentification forte, constitue un moyen efficace de renforcer la sécurité d’un système d’information. Ce n’est toutefois pas la panacée et ce sentiment de sécurité peut être trompeur. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Antoine-Coutant-Synetis-MFA-la-sensibilisation-des-collaborateurs-est-necessaire</guid><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : que sait-on de RansomHub ?</title><description>Cette enseigne apparue début 2024 semble avoir réussi à attirer un nombre significatif d’affidés, se traduisant par une explosion de son activité observable en juillet et août. L’un de ces derniers trophées ? Halliburton. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-que-sait-on-de-RansomHub</guid><pubDate>Wed, 04 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Julien Mousqueton : « la question n’est plus s’il faut mettre en œuvre la MFA, mais quelle MFA »</title><description>CTO de Computacenter et créateur du site ransomware.live, Julien Mousqueton évoque pour LeMagIT le rôle de la MFA dans la sécurisation des accès au système d’information, désormais « must have ». Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Julien-Mousqueton-la-question-nest-plus-sil-faut-mettre-en-uvre-le-MFA-mais-quel-MFA</guid><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Réseau : comment et pourquoi utiliser Tor dans votre entreprise ?</title><description>Le navigateur Tor a suscité des discussions et des dissensions depuis son lancement. Ce logiciel, qui promet un accès anonyme et sécurisé au web, a-t-il un rôle à jouer dans l’entreprise ? Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Reseau-comment-et-pourquoi-utiliser-Tor-dans-votre-entreprise</guid><pubDate>Tue, 03 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : RansomHub terre d’accueil des déçus de LockBit 3.0 et Alphv ?</title><description>Dans le paysage très fragmenté du ransomware qui marque cette année, la ligne de démarcation entre les deux enseignes s’avère particulièrement poreuse. Les revendications croisées le suggèrent, mais d’autres éléments le confirment. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366609268/Ransomware-RansomHub-terre-daccueil-des-decus-de-LockBit-30-et-Alphv</guid><pubDate>Mon, 02 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ce que l’on sait des rançongiciels pour VMware ESXi</title><description>La menace des ransomwares concerne les infrastructures virtualisées avec l’hyperviseur ESXi de VMware depuis plusieurs années. Qilin vient d’allonger la liste, non sans une certaine originalité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ce-que-lon-sait-des-rancongiciels-pour-VMware-ESXi</guid><pubDate>Mon, 02 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>BlackSuit : combien de sous-groupes derrière cette enseigne ?</title><description>Issu de Royal, et ainsi du célèbre Conti, le groupe BlackSuit apparaît, au travers de ses revendications de victimes et de la manière dont elles sont structurées, bien moins monolithique qu’il ne pourrait être tentant de l’imaginer. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366609594/BlackSuit-combien-de-sous-groupes-derriere-cette-enseigne</guid><pubDate>Mon, 02 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Administration Microsoft : stoppez le phishing avec DMARC</title><description>La gestion des échecs d’authentification DMARC permet aux administrateurs d’infrastructures Exchange de mieux lutter contre les attaques par courrier électronique. Cet article explique comment s’y prendre. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Administration-Microsoft-Stoppez-le-fishing-avec-DMARC</guid><pubDate>Fri, 30 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 30 août 2024 : l’aéroport de Seattle toujours au ralenti</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366609399/Cyberhebdo-du-30-aout-2024-un-aeroport-qui-fonctionne-au-ralenti</guid><pubDate>Fri, 30 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Michelin face à la problématique de gestion de la surface d’attaque exposée</title><description>Quelle stratégie mettre en œuvre en matière de gestion de la surface d’attaque exposée, lorsqu’on est une multinationale présente dans 175 pays, avec 132 000 collaborateurs et des milliers de serveurs ? Michelin livre les grandes lignes de sa stratégie. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Michelin-face-a-la-problematique-de-gestion-de-la-surface-dattaque-exposee</guid><pubDate>Fri, 30 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Volt Typhoon exploite une vulnérabilité inédite dans Versa Director</title><description>Les chercheurs de Lumen Technologies ont observé l’exploitation de la CVE-2024-39717 contre quatre organisations américaines dans les secteurs des fournisseurs d’accès et des ESN. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366609261/Volt-Typhoon-exploite-une-vulnerabilite-inedite-dans-Versa-Director</guid><pubDate>Thu, 29 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Chakib Gzenayi : « L’EASM est important, mais le renseignement est plus important que tout »</title><description>Chakib Gzenayi, responsable cyberdéfense chez un gros industriel français, explique l’approche qu’il a mise en place quant à la gestion des vulnérabilités et de la surface d’attaque exposée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Chakib-Gzenayi-LEASM-est-important-mais-le-renseignement-est-plus-important-que-tout</guid><pubDate>Thu, 29 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Grand Palais RMN : le groupe Brain Cipher revendique la cyberattaque</title><description>Le groupe Brain Cipher, précédemment identifié comme responsable de l’attaque, assure avoir dérobé plus de 300 Go de données du Grand Palais RMN et menace de les divulguer à 22 h heure de Paris. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366609321/Grand-Palais-RMN-le-groupe-Brain-Cipher-revendique-la-cyberattaque</guid><pubDate>Thu, 29 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : Hunters International recycle à nouveau de vieilles attaques</title><description>Le groupe vient de revendiquer une cyberattaque contre le US Marshals Service. Le dernier indique que les données diffusées ne renvoient à « aucun incident nouveau ou non divulgué ». Ce seraient les mêmes que celles ayant été mises en vente en mars 2023. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366609275/Ransomware-Hunters-International-recycle-a-nouveau-de-vieilles-attaques</guid><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Opération Cronos, exit-scam Alphv : lequel a le plus affecté l’écosystème ransomware ?</title><description>L’opération Cronos et l’exit-scam d’Alphv (BlackCat) début 2024 ont eu un effet sur le petit monde de la cybercriminalité. Et il est observable, tant dans l’évolution des revendications croisées entre enseignes de ransomware, que dans celle de l’activité de LockBit 3.0. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366603097/Operation-Cronos-contre-LockBit-ou-exit-scam-Alphv-lequel-a-le-plus-affecte-lecosysteme-ransomwar</guid><pubDate>Wed, 28 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : toute l’équipe de Black Basta en vacances pour l’été ?</title><description>Le groupe Black Basta n’a pas publié une seule revendication de victime depuis plus d’un mois. Et encore, la majorité de celles faites en juillet se rapportait à des cyberattaques antérieures. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366609132/Ransomware-toute-lequipe-de-Black-Basta-en-vacances-pour-lete</guid><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>SIEM vs SOAR vs XDR : évaluer les différences clés</title><description>SIEM, SOAR et XDR possèdent chacun des capacités et des inconvénients distincts. Découvrez les différences entre les trois, comment ils peuvent fonctionner ensemble et lequel est le plus adapté à votre entreprise. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/SIEM-vs-SOAR-vs-XDR-evaluer-les-differences-cles</guid><pubDate>Tue, 27 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>SSPM vs CSPM : quelle est la différence ?</title><description>La gestion de la posture de sécurité dans le cloud est essentielle, mais il peut être difficile de choisir entre différents outils, comme les plateformes de gestion de la posture de sécurité des applications SaaS (SSPM) et celles de la posture de sécurité du cloud (CSPM). Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/SSPM-vs-CSPM-Quelle-est-la-difference</guid><pubDate>Mon, 26 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Comment le SOC de Nomios se passe d’analystes de niveau 1</title><description>Nomios a ouvert les portes de son SOC parisien au MagIT. Le prestataire dévoile comment ses analystes traitent les incidents de sécurité pour le compte de leurs 40 clients français, alliant humain et automatisation. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Comment-le-SOC-de-Nomios-se-passent-danalystes-de-niveau-1</guid><pubDate>Mon, 26 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Comment et pourquoi créer une nomenclature AIBOM</title><description>Les AIBOM aident les développeurs et les équipes de sécurité en fournissant une vue détaillée des composants du système d’IA, améliorant ainsi la sécurité de la chaîne d’approvisionnement et la conformité. Ce guide vous introduit à cette pratique. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Comment-et-pourquoi-creer-une-nomenclature-AIBOM</guid><pubDate>Mon, 26 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberattaque suspectée : nombreux retards à l’aéroport Seattle-Tacoma</title><description>L’autorité portuaire opérant l’aéroport a isolé ses systèmes d’information samedi 24 août au matin, avant de dénoncer une « possible cyberattaque ». L’activité aéroportuaire continue d’être ralentie. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366608621/Cyberattaque-suspectee-nombreux-retards-a-laeroport-Seattle-Tacoma</guid><pubDate>Mon, 26 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 23 août 2024 : encore une semaine mouvementée</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366608673/Cyberhebdo-du-23-aout-2024-encore-une-semaine</guid><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Trop d’outils de sécurité cloud ? Il est temps de consolider</title><description>Votre entreprise a-t-elle besoin de chaque service et plateforme de sécurité cloud qu’elle utilise actuellement ? La consolidation peut réduire les zones blanches du domaine et améliorer la sécurité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Trop-doutils-de-securite-cloud-Il-est-temps-de-consolider</guid><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Comment détecter et supprimer les logiciels malveillants d’un iPhone ?</title><description>Malgré leur réputation de sécurité, les iPhones ne sont pas à l’abri des logiciels malveillants. Les services informatiques et les utilisateurs doivent apprendre à reconnaître les signes des logiciels malveillants mobiles et les mesures à prendre lorsqu’ils apparaissent. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Comment-detecter-et-supprimer-les-logiciels-malveillants-dun-iPhone</guid><pubDate>Fri, 23 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Puces : Microchip se dit victime d’une cyberattaque</title><description>Le fabricant de microprocesseurs indique avoir détecté des activités malveillantes sur son réseau au cours du week-end. Ses opérations et sa capacité à honorer ses commandes sont affectées. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366608575/Microsoft-se-dit-victime-dune-cyberattaque</guid><pubDate>Thu, 22 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Qu’est-ce qu’une plateforme de protection des terminaux (EPP) ?</title><description>Une plateforme de protection des terminaux (EPP) est une technologie de sécurité qui protège les serveurs et postes de travail. Une EPP combine plusieurs technologies de protection des terminaux en un système de sécurité centralisé. Les EPP incluent généralement des antimalwares, des pare-feu, des systèmes de prévention des intrusions, le chiffrement des données et l’analyse comportementale. Ces capacités permettent de surveiller, contrôler et sécuriser les terminaux sur l’ensemble du réseau d’une organisation. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-quune-plateforme-de-protection-des-terminaux-EPP</guid><pubDate>Thu, 22 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>ESN : les clients d’Octave.biz victimes des effets d’une cyberattaque</title><description>L’éditeur de logiciels métiers en mode SaaS, spécialiste du commerce de détail, vient d’être victime d’une importante cyberattaque. L’indisponibilité qui en résulte affecte nombre de ses clients. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366606072/ESN-les-clients-dOctavebiz-victimes-des-effets-dune-cyberattaque</guid><pubDate>Wed, 21 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Azure : Microsoft va imposer l’authentification à facteurs multiples</title><description>À la suite de plusieurs attaques très médiatisées dans le monde entier contre des comptes sans MFA, Microsoft rendra cette mesure de sécurité obligatoire pour les connexions à Azure à partir du mois d’octobre. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366605546/Azure-Microsoft-va-imposer-lauthentification-a-facteurs-multiples</guid><pubDate>Tue, 20 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Authentification : Microsoft met en garde contre les attaques en détournement de jetons</title><description>L’éditeur indique observer une augmentation de 111 % sur un an du nombre d’attaques s’appuyant sur le détournement de jetons – de session comme d’accès – et permettant de contourner des mécanismes de sécurité comme l’authentification à facteurs multiples (MFA). Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366605834/Authentification-Microsoft-alerte-de-la-progression-des-attaques-en-detournement-de-jetons</guid><pubDate>Tue, 20 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberattaques durant les JO 2024 : surtout des incidents à faible impact</title><description>Les cyberattaques à faible impact semblent avoir représenté le gros des cyberattaques affrontées durant l’événement, suggérant un succès des efforts d’anticipation. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366605714/Cyberattaques-durant-les-Jeux-Olympiques-2024-surtout-incidents-a-faible-impact</guid><pubDate>Mon, 19 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 16 août 2024 : déjà la fin de la trêve ?</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366605460/Cyberhebdo-du-16-aout-2024-deja-la-fin-de-la-treve</guid><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cybersécurité : comment l’EDR peut être contourné</title><description>Les systèmes de détection et de réponse sur les serveurs et postes de travail font chaque jour un peu plus la démonstration de leur efficacité. Mais ils n’en sont pas pour autant infaillibles. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366537447/Cybersecurite-comment-lEDR-peut-etre-contourne</guid><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Copilot Autofix : GitHub veut remédier aux vulnérabilités grâce à l’IA générative</title><description>Selon GitHub, Copilot Autofix a permis de réduire le temps médian de correction des vulnérabilités, lors des tests bêta, qui est passé de 90 minutes pour les corrections manuelles, à 28 minutes avec l’outil s’appuyant sur la GenAI. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366605554/Copilot-Autofix-GitHub-veut-remedier-aux-vulnerabilites-grace-a-lIA-generative</guid><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Sage : les premiers utilisateurs mettent à l’épreuve les agents d’IA de Sysdig</title><description>Les agents d’IA de Sysdig Sage s’appuient sur un « raisonnement à plusieurs étapes ». Ce mécanisme s’avère plus sophistiqué que les systèmes d’IA générative génériques. Mais ils sont destinés à assister les humains, et non à les remplacer, assure l’éditeur. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366603055/Sage-les-premiers-utilisateurs-mettent-a-lepreuve-les-agents-dIA-de-Sysdig</guid><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Snatch : entre recycleur et lessiveuse de données volées</title><description>Apparu en 2018 comme franchise de ransomware en mode service, Snatch s’est depuis transformé en plateforme de diffusion de données volées lors de cyberattaques menées par des tiers, et parfois bien antérieures. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Snatch-entre-recycleur-et-lessiveuse-de-donnees-volees</guid><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : saisie contre Dispossessor juste après une victime en France</title><description>Le groupe, aussi connu sous le nom Radar, a vu ses serveurs saisis en Europe et aux États-Unis, ainsi que plusieurs noms de domaine. Pratiquant le recyclage de données volées, il s’était récemment lancé dans ses propres attaques, faisant notamment une victime dans l’Hexagone. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366603094/Ransomware-saisie-contre-Dispossessor-juste-apres-une-victime-en-France</guid><pubDate>Tue, 13 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Grand Palais RMN : la cyberattaque est imputée au groupe Brain Cipher</title><description>Ce groupe est apparu récemment avec une première victime d’importance : le centre de calcul national indonésien. Début juillet, il a ouvert sa vitrine, sur laquelle il épingle ses victimes. Il utilise le rançongiciel de LockBit 3.0, mais sans travailler pour la franchise mafieuse. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366602712/Grand-Palais-RMN-la-cyberattaque-est-imputee-au-groupe-Brain-Cipher</guid><pubDate>Sat, 10 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 9 août 2024 : comme un air de trêve estivale</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366601564/Cyberhebdo-du-9-aout-2024</guid><pubDate>Fri, 09 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Automatisation des tests : Cloudbees met la main sur Launchable</title><description>Kohsuke Kawaguchi, créateur de Jenkins, rejoint CloudBees en tant que co-PDG de Launchable, pour endiguer la vague de code généré par l’IA grâce à l’optimisation des tests pilotée par l’IA. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366602364/Automatisation-des-tests-Cloudbees-met-la-main-sur-Launchable</guid><pubDate>Thu, 08 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : un mois de juillet encore en retrait par rapport à 2023</title><description>Le mois écoulé s’est inscrit dans la continuité de celui de juin, avec un repli de l’activité malveillante observable significatif sur un an. De quoi laisser espérer une véritable trêve estivale, contrairement à l’an passé. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366602363/Ransomware-un-mois-de-juillet-encore-en-retrait-par-rapport-a-2023</guid><pubDate>Thu, 08 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>La cybersécurité des JO de Paris 2024 : « une expérience folle »</title><description>Alors que la quinzaine des Jeux olympiques touche à sa fin, Atos, chef d’orchestre des prestations IT pour l’événement sportif est revenu sur le dispositif pour contrer les cybermenaces. Un bilan chiffré ne sera fourni qu’après la fin des jeux paralympiques. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366602282/La-cybersecurite-des-JO-de-Paris-2024-une-experience-folle</guid><pubDate>Thu, 08 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Comment le groupe Fin7 aide les acteurs du ransomware à contourner les EDR</title><description>SentinelOne a découvert que le groupe aide d’autres acteurs malveillants, y compris ceux dont les activités impliquent des rançongiciels, à échapper à la détection avec l’outil AvNeutralizer. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366602278/Comment-Fin7-aide-les-acteurs-du-ransomware-a-contourner-les-EDR</guid><pubDate>Wed, 07 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : tout comprendre des revendications des cybercriminels</title><description>Depuis qu’ils pratiquent la double extorsion, les cybercriminels revendiquent leurs cyberattaques, jusqu’à parfois donner l’impression de faire preuve de plus de transparence que leurs victimes. À quel jeu jouent-ils vraiment ? Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-tout-comprendre-des-revendications-des-cybercriminels</guid><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : les musées de la RMN-Grand Palais frappés par une cyberattaque</title><description>Derrière la trentaine de musées affectés par une cyberattaque avec rançongiciel survenue durant le week-end, ce sont en fait les boutiques de la Réunion des musées nationaux-Grand Palais qui sont touchées. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366599897/Ransomware-les-musees-de-la-RMN-Grand-Palais-frappes-par-une-cyberattaque</guid><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Sécurité des environnements Active Directory : Netwrix rachète PingCastle</title><description>Netwrix vient d’annoncer l’acquisition de PingCastle, éditeur de l’outil éponyme d’audit et d’aide à la sécurisation des environnements Active Directory, développé par Vincent Le Toux. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366599954/Securite-des-environnements-Active-Directory-Netwrix-rachete-PingCastle</guid><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : 10 idées reçues contredites par la réalité des cyberattaques</title><description>Certaines idées reçues ont la vie dure, en matière de cyberattaques avec ransomware. La plupart de ces mythes, ou légendes urbaines ont un point commun : elles peuvent conduire à développer un faux sentiment de sécurité. D’où l’importance de rétablir la réalité de la menace. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-8-idees-recues-contredites-par-la-realite-des-cyberattaques</guid><pubDate>Mon, 05 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 2 août 2024 : un incident majeur touche les paiements électroniques</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366599386/Cyberhebdo-du-2-aout-2024</guid><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Sécurité Windows : l'accès au noyau est-il bien raisonnable ?</title><description>Suite à l'incident Crowdstrike, Microsoft va explorer des alternatives à l'accès direct au noyau pour ses partenaires. Mais certains professionnels de l'informatique craignent que ce changement ne fasse plus de mal que de bien. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366599563/Securite-Windows-lacces-au-noyau-est-il-bien-raisonnable</guid><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Incident CrowdStrike : quel rôle pour les assurances ?</title><description>L’incident de mise à jour survenu le 19 juillet a un impact financier plus ou moins important selon les organisations affectées. Quelles sont leurs options pour réduire le coût qu’elles devront supporter elles-mêmes ? Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366599702/Incident-CrowdStrike-quel-role-pour-les-assurances</guid><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Et si la cyber-résilience était la principale leçon de l’incident Crowdstrike ?</title><description>L'incident Crowdstrike du 19 juillet met en lumière les vulnérabilités dans l'intégration des solutions de sécurité et l'importance de la collaboration entre IT et cybersécurité pour renforcer la résilience. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Et-si-la-cyber-resilience-etait-la-principale-lecon-de-lincident-Crowdstrike</guid><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : 75 millions de dollars, la rançon record obtenue par Dark Angels</title><description>Selon Zscaler et Chainalysis, l’enseigne Dark Angels a réussi, en début d’année, à extorquer une entreprise du classement Fortune 50 d’environ 75 millions de dollars. Que sait-on de ce groupe ? Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366599633/Ransomware-75-millions-de-dollars-la-rancon-record-obtenue-par-Dark-Angels</guid><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Windows 11 et Server 2025 : un nouveau système de mises à jour</title><description>À partir de Windows 11 24H2 et de Windows Server 2025, Microsoft modifie la manière dont les mises à jour sont distribuées : elles seront plus compactes et basées sur des points de contrôle. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366599380/Windows-11-et-Server-2025-un-nouveau-systeme-de-mises-a-jour</guid><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Microsoft alerte : des gangs de ransomware exploitent une faille de VMware ESXi</title><description>Cible populaire lors des cyberattaques, notamment du fait de l'étendue de l'impact d'un chiffrement d'hôte ESXi, cet hyperviseur est affecté par une vulnérabilité activement exploitée par des acteurs du ransomware. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366599065/Microsoft-alerte-des-gangs-de-ransomware-exploitent-une-faille-de-VMware-ESXi</guid><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Deepfake : comment Ferrari a évité une fraude au président</title><description>Nos confrères de Fortune relatent comment, selon des sources anonymes, le constructeur automobile a tout récemment évité le piège tendu à l’un de ses directeurs exécutifs par un acteur usurpant l’identité de son PDG. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366599492/Deepfake-comment-Ferrari-a-evite-une-fraude-au-president</guid><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Panne de CrowdStrike : ces dilemmes causés par les tests logiciels</title><description>Selon les experts, les efforts visant à éviter des incidents tels que la panne de CrowdStrike nécessitent de faire des compromis incontournables entre la rapidité de livraison des mises à jour, la stabilité des systèmes, leur accès et leur sécurité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366599313/Panne-de-CrowdStrike-ces-dilemmes-causes-par-les-tests-logiciels</guid><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Quelles sont les différences entre XDR ouvert et natif ?</title><description>Avec la détection et la réponse étendues, les équipes de sécurité accèdent à des capacités d’analyse des menaces et de réponse améliorées. Voici ce qu’il faut savoir pour choisir le type de XDR qui convient à son organisation. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Quelles-sont-les-differences-entre-XDR-ouvert-et-natif</guid><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : un écosystème cybercriminel fragmenté comme jamais</title><description>L’analyse est largement partagée, jusqu’au sein d’Europol qui y voit notamment un effet des récentes opérations judiciaires, dont celle menée contre l’enseigne LockBit. Mais s’ajoutent à cela les fuites d’outillage. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366599077/Ransomware-un-ecosysteme-cybercriminel-fragmente-comme-jamais</guid><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>CrowdStrike : après une semaine, 3 % de sondes encore hors ligne</title><description>Une très large majorité des sondes EDR affectées par l'incident survenu il y a une semaine est de nouveau active et en ligne. Mais tout n'est pas encore réglé. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366599038/CrowdStrike-apres-une-semaine-3-de-sondes-encore-hors-ligne</guid><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 26 juillet 2024 : l'aéroport de Split, en Croatie, fortement perturbé</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366599095/Cyberhebdo-du-26-juillet-2024-laeroport-de-Split-en-Croatie-fortement-perturbe</guid><pubDate>Fri, 26 Jul 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cheval de Troie : vaste opération judiciaire contre PlugX</title><description>Le parquet de Paris indique qu’une vaste opération de nettoyage des machines compromises par le cheval de Troie PlugX, attribué à la Chine, a été engagée le 18 juillet. Elle se poursuivra durant des mois, en s’appuyant sur le travail de Sekoia.io. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366598955/Cheval-de-Troie-vaste-operation-judiciaire-contre-PlugX</guid><pubDate>Thu, 25 Jul 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item></channel></rss>