<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>LeMagIT - Cybersécurité</title><link>https://www.lemagit.fr/ressources/Securite</link><description>Toute l'information en cybersécurité avec LeMagIT.</description><atom:link href="https://www.lemagit.fr/ressources/Securite" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 09:17:42 +0000</lastBuildDate><item><title>Cybersécurité : Snowflake pense avoir compris</title><description>Après des campagnes de piratage ayant affecté au moins 165 clients sans qu'il en soit responsable, Snowflake prend diverses mesures, certaines à effet immédiat. D’autres devraient renforcer les fonctionnalités de sécurité au cours de l’année prochaine. Reste à savoir si ces outils seront adoptés. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366615469/Cybersecurite-Snowflake-pense-avoir-compris</guid><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ces vols de données à la longue durée de vie</title><description>La vie d’un vol de données à l’occasion d’une cyberattaque, avec ou sans ransomware, peut largement dépasser sa survenue et même sa divulgation. Amazon et d’autres viennent d’en faire à nouveau l’expérience. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ces-vols-de-donnees-a-la-longue-duree-de-vie</guid><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ces vols de données à la longue durée de vie</title><description>La vie d’un vol de données à l’occasion d’une cyberattaque, avec ou sans ransomware, peut largement dépasser sa survenue et même sa divulgation. Amazon et d’autres viennent d’en faire à nouveau l’expérience. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ces-vols-de-donnees-a-la-longue-duree-de-vie</guid><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>NIS 2 : entreprises, fuyez les ESN irresponsables</title><description>Certaines ESN semblent avoir besoin de se faire tirer l’oreille pour accepter de discuter de NIS 2 avec leurs clients, et encore plus pour le faire à l’écrit, contractuellement. À fuir. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/NIS-2-entreprises-fuyez-les-ESN-irresponsables</guid><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Brice Augras, fondateur de BZHunt : un « allumé » du bounty en Bretagne</title><description>Allumé, mais pas révolté. Juste passionné. Derrière son air de garçon sage se cache une sacrée détermination. Brice Augras a construit un parcours exemplaire dans le domaine plutôt pointu du Bug Bounty. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Brice-Augras-fondateur-de-BZHunt-un-allume-du-bounty-en-Bretagne</guid><pubDate>Tue, 12 Nov 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : Akira rentre de vacances avec des surprises</title><description>Le groupe vient de relancer son site vitrine et d’épingler sa première nouvelle victime depuis un mois. Mais son interface de négociation reste inactive, suggérant qu’Akira n’a pas encore repris ses activités. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366615660/Ransomware-Akira-rentre-de-vacances-avec-des-surprises</guid><pubDate>Tue, 12 Nov 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>DDoS : une plateforme démantelée et deux arrestations outre-Rhin</title><description>Les deux personnes interpellées sont notamment accusées d’avoir administré une plateforme ayant été utilisée, entre autres, pour la vente de stupéfiants, et d’avoir participé à l’exploitation d’une seconde, dstat.cc, offrant des services de DDoS. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366615248/DDoS-une-plateforme-demantelee-et-deux-arrestations-outre-Rhin</guid><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 8 novembre 2024 : deux victimes rapportées en France</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366615382/Cyberhebdo-du-8-novembre-2024-deux-victimes-rapportes-en-France</guid><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Doctolib divise par deux ses incidents de sécurité liés aux secrets</title><description>Doctolib multiplie les applications pour les professionnels de santé. Autant d’applications qui traitent des données dont la sécurité ne tolère aucune approximation, tout particulièrement dans la gestion des secrets par les développeurs. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Doctolib-divise-par-deux-ses-incidents-de-securite-lies-aux-secrets</guid><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : forte reprise des hostilités en octobre</title><description>Le mois d’octobre a été marqué par une solide envolée des revendications de cyberattaques. La tendance est également à la hausse en France, mais de manière apparemment limitée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366615374/Ransomware-forte-reprise-des-hostilites-en-octobre</guid><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>L’opération de police Synergia II touche aux infrastructures cybercriminelles</title><description>Cette vaste opération internationale menée par Interpol a visé les infrastructures utilisées par les cybercriminels, du phishing au ransomware en passant par les infostealers. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366615263/Loperation-de-police-Synergia-II-touche-aux-infrastructures-cybercriminelles</guid><pubDate>Wed, 06 Nov 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Free : et si les données n’avaient pas été vendues ?</title><description>Fin octobre, un utilisateur d’un forum fréquenté notamment par des cybercriminels mettait en vente, aux enchères, des données attribuées à Free. Après que Free ait commencé à informer ses abonnés, il a annoncé avoir réussi sa vente. Avant de se contredire. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366615220/Free-et-si-les-donnees-navaient-pas-ete-vendues</guid><pubDate>Wed, 06 Nov 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Campagne Snowflake : arrestation d’un assaillant au Canada</title><description>Un cybercriminel disait avoir obtenu les données de 165 clients Snowflake. Suspecté, Alexander « Connor » Moucka, alias Judische, a été arrêté au Canada fin octobre. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366615274/Campagne-Snowflake-arrestation-dun-assaillant-au-Canada</guid><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ce que l’on sait des rançongiciels pour VMware ESXi</title><description>La menace des ransomwares concerne les infrastructures virtualisées avec l’hyperviseur ESXi de VMware depuis plusieurs années. Qilin vient d’allonger la liste, non sans une certaine originalité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ce-que-lon-sait-des-rancongiciels-pour-VMware-ESXi</guid><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Schneider Electric victime d’une cyberattaque</title><description>Une cyberattaque contre Schneider Electric vient d’être revendiquée sur la vitrine de la nouvelle enseigne de cyberextorsion HellCat. Un total de 40 Go de données compressées aurait été volé sur un serveur Jira d’Atlassian, aujourd’hui inaccessible. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366615053/Schneider-Electric-victime-dune-cyberattaque</guid><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Sophos décrit 5 ans de bras de bras de fer avec des APT chinoises</title><description>Pendant des années, plusieurs groupes de menaces avancées persistantes liés à Pékin ont ciblé les produits de pare-feu Sophos avec des malwares personnalisés et l’exploitation de vulnérabilités inédites. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366614976/Sophos-decrit-5-ans-de-bras-de-bras-de-fer-avec-des-APT-chinoises</guid><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 1er novembre 2024 : un autre grossiste pharmaceutique attaqué</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366614997/Cyberhebdo-du-1er-novembre-2024-un-autre-grossiste-pharmaceutique-attaque</guid><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>La sécurité, l’autre priorité de GitHub</title><description>Avec ses annonces autour de son Copilot, qu’il place partout où il le peut, GitHub laisse à penser qu’il n’a d’yeux que pour l’IA générative. Que nenni, ils continuent de renforcer ses fonctions de sécurité aussi. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366614726/La-securite-lautre-priorite-de-GitHub</guid><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : quand deux revendications ne sont pas synonymes de deux attaquants</title><description>Une cyberattaque revendiquée sur deux vitrines de franchises différentes ? La conséquence d’un accès initial vendu à deux acteurs différents ? C’est plus vraisemblablement l’œuvre d’un attaquant travaillant sous deux bannières. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366574173/Ransomware-quand-deux-revendications-ne-sont-pas-synonymes-de-deux-attaquants</guid><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Le choix de Pernod-Ricard pour moderniser son SIEM</title><description>Peu avant les JO 2024, Pernod Ricard s’est lancé dans le remplacement de son SIEM vieillissant par une solution de nouvelle génération unique sur le marché : elle implémente une technologie de détection basée sur le scoring. L’approche a séduit l’industriel. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Le-choix-de-Pernod-Ricard-pour-moderniser-son-SIEM</guid><pubDate>Thu, 31 Oct 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>GitHub renforce Copilot Autofix alors que l’IA ralentit la livraison logicielle</title><description>GitHub Copilot Autofix pourrait aider les développeurs à mieux gérer les vulnérabilités alors que le volume de code généré par l’IA submerge les processus de livraison. Mais peut-on vraiment faire confiance à l’IA pour encadrer l’IA ? Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366614766/GitHub-renforce-Copilot-Autofix-alors-que-lIA-ralentit-la-livraison-logicielle</guid><pubDate>Wed, 30 Oct 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Quand les pirates de Pyongyang se mettent au ransomware</title><description>Les chercheurs de Palo Alto Networks assurent avoir trouvé les traces du groupe Andariel derrière une cyberattaque impliquant l’enseigne de rançongiciel Play. De quoi conforter d’autres travaux antérieurs. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366614684/Quand-les-pirates-de-Pyongyang-se-mettent-au-ransomware</guid><pubDate>Wed, 30 Oct 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberattaque : Axens se fait voler son nom de domaine</title><description>Le site Web qui présentait, jusqu’à récemment, l’entreprise française et ses activités affiche désormais une annonce de vente aux enchères. Un acteur impliqué dans le vol apparaît arabophone et résidant au Moyen-Orient. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366614857/Cyberattaque-Axens-se-fait-voler-son-nom-de-domaine</guid><pubDate>Wed, 30 Oct 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Infostealers : comment ils se sont adaptés à la dernière protection de Chrome</title><description>Fin juillet, Google annonçait un nouveau dispositif visant à prévenir le vol et, au-delà, le détournement de cookies de session. Mais plusieurs maliciels dérobeurs d’identifiants se sont rapidement adaptés. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366614873/Infostealers-comment-ils-se-sont-adaptes-a-la-derniere-protection-de-Chrome</guid><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Le partenariat Omnissa-CrowdStrike réunit administration et sécurité</title><description>Les organisations ont des besoins croissants en matière de sécurité et d’administration, c’est pourquoi les partenariats entre fournisseurs, tels que le partenariat Omnissa-CrowdStrike, offrent des synergies bienvenues. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Le-partenariat-Omnissa-CrowdStrike-reunit-administration-et-securite</guid><pubDate>Tue, 29 Oct 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Infostealers : saisie des infrastructures de Redline et Meta</title><description>L’opération, nommée Magnus, a été annoncée ce 28 octobre au matin et pourrait avoir d’importantes conséquences à court, moyen et long terme. Des informations additionnelles sont attendues prochainement. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366614779/Infostealers-saisie-des-infrastructures-de-Redline-et-Meta</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : que sait-on de RansomHub ?</title><description>Cette enseigne apparue début 2024 semble avoir réussi à attirer un nombre significatif d’affidés, se traduisant par une explosion de son activité observable en juillet et août. L’un de ces derniers trophées ? Halliburton. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-que-sait-on-de-RansomHub</guid><pubDate>Mon, 28 Oct 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Comment prévenir les attaques DDoS</title><description>De nombreuses méthodes aident à prévenir les attaques DDoS, notamment l’augmentation de la bande passante et de l’élasticité des serveurs, la limitation du débit et l’utilisation d’un pare-feu d’application web. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Comment-prevenir-les-attaques-DDoS</guid><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 25 octobre 2024 : Libération victime d’un rançongiciel</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366614793/Cyberhebdo-du-25-octobre-2024-Liberation-victime-dun-rancongiciel</guid><pubDate>Fri, 25 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Comment le groupe RATP a déployé son EDR sur 32 000 endpoints</title><description>C’est en 2022 que le groupe a lancé le déploiement de l’EDR de SentinelOne sur ses PC et serveurs. Un projet transversal mené avec succès et qui a permis de hausser la sécurité d’infrastructures critiques. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Comment-le-groupe-RATP-a-deploye-son-EDR-sur-32-000-endpoints</guid><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware &amp; RGPD : amende de 900 000 euros pour une filiale de la poste italienne</title><description>Elle avait été victime d’une cyberattaque revendiquée par le groupe Medusa, réalisée en exploitant les vulnérabilités ProxyNotShell qui avaient affecté Exchange et connues depuis plusieurs mois déjà. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366614306/Ransomware-RGPD-amende-de-900-000-euros-pour-une-filiale-de-la-poste-italienne</guid><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Entretien avec Bruno Marie-Rose, DSI des Jeux olympiques et paralympiques de Paris 2024</title><description>Bruno Marie-Rose, DSI de l’événement mondial, revient sur des Jeux olympiques et paralympiques réussis – et sur la manière dont son expérience en tant qu’ancien médaillé olympique l’a aidé à devenir un meilleur responsable des technologies de l’information. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366614515/Entretien-avec-Bruno-Marie-Rose-DSI-des-Jeux-Olympiques-et-Paralympiques-de-Paris-2024</guid><pubDate>Thu, 24 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Fortinet : passage à la case patch pour les utilisateurs de FortiManager</title><description>L’équipementier vient de lever publiquement le voile sur une vulnérabilité critique. Son exploitation a été constatée, et Fortinet a préalablement commencé à alerter ses clients. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366613950/Fortinet-passage-a-la-case-patch-pour-les-utilisateurs-de-FortiManager</guid><pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Comment choisir un EDR ?</title><description>Un outil de détection et de réponse au « endpoint » n’est pas un antivirus, malgré les rapprochements opérés au fil des ans. Pour bien le choisir, il convient de savoir quoi en attendre (ou pas). Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Comment-choisir-un-EDR</guid><pubDate>Wed, 23 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Aux prémisses des cyberattaques : le retour de Bumblebee ?</title><description>Le répit de l’opération Endgame touche-t-il déjà à sa fin ? Le maliciel Bumblebee, utilisé aux toutes prémisses de nombreuses cyberattaques, pourrait avoir réapparu, malgré les actions printanières des forces de l’ordre. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366613943/Aux-premisses-des-cyberattaques-le-retour-de-Bumblebee</guid><pubDate>Tue, 22 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>SolarWinds : sanctions civiles contre Avaya, Check Point, Mimecast et Unisys</title><description>Le gendarme des marchés boursiers américains leur reproche « la communication d’informations matériellement trompeuses sur les risques et les intrusions en matière de cybersécurité » lors de l’attaque par rebond via la plateforme Orion de SolarWinds. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366614243/SolarWinds-sanctions-civiles-contre-Avaya-Check-Point-Mimecast-et-Unisys</guid><pubDate>Tue, 22 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Services de sécurité managés, XDR : Sophos s’offre Secureworks</title><description>L'acquisition par Sophos d'un autre fournisseur de solutions de sécurité permettra à ses partenaires d'accéder à davantage de produits pour protéger les PME. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366614292/Services-de-securite-manages-XDR-Sophos-soffre-Secureworks</guid><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Communication de crise : les bonnes pratiques de l’Anssi</title><description>Dans un épisode du podcast « les coulisses de la com de crise », Margaux Vincent, cheffe du bureau Projets et Crise de l’agence, distille ses conseils de communication, en cas de cyberattaque, affûtés par l’expérience de multiples crises. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366614234/Communication-de-crise-les-bonnes-pratiques-de-lAnssi</guid><pubDate>Mon, 21 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>La cyberattaque contre Synertrade revendiquée sous la bannière Cactus</title><description>Victime durant l’été d’une cyberattaque impliquant le rançongiciel Cactus, la filiale d’Econocom a été victime d’un second passage des assaillants à l’occasion duquel les données d’un client ont été volées. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366592368/Synertrade-isole-temporairement-son-SI</guid><pubDate>Fri, 18 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 18 octobre 2024 : en Allemagne, la santé à nouveau touchée</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366613896/Cyberhebdo-du-18-octobre-2024</guid><pubDate>Fri, 18 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : l’Australie veut rendre obligatoire la déclaration de paiements</title><description>Le projet de loi australien sur la cybersécurité a été présenté au parlement le 9 octobre dernier. Il intègre notamment des dispositions visant à renforcer la visibilité sur les cyberattaques avec rançongiciel et le suivi des fonds ainsi perdus. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366613501/Ransomware-lAustralie-veut-rendre-obligatoire-la-declaration-de-paiements</guid><pubDate>Fri, 18 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>HashiCorp veut gérer les secrets de bout en bout</title><description>Lors d’HashiConf 2024, HashiCorp a dévoilé plusieurs fonctionnalités pour renforcer les capacités de HCP Vault Secrets. La mission de l’éditeur : offrir une solution de bout en bout qui couvre la génération, la suppression, la découverte et la remédiation de secrets. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366613918/HashiCorp-veut-gerer-les-secrets-de-bout-en-bout</guid><pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Microsoft : l’activité cyber des États-nations se confond de plus en plus avec la cybercriminalité</title><description>Dans son 5e rapport annuel « Digital Defense Report », Microsoft a observé une tendance croissante : des États-nations, comme la Russie et l’Iran, utilisent de plus en plus des cybercriminels et leurs outils pour mener leurs opérations cyber. Publié ce 15 octobre, le rapport couvre les tendances en cybersécurité observées par Microsoft entre juillet 2023 et juin 2024. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366614014/Microsoft-lactivite-cyber-des-Etats-nations-se-confond-de-plus-en-plus-avec-la-cybercriminalite</guid><pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>L’alliance FIDO dévoile de nouvelles spécifications pour transférer les passkeys</title><description>La FIDO Alliance poursuit sa démarche de suppression des mots de passe en proposant de nouvelles spécifications permettant aux utilisateurs et aux organisations de transférer des passkeys et d’autres identifiants entre différents fournisseurs. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366613932/Lalliance-FIDO-devoile-de-nouvelles-specifications-pour-transferer-les-passkeys</guid><pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>NDR : l’IA démontre sa pertinence au conseil départemental du Tarn</title><description>Le CD81 a fait le choix de l’appliance NDR de Custody, afin de renforcer la sécurité de son système d’information. L’IA mise au point par la startup assure la surveillance de l’ensemble du trafic de réseau interne de la collectivité territoriale sans surcharger l’équipe SOC. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/NDR-LIA-demontre-sa-pertinence-au-conseil-departemental-du-Tarn</guid><pubDate>Thu, 17 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Outre-Manche, une loi sur le signalement des cyber-incidents en 2025</title><description>Le gouvernement britannique estime que l’obligation de signaler les incidents de cybersécurité dans les secteurs critiques de l’économie permettra d’obtenir une meilleure image du paysage des menaces et d’apporter des réponses plus proactives et préventives. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366613393/Outre-Manche-une-loi-sur-le-signalement-des-cyberincidents-en-2025</guid><pubDate>Wed, 16 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>OpenAI détaille comment les acteurs malveillants abusent de ChatGPT</title><description>Alors que les acteurs malveillants utilisent des outils d'IA générative comme ChatGPT pour mener des opérations d'influence électorale et développer des malwares, OpenAI affirme que ces efforts échouent le plus souvent. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366613545/OpenAI-detaille-comment-les-acteurs-malveillants-abusent-de-ChatGPT</guid><pubDate>Wed, 16 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cybersécurité : comment va la santé en France ?</title><description>La récente cyberattaque contre le groupe Hospi Grand Ouest ravive la question de la cybersécurité dans le secteur de la santé, en France. Les données disponibles font ressortir de réels progrès au fil des ans. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366613455/Cybersecurite-comment-va-la-sante-en-France</guid><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>La gravité des rançongiciels augmente de 68 % au premier semestre 2024 (étude Coalition)</title><description>La fréquence des demandes d’indemnisation en matière de cyberassurance a légèrement diminué au cours du premier semestre 2024, mais la gravité des attaques par rançongiciel a grimpé de 68 %. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366613752/Coalition-la-gravite-des-rancongiciels-augmente-de-68-au-premier-semestre-2024</guid><pubDate>Tue, 15 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Magazine Information Sécurité 30 : là où commencent les cyberattaques</title><description> Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/ezine/Information-Securite/Information-securite-30-La-ou-commencent-les-cyberattaques/Magazine-Information-Securite-30-la-ou-commencent-les-cyberattaques</guid><pubDate>Mon, 14 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Magazine Information Sécurité 30 : Là où commencent les cyberattaques</title><description>La formation des utilisateurs à la sécurité et leur sensibilisation aux menaces sont souvent mises en avant pour prévenir les attaques informatiques. Mais c’est oublier des éléments critiques à leurs prémices. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366613538/Magazine-Information-Securite-30-la-ou-commencent-les-cyberattaques</guid><pubDate>Mon, 14 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 11 octobre 2024 : l’eau dans la tourmente aux États-Unis</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366613279/Cyberhebdo-du-11-octobre-2024</guid><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Revendication 8base : Volkswagen assure que son SI n’est pas touché</title><description>Le 9 octobre, une revendication de cyberattaque contre le groupe Volkswagen a été publiée sur le site vitrine de l’enseigne de ransomware 8base. Le groupe confirme être au courant d’un incident. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366613592/Volkswagen-confirme-une-cyberattaque-sans-donner-de-details</guid><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Vulnérabilités : avis de tempête sur les équipements d’extrémité réseau</title><description> Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/ezine/Information-Securite/Information-securite-30-La-ou-commencent-les-cyberattaques/Vulnerabilites-avis-de-tempete-sur-les-equipements-dextremite-reseau</guid><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Gestion des correctifs : 10 pratiques de référence</title><description> Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/ezine/Information-Securite/Information-securite-30-La-ou-commencent-les-cyberattaques/Gestion-des-correctifs-10-pratiques-de-reference</guid><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Julien Mousqueton : « la question n’est plus s’il faut mettre en œuvre la MFA, mais quelle MFA »</title><description> Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/ezine/Information-Securite/Information-securite-30-La-ou-commencent-les-cyberattaques/Julien-Mousqueton-la-question-nest-plus-sil-faut-mettre-en-uvre-la-MFA-mais-quelle-MFA</guid><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>« MFA : la sensibilisation des collaborateurs est nécessaire » (Antoine Coutant, Synetis)</title><description> Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/ezine/Information-Securite/Information-securite-30-La-ou-commencent-les-cyberattaques/MFA-la-sensibilisation-des-collaborateurs-est-necessaire-Antoine-Coutant-Synetis</guid><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Michelin face à la problématique de gestion de la surface d’attaque exposée</title><description> Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/ezine/Information-Securite/Information-securite-30-La-ou-commencent-les-cyberattaques/Michelin-face-a-la-problematique-de-gestion-de-la-surface-dattaque-exposee</guid><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Chakib Gzenayi : « L’EASM est important, mais le renseignement est plus important que tout »</title><description> Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/ezine/Information-Securite/Information-securite-30-La-ou-commencent-les-cyberattaques/Chakib-Gzenayi-LEASM-est-important-mais-le-renseignement-est-plus-important-que-tout</guid><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Information sécurité 30 : Là où commencent les cyberattaques</title><description>La formation des utilisateurs à la sécurité et leur sensibilisation aux menaces sont souvent mises en avant. Mais il ne faut pas oublier la surveillance de sa surface d’attaque exposée. Dans ce numéro d’Information sécurité : les témoignages et conseils d’acteurs du secteur de la cybersécurité pour mieux prévenir les attaques informatiques. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/ezine/Information-Securite/Information-securite-30-La-ou-commencent-les-cyberattaques</guid><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Université Paris-Saclay : RansomHouse revendique le vol de 1 To de données</title><description>L’université avait été victime d’une cyberattaque avec rançongiciel le 11 août dernier. Jusqu’ici, le nom de l’enseigne impliquée n’avait pas été communiqué. Les informations relatives à un éventuel vol de données étaient restées limitées. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366613154/Universite-Paris-Saclay-RansomHouse-revendique-le-vol-de-1-To-de-donnees</guid><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Assises de la cybersécurité 2024 : merci les JO, place à NIS2</title><description>Fin de la période enchantée des JO de Paris. L’édition 2024 des Assises de la cybersécurité sonne comme un rappel à la réalité. Les RSSI et les PME concernées par NIS2 doivent lancer ce grand chantier… tout en travaillant sur un autre grand texte européen, le CRA. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366613492/Assises-de-la-cybersecurite-2024-merci-les-JO-place-a-NIS2</guid><pubDate>Thu, 10 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ivanti : des vulnérabilités inédites exploitées en chaîne</title><description>Les nouvelles chaînes d’exploitation visant les clients d’Ivanti Cloud Service Application sont liées à une faille de traversée de chemin critique précédemment divulguée, CVE-2024-8963. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366613433/Ivanti-des-vulnerabilites-inedites-exploitees-en-chaine</guid><pubDate>Thu, 10 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Lynred mise sur la complémentarité entre EDR et NDR</title><description>ETI du secteur électronique comptant un millier de personnes, Lynred a déployé l’EDR SentinelOne sur ces serveurs et PC. Mais pour compléter cette sécurité endpoint, elle mise sur le NDR de Gatewatcher pour veiller sur ses flux réseau Nord-Sud et Est-Ouest. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Lynred-mise-sur-la-complementarite-entre-EDR-et-NDR</guid><pubDate>Wed, 09 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Eviden lance un service HSMaaS « souverain »</title><description>La filiale d’Atos a annoncé un HSM as a Service « prêt pour le chiffrement post-quantique » basé sur sa baie 2U Proteccio. Si ce produit a obtenu la qualification renforcée auprès de l’ANSSI, la mention souveraine n’est pas totalement justifiée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366613079/Eviden-lance-un-service-HSMaaS-souverain</guid><pubDate>Wed, 09 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cryptojacking : perfctl détourne les machines Linux pour miner des cryptodevises</title><description>Les chercheurs d’Aqua Security pensent que le maliciel perfctl a compromis des milliers de machines Linux au cours des 3 à 4 dernières années, et pourrait continuer. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366613013/Cryptojacking-perfctl-detourne-les-machines-Linux-pour-miner-des-crytodevises</guid><pubDate>Tue, 08 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Quand la géopolitique s’immisce dans le monde des rançongiciels</title><description>S’il peut être tentant d’imaginer la main d’un quelconque service secret russe derrière certaines cyberattaques conduites sous la bannière d’une franchise de ransomware, c’est ignorer plus simple et plus évasif. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Quand-la-geopolitique-simmisce-dans-le-monde-des-rancongiciels</guid><pubDate>Mon, 07 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : un mois de septembre étrangement calme</title><description>Le mois de septembre est apparu particulièrement calme, sur le front des ransomwares, étonnamment. Et cela en France comme dans le monde. Le fait, notamment de revendications très tardives. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366612993/Ransomware-un-mois-de-septembre-etrangement-calme</guid><pubDate>Mon, 07 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Les premiers effets de l’AI Act : guide pratique pour s’adapter</title><description>Ce guide essentiel retrace la survenue de l’AI Act, en détaille les premières mesures et évoque ses premières conséquences, tout en recensant les conseils de base à sa mise en place. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/essentialguide/Les-premiers-effets-de-lAI-Act</guid><pubDate>Mon, 07 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Quand un cybercriminel d’Evil Corp comptait parmi les affidés de LockBit</title><description>L’agence britannique de lutte contre la criminalité a révélé l’identité d’un membre de haut niveau du collectif cybercriminel Evil Corp. Il a également opéré en tant qu’affidé de la franchise mafieuse LockBit. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366612936/Quand-un-cybercriminel-dEvil-Corp-comptait-parmi-les-affides-de-LockBit</guid><pubDate>Fri, 04 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 4 octobre 2024 : AFP et Oyonnax parmi les victimes</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366612894/Cyberhebdo-du-4-octobre-2024</guid><pubDate>Fri, 04 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>LockBit : quatre arrestations dans le cadre de l’opération Cronos</title><description>Les autorités confirment l’impact de leurs activités pour nuire à celles de la franchise mafieuse LockBit 3.0. Elles font en outre état de quatre arrestations et montrent comment LockBitSupp a leurré ses victimes et même ses affidés. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366612726/LockBit-quatre-arrestations-dans-le-cadre-de-loperation-Cronos</guid><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : les mensonges des cybercriminels</title><description>Fournir un outil de déchiffrement, des conseils de sécurité, effacer les données volées… ce sont les trois principales promesses des cybercriminels en cas d’attaque avec rançongiciel. Mais les tiennent-ils ? Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-les-mensonges-des-cybercriminels</guid><pubDate>Thu, 03 Oct 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 27 septembre 2024 : une semaine intense</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366612153/Cyberhebdo-du-27-septembre-2024</guid><pubDate>Fri, 27 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ivanti : de nouvelles vulnérabilités activement exploitées</title><description>Trois vulnérabilités affectant des produits Ivanti sont désormais exploitées pour la conduite de cyberattaques, dont deux concernant l’appliance Cloud Services (CSA). Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366611938/Ivanti-de-nouvelles-vulnerabilites-activement-exploitees</guid><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>La Caisse des Dépôts allie confiance et résilience dans le cloud public</title><description>Soumise, pour partie, à la doctrine « Cloud au centre » de l’État, la Caisse des Dépôts exploite des services qualifiés SecNumCloud pour héberger ses données les plus sensibles. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/La-Caisse-des-Depots-allie-confiance-et-resilience-dans-le-Cloud-public</guid><pubDate>Thu, 26 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberattaque : les clés d’une communication de crise sereine</title><description>La tentation reste forte de chercher à minimiser l’incident, à enjoliver la situation, voire à la cacher purement et simplement. Mais trop d’exemples soulignent les limites d’un exercice qui peut s’avérer pénalisant à long terme. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-les-cles-dune-communication-de-crise-sereine</guid><pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberattaques : quelques clés pour mieux maîtriser sa communication de crise</title><description>Que dire ou ne pas dire, lorsque l’on est confronté à une cyberattaque par ransomware ? Comment éviter les fuites ? Nos conseils bienveillants à l’intention de ceux qui auront la malchance d’en passer par là. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Cyberattaques-quelques-cles-pour-mieux-maitriser-sa-communication-de-crise</guid><pubDate>Wed, 25 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : feu-Vice Society s'attaque à la santé avec INC</title><description>Microsoft a observé l'acteur qu'il suit sous le nom de Vanilla Tempest, antérieurement connu comme Vice Society, s'attaque au secteur de la santé outre-Atlantique sous pavillon INC Ransomware. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366611684/Ransomware-feu-Vice-Society-sattaque-a-la-sante-avec-INC</guid><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : bien en parler ne nécessite pas d’en faire des tonnes</title><description>Bien loin de la mise en scène d’un Norsk Hydro, et sans entrer autant dans le détail que l’université de Bochum ou celle de Maastricht, le Français Namebay a reconnu une attaque de rançongiciel. Sobrement et efficacement. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Ransomware-bien-en-parler-ne-necessite-pas-den-faire-des-tonnes</guid><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : quand les attaquants s’attachent à négocier à huis clos</title><description>Historiquement, les victimes de cyberattaque avec ransomware semblaient les plus attachées à la discrétion des échanges avec leurs bourreaux. Des franchises telles que BianLian, Royal et Money Message semblent désormais s’en soucier également. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/365535341/Ransomware-quand-les-attaquants-sattachent-a-negocier-a-huis-clos</guid><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>DNS : les meilleures pratiques de sécurité à mettre en œuvre dès maintenant</title><description>Le DNS est un élément clé de tout réseau d'entreprise. L'audit des serveurs DNS et le chiffrement du trafic DNS ne sont que deux des mesures à prendre pour protéger le déploiement DNS de votre organisation. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/DNS-les-meilleures-pratiques-de-securite-a-mettre-en-uvre-des-maintenant</guid><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 20 septembre 2024 : plusieurs écoles touchées en Europe</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366611281/Cyberhebdo-du-20-septembre-2024-plusieurs-ecoles-touchees-en-Europe</guid><pubDate>Fri, 20 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cryptomonnaies : l’Allemagne ferme 47 échanges utilisés par des criminels</title><description>Le parquet de Francfort a démantelé 47 services d'échange de cryptomonnaies illégaux, utilisés notamment par les cybercriminels à des fins de blanchiment. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366611493/Cryptomonnaies-lAllemagne-ferme-47-echanges-utilises-par-des-criminels</guid><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Repellent Scorpius : l’opérateur de la franchise Cicada3301</title><description>Les chercheurs de l’unité 42 de Palo Alto Networks lèvent le voile sur les créateurs et opérateurs de cette nouvelle enseigne de ransomware. Et d’attirer l’attention sur la menace de l’exploitation de données volées antérieurement. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366611394/Repellent-Scorpius-loperateur-de-la-franchise-Cicada3301</guid><pubDate>Thu, 19 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Notation cyber : le Clusif rallie à sa charte de bonne conduite 4 premiers acteurs</title><description>Quatre premiers acteurs de la notation de la posture de cybersécurité ont décidé d’adopter la charte de bonne conduite proposée, fin avril, par le Clusif. Parmi eux, rien moins déjà que SecurityScorecard. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366611254/Notation-cyber-le-Clusif-rallie-a-sa-charte-de-bonne-conduite-4-premiers-acteurs</guid><pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Darva centralise sa gestion de mots de passe</title><description>Acteur pivot du secteur de l’assurance français, Darva a revu début 2024 sa politique de gestion des mots de passe. L’entreprise a centralisé ses milliers de secrets sur la solution LockPass de l’éditeur français LockSelf. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Darva-centralise-sa-gestion-de-mots-de-passe</guid><pubDate>Wed, 18 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberattaques : arrêtons d’alimenter les craintes pour la réputation</title><description>La menace d’atteinte à la réputation, à l’image, à la confiance de partenaires des victimes contribue à encourager le paiement des rançons, peut-être même plus que l’assurabilité de ces dernières. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Cyberattaques-arretons-dalimenter-les-craintes-pour-la-reputation</guid><pubDate>Tue, 17 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Docker augmente le prix de ses forfaits pro et Team</title><description>Docker ajoute des fonctionnalités, mais augmente les prix Pro et Team et ajoute la tarification Docker Hub basée sur la consommation pour l’extraction et le stockage des images de conteneurs. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366610758/Docker-augmente-le-prix-de-ses-forfaits-pro-et-Team</guid><pubDate>Mon, 16 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Fortinet confirme un vol de données et une tentative d'extorsion</title><description>L'équipementier a confirmé qu'un acteur malveillant avait volé des données lui appartenait dans un espace de partage de fichiers en mode cloud opéré par un tiers. Un nombre restreint de clients sont concernés. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366610756/Fortinet-confirme-un-vol-de-donnees-et-une-tentative-dextorsion</guid><pubDate>Mon, 16 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : l’évasif ThreeAM commence à divulguer les données de ses victimes</title><description>Très peu documentée, l’enseigne ThreeAM brille non seulement par sa discrétion mais aussi par ses victimes dont les données volées lors des cyberattaques n’avaient jusqu’ici jamais été réellement divulguées. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366610755/Ransomware-levasif-ThreeAM-commence-a-divulguer-les-donnees-de-ses-victimes</guid><pubDate>Mon, 16 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 13 septembre 2024 : l'éducation sur la brèche</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366610231/Cyberhebdo-du-13-septembre-2024</guid><pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce que la détection et réponse dans le réseau (NDR) ?</title><description>La technologie de détection et réponse dans le réseau (Network Detection and Response, NDR) analyse en continu le trafic réseau pour identifier des activités suspectes et interrompre de potentielles attaques. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-que-la-detection-et-reponse-dans-le-reseau-NDR</guid><pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Mastercard va s'offrir Recorded Future pour 2,65 milliards de dollars</title><description>Mastercard annonce que l'arrivée de Recorded Future, fournisseur de renseignements sur les menaces, renforcera ses services de cybersécurité, alors que les menaces contre le secteur financier ne cessent d'augmenter. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366610363/Mastercard-va-soffrir-Recorded-Future-pour-265-milliards-de-dollars</guid><pubDate>Fri, 13 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : un ancien indépendant de LockBit passé chez RansomHub</title><description>Les chercheurs d’Eset suivent sous le nom de CosmicBeetle un acteur ayant utilisé le ransomware de LockBit 3.0 de manière indépendante qui œuvrerait désormais sous la bannière de RansomHub. Il aurait aussi son propre ransomware. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366610495/Ransomware-un-ancien-independant-de-LockBit-passe-chez-RansomHub</guid><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyber-extorsion : la mise en vente de données volées en alternative à la rançon</title><description>Check Point Software relève que l’enseigne Meow a transformé son site vitrine en place de marché pour données volées à ses victimes. Une approche que l’on retrouve également chez Cloak. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366610358/Cyber-extorsion-la-mise-en-vente-de-donnees-volees-en-alternative-a-la-rancon</guid><pubDate>Thu, 12 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Comment choisir un service MDR adapté à votre entreprise</title><description>Le paysage des menaces étant aussi difficile qu’il l’est, les organisations cherchent des renforts. L’une des options consiste à renforcer la détection et la réponse par le biais de services de MDR. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Comment-choisir-un-service-MDR-adapte-a-votre-entreprise</guid><pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>8 aspects clés d’un programme d’audit de sécurité des appareils mobiles</title><description>L’audit est un élément essentiel de la sécurité des appareils mobiles, mais les administrateurs informatiques doivent s’assurer que leur approche est complète et cohérente. Découvrez les éléments qui composent un programme d’audit des appareils mobiles. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/8-aspects-cles-dun-programme-daudit-de-securite-des-appareils-mobiles</guid><pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Une cyberattaque affecte le groupe Bayard, jusqu’à certains titres de presse</title><description>Le groupe vient de se dire victime d’une cyberattaque avec rançongiciel touchant « une partie de nos systèmes d’information et donc de nos activités », jusqu’à la parution de titres comme La Croix. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366610317/Une-cyberattaque-affecte-le-groupe-Bayard-jusqua-certains-titres-de-presse</guid><pubDate>Tue, 10 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : Akira cible les comptes VPN SonicWall</title><description>Arctic Wolf a récemment observé le gang de ransomware Akira compromettre les comptes VPN SSL de SonicWall, potentiellement en lien avec une vulnérabilité critique dans SonicOS. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366610273/Ransomware-Akira-cible-les-comptes-VPN-SonicWall</guid><pubDate>Tue, 10 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Avec Cybelia, l’IRT SystemX veut créer une sécurité augmentée pour l’industrie</title><description>L’équipe de recherche Cybelia a sélectionné 3 cas d’usage pour faire progresser le niveau de cybersécurité des industriels français. Efficience des SOC, sécurité des systèmes embarqués ou encore sécurité des écosystèmes industriels, ce programme de R&amp;D va réunir chercheurs et industriels pour ces 4 prochaines années. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366610003/Avec-Cybelia-lIRT-SystemX-veut-creer-une-securite-augmentee-pour-lindustrie</guid><pubDate>Mon, 09 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : la France miraculée de l’été 2024 ?</title><description>L’été s’est avéré particulièrement calme, en France, sur le front des rançongiciels, avec en particulier un mois d’août exceptionnel. En revanche, à plus grande échelle, l’activité observable des cybercriminels est repartie à la hausse après deux mois de recul. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366610192/Ransomware-la-France-miraculee-de-lete-2024</guid><pubDate>Mon, 09 Sep 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item></channel></rss>