<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>LeMagIT - Cybersécurité</title><link>https://www.lemagit.fr/ressources/Securite</link><description>Toute l'information en cybersécurité avec LeMagIT.</description><atom:link href="https://www.lemagit.fr/ressources/Securite" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 04 Mar 2025 02:20:10 +0000</lastBuildDate><item><title>Ransomware : de REvil à Black Basta, que sait-on de Tramp ?</title><description>Ce membre clé du gang de rançongiciels Black Basta est recherché par la justice américaine. Il a échappé de peu à l’extradition vers les États-Unis fin juin 2024. Avec l’aide de contacts très haut placés à Moscou, selon lui. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619807/Ransomware-de-REvil-a-Black-Basta-que-sait-on-de-Tramp</guid><pubDate>Sat, 01 Mar 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 28 février 2025 : deux communes françaises touchées</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619625/Cyberhebdo-du-28-fevrier-2025</guid><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>DORA : Quel rôle pour la DSI ?</title><description>Avec DORA, la DSI devient un pilier de la conformité dans le secteur financier. Quatre missions clés – gouvernance des risques IT, cartographie des infrastructures, organisation des tests de résilience et gestion des prestataires informatiques – lui promettent de jouer un rôle déterminant. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/DORA-Quel-role-pour-la-DSI</guid><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Infostealers : une menace qui s’étend bien au-delà des rançongiciels</title><description>Les identifiants compromis par les maliciels dérobeurs sont connus pour être utilisés pour établir un accès initial puis lancer une cyberattaque par ransomware. Mais ils peuvent aussi mener à des brèches de données, notamment sur des applications SaaS. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Infostealers-une-menace-qui-setend-bien-au-dela-des-rancongiciels</guid><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Orange confirme une brèche de données chez sa filiale roumaine</title><description>Un vol de données tirées d’une base de données de la filiale roumaine d’Orange a été revendiquée par l’un des membres de l’enseigne HellCat. L’opérateur a confirmé l’incident. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619792/Orange-confirme-une-breche-de-donnees-chez-sa-filiale-roumaine</guid><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Infostealers et brèches : le retour de la menace des combolists</title><description>Le service Have I Been Pwned vient de traiter et d’ingérer un très impressionnant volume de données d’authentification compromises. Mais celles-ci s’avèrent loin d’être inédites, sinon authentiques. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619773/Infostealers-et-breches-le-retour-de-la-menace-des-combolists</guid><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Chiffrement : la Suède veut aussi sa porte dérobée dans les messageries chiffrées</title><description>Alors qu’Apple vient de réduire la protection de la vie privée de ses clients britanniques en réponse aux injonctions des autorités locales, la Suède engage l’examen d’un projet de loi visant à l’introduction de portes dérobées. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619606/Chiffrement-la-Suede-aussi-sa-porte-derobee-dans-les-messageries-chiffrees</guid><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : les revendications nébuleuses de Fog</title><description>L’enseigne de rançongiciel Fog a récemment publié une importante série de revendications relatives à des instances GitLab. Parmi les organisations concernées, l’Adullact dément tout piratage. Et probablement à juste titre. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619443/Ransomware-les-revendications-nebuleuses-de-Fog</guid><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Chiffrement post-quantique : Google Cloud commence par la signature numérique</title><description>Google Cloud a annoncé la préversion de la prise en charge de deux algorithmes de chiffrement post-quantique dans son service de gestion de clés de chiffrement Cloud KMS. Ce chiffrement logiciel n’est qu’une première étape dans la feuille de route du fournisseur… qui doit encore s’accorder avec le reste du marché. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619619/Chiffrement-post-quantique-Google-Cloud-commence-par-la-signature-numerique</guid><pubDate>Tue, 25 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : sur la piste trouble de l’un des leaders de Black Basta</title><description>Les échanges internes au groupe Black Basta divulgués la semaine dernière offrent une nouvelle opportunité d’enquêter sur l’un de ses leaders : tramp. Il pourrait avoir été arrêté en Arménie en juin 2024, avant d’être relâché. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619470/Ransomware-sur-la-piste-trouble-de-lun-des-leaders-de-Black-Basta</guid><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Comment DORA s’articule-t-il concrètement avec le RGPD et NIS 2 ?</title><description>Le nouveau règlement européen s’inscrit dans une approche complémentaire de la résilience numérique. Ce qui pose la question de savoir comment DORA s’articule avec ces deux autres réglementations. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Comment-DORA-sarticule-t-il-concretement-avec-le-RGPD-et-NIS-2</guid><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Black Basta : l’outillage développé pour analyser la fuite</title><description>LeMagIT a été parmi les premiers à disposer de la fuite d’échanges internes au groupe Black Basta survenue le 20 février. Pour procéder à l’analyse de ces éléments, nous avons commencé à développer quelques outils en interne. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619563/Black-Basta-loutillage-developpe-pour-analyser-la-fuite</guid><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 21 février 2025 : encore une semaine intense</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619460/Cyberhebdo-du-21-fevrier-2025</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : comme Conti avant lui, Black Basta sur la voie de l’implosion</title><description>Descendant de feu Conti, le groupe Black Basta semble parti pour suivre la même voie : celle de l’implosion. Un tiers non identifié vient de rendre public plus d’un an d’échanges privés du groupe. Le croisement avec des victimes connues en confirme l’authenticité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619556/Ransomware-comme-Conti-avant-lui-Black-Basta-sur-la-voie-de-limplosion</guid><pubDate>Fri, 21 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Akira : l’explosion silencieuse (et à retardement)</title><description>L’enseigne de ransomware est particulièrement loquace depuis le début du mois de novembre 2024, multipliant les revendications de victimes, voire les divulgations de données sans revendication préalable. Mais certains faits remontent à 2023. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618781/Akira-lexplosion-silencieuse-et-a-retardement</guid><pubDate>Thu, 20 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Jean-Sylvain Chavanne, l’urgence au cœur de la cyber</title><description>Jean-Sylvain Chavanne a pris les rênes de la cybersécurité du CHU de Brest, un des plus gros centres hospitaliers de Bretagne, en 2020. Son calme, ses analyses affûtées et son engagement font merveille dans un poste exposé. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Jean-Sylvain-Chavanne-lurgence-au-cur-de-la-cyber</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Gestion des identités : Galeries Lafayette opte pour l’IDaaS</title><description>Le secteur de la distribution a une gestion RH particulièrement complexe, avec des collaborateurs à temps partiel et une partie des vendeurs détachés par les marques elles-mêmes. Une complexité qui se traduit très directement dans la gestion des identités. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Gestion-des-identites-Galeries-Lafayette-opte-pour-lIDaaS</guid><pubDate>Wed, 19 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Juniper corrige en urgence une vulnérabilité de contournement de l’authentification</title><description>L’équipementier a publié, la semaine dernière, un correctif hors cycle habituel pour une vulnérabilité permettant de contourner les mécanismes d’authentification sur ses équipements WAN. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619453/Juniper-corrige-en-urgence-une-vulnerabilite-de-contournement-de-lauthentification</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Salt Typhoon compromet les matériels Cisco des opérateurs de télécoms</title><description>La dernière campagne de Salt Typhoon exploite d’anciennes vulnérabilités dans les équipements Cisco pour accéder aux réseaux d’opérateurs télécoms, dont deux basés aux États-Unis. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619433/Salt-Typhoon-compromet-les-materiels-Cisco-des-operateurs-de-telecoms</guid><pubDate>Tue, 18 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Palo-Alto Networks : une grave vulnérabilité activement exploitée</title><description>L’équipementier a dévoilé, en fin de semaine dernière, une vulnérabilité permettant de contourner l’authentification sur l’interface d’administration de PAN-OS. Elle apparaît activement exploitée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619210/Palo-Alto-Networks-une-grave-vulnerabilite-activement-exploitee</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cybercriminalité : sanctions et saisie d’infrastructure</title><description>Les forces de l’ordre néerlandaises viennent de saisir 127 serveurs utilisés par l’hébergeur ZServers/Xhost, dit « bulletproof », à la suite de plus d’un an d’enquête. Juste après l’annonce de sanctions internationales à son encontre. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619379/Cybercriminalite-sanctions-et-saisie-dinfrastructure</guid><pubDate>Mon, 17 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 14 février 2025 : l’Allemagne en première ligne</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619355/Cyberhebdo-du-14-fevrier-2025</guid><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : Leonardo réfute les allégations de ThreeAM</title><description>Dans une déclaration publiée sur le réseau social X, le groupe industriel italien dément avoir été victime d’un rançongiciel. Il réagit à la revendication d’une telle cyberattaque revendiquée quelques heures plus tôt sur le site vitrine de l’enseigne ThreeAM. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619111/Ransomware-Leonardo-refute-les-allegations-de-ThreeAM</guid><pubDate>Fri, 14 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Fortinet révèle une seconde vulnérabilité de contournement de l’authentification</title><description>Fortinet a dévoilé la vulnérabilité CVE-2025-24472 dans un avis mis à jour qui a dérouté certains membres de la communauté de l’informatique, car il précise que « des rapports indiquent qu’elle est exploitée ». Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619262/Fortinet-revele-une-seconde-vulnerabilite-de-contournement-de-lauthentification</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>De la cyber-extorsion à la cyberguerre : quand les lignes se brouillent</title><description>Entre cybercriminels et hacktivistes qui se rangent ouvertement aux côtés d’un État et acteurs malveillants étatiques qui se fournissent auprès d’eux, des voix s’élèvent pour que les cybermenaces soient traitées comme des menaces à la sécurité nationale. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619226/De-la-cyber-extorsion-a-la-cyberguerre-quand-les-lignes-se-brouillent</guid><pubDate>Thu, 13 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>IAM : Memority dévoile une roadmap et vise la certification SecNumCloud</title><description>Éditeur français positionné sur l’IDaaS depuis 10 ans déjà, Memority a retrouvé son indépendance vis-à-vis d’Accenture. Il dévoile une roadmap ambitieuse qui cherche à concilier IA et souveraineté. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619256/IAM-Memority-devoile-une-roadmap-et-vise-la-certification-SecNumCloud</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : que sait-on de Termite, qui a attaqué le département de la Réunion ?</title><description>Découverte mi-novembre 2024, l’enseigne de rançongiciel Termite pourrait être active depuis le printemps. Elle revendique déjà trois victimes françaises et apparaît utiliser Babuk. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366616976/Ransomware-que-sait-on-de-Termite-qui-a-attaque-le-departement-de-la-Reunion</guid><pubDate>Wed, 12 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Marseille se dote, à son tour, d’un campus cyber</title><description>Inauguré à la fin de l’année 2024 par Michel Van den Berghe, à l’époque président du campus cyber national, le Campus Cyber Région Sud/Euromed est aujourd’hui le sixième en France, après Lyon, Lille, Bordeaux, Caen et Rennes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619106/Marseille-se-dote-a-son-tour-dun-campus-cyber</guid><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Avantages et inconvénients de l’IA dans la cybersécurité</title><description>Pour répondre aux enjeux de cybersécurité toujours plus pressants, il peut être tentant de se tourner vers l’IA. Mais sans l’adoption de stratégies adéquates, l’IA peut introduire des risques parallèlement à ses avantages. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Avantages-et-inconvenients-de-lIA-dans-la-cybersecurite</guid><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>DevSecOps, IA et API : Harness fusionne avec Traceable</title><description>Harness intègre sa société sœur Traceable pour la sécurité des API, dont l’intérêt s’accroît à mesure que les entreprises développent des applications d’IA générative et agentique. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619165/DevSecOps-IA-et-API-Harness-fusionne-avec-Traceable</guid><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : un début d’année d’une rare violence</title><description>Le mois de janvier a été marqué par un nombre de revendications de cyberattaques particulièrement élevé, que ce soit par rapport à décembre 2024 ou aux mois de janvier des années précédentes. Et cela vaut pour la France. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619084/Ransomware-un-debut-dannee-dune-rare-violence</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : fin de parcours pour 8base</title><description>Le site vitrine de l’enseigne de rançongiciel a été saisi dans le cadre d’une opération judiciaire internationale. Le fruit vraisemblable de l’arrestation du développeur de son ransomware, Phobos, début novembre 2024. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619081/Ransomware-fin-de-parcours-pour-8base</guid><pubDate>Mon, 10 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 7 février 2025 : deux entreprises cotées de Taïwan parmi les victimes</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618978/Cyberhebdo-du-7-fevrier-2025</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Le Royaume-Uni veut un accès aux sauvegardes chiffrées iCloud</title><description>Selon le Washington Post, le gouvernement britannique a adressé à Apple un ordre secret l’enjoignant à lui fournir un accès à tous les contenus chiffrés sauvegardés par ses utilisateurs dans iCloud. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366619059/Le-Royaume-Uni-veut-un-acces-aux-sauvegardes-chiffrees-iCloud</guid><pubDate>Fri, 07 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Comment choisir un EDR ?</title><description>Un outil de détection et de réponse au « endpoint » n’est pas un antivirus, malgré les rapprochements opérés au fil des ans. Pour bien le choisir, il convient de savoir quoi en attendre (ou pas). Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Comment-choisir-un-EDR</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>GenAI : comment des acteurs avancés persistants la détournent</title><description>Des acteurs malveillants dits avancés et persistants, soutenus par des États-Nation, détournent l’IA générative. Les équipes de Google l’ont en particulier identifié pour le LLM maison, Gemini. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618551/GenAI-comment-des-acteurs-avances-persistants-la-detournent</guid><pubDate>Thu, 06 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Chainalysis : baisse de 35 % des paiements de rançons en 2024</title><description>Alors que le premier semestre 2024 était en passe de dépasser les chiffres record de 2023, Chainalysis a constaté que le volume des paiements de rançons a chuté au cours du second semestre de l’année. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618895/Chainalysis-baisse-de-35-des-paiements-de-rancons-en-2024</guid><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Giskard veut fournir « l’antivirus » des agents IA</title><description>Giskard, startup française, développe une plateforme de tests des systèmes d’IA. Depuis deux ans, elle s’est spécialisée dans l’évaluation avant la mise en production des chatbots et autres agents propulsés à l’IA générative. Une solution appréciée des grandes banques françaises. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618780/Giskard-veut-fournir-lantivirus-des-agents-IA</guid><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>WatchTowr : les buckets S3 abandonnés présentent un risque pour la chaîne logistique</title><description>Les chercheurs de WatchTowr ont découvert qu’ils pouvaient réenregistrer des buckets Amazon S3 abandonnés et détaillent la manière dont des acteurs malveillants pourraient exploiter cette surface d’attaque. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618669/WatchTowr-les-buckets-S3-abandonnes-presentent-un-risque-pour-la-chaine-logistique</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Pourquoi le groupe Matmut a refondu sa couche de détection sur un EPP, EDR et NDR commun</title><description>C’est à l’issue d’un long processus de sélection (deux ans) que le groupe Matmut a fait le choix de la plateforme de détection complète, avec EPP, EDR et NDR, et intégrée, issue d’un unique éditeur. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Pourquoi-le-groupe-Matmut-a-refondu-sa-couche-de-detection-sur-un-EPP-EDR-et-NDR-commun</guid><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Projet de loi contre le narcotrafic : nouvelle salve contre le chiffrement des communications</title><description>Les débats autour du projet de loi « visant à sortir la France du piège du narcotrafic » ont été l’occasion pour le Sénat d’introduire, avec l’approbation du gouvernement, une disposition susceptible d’atteindre significativement au secret des correspondances. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618469/Projet-de-loi-contre-le-narcotrafic-nouvelle-salve-contre-le-chiffrement-des-communications</guid><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>LockBit : à quoi s’attendre avec la version 4.0 de son ransomware ?</title><description>En décembre 2024, l’opérateur de la franchise de rançongiciel LockBit a lancé la quatrième version de son maliciel de chiffrement. Depuis, les premiers échantillons ont été collectés et analysés. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618660/LockBit-a-quoi-sattendre-avec-la-version-40-de-son-ransomware</guid><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>L’éditeur de solutions métiers AAA DATA victime d’une cyberattaque</title><description>Dans un communiqué de presse, l’éditeur fait état d’une « détection » survenue le 28 janvier au matin. Certains de ses services numériques sont indisponibles, ce qui affecte l’activité de ses clients. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618566/Lediteur-de-solutions-metiers-AAA-DATA-victime-dune-cyberattaque</guid><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 31 janvier 2025 : une semaine particulièrement intense</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618697/Cyberhebdo-du-31-janvier-2025</guid><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Vulnérabilités critiques : une année 2024 fortement contrastée</title><description>Plusieurs vulnérabilités critiques ont été exploitées dans le cadre de cyberattaques en 2024. Mais contrairement au sentiment que cela pourrait donner, l’année écoulée s’est avérée relativement calme sur ce front. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618644/Vulnerabilites-critiques-une-annee-2024-fortement-contrastee</guid><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Comment le secteur aéronautique a sécurisé sa chaîne logistique</title><description>Le risque d’attaque sur la chaîne logistique complexe de l’aéronautique est une réalité du quotidien. L’écosystème a pris une certaine avance, mais travaille encore à augmenter la maturité cyber de ses maillons les plus faibles, les PME/TPE. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618511/Comment-le-secteur-aeronautique-a-securise-sa-chaine-logistique</guid><pubDate>Thu, 30 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cybercriminalité : nouvelle opération judiciaire internationale</title><description>L’opération Talent, menée entre les 28 et 30 janvier, a visé notamment les forums Cracked et Nulled, conduisant à deux arrestations et à la saisie de 17 serveurs et environ 300 000 euros en numéraire et cryptopépettes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618712/Cybercriminalite-nouvelle-operation-judiciaire-internationale</guid><pubDate>Thu, 30 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Rançongiciels : pas d’accalmie perceptible pour le secteur de santé en 2024</title><description>Le secteur de la santé ne semble pas avoir pleinement profité du recul observé de la menace, en France, l’an passé. Le nombre de compromissions et d’attaques avec ransomware apparaît stable par rapport à 2023. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618337/Rancongiciels-pas-daccalmie-perceptible-pour-le-secteur-de-sante-en-2024</guid><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Baromètre annuel du Cesin : là aussi, la menace des rançongiciels apparaît reculer</title><description>Le baromètre annuel du club conforte à son tour les observations de recul de la menace des ransomwares, en France, en 2024. Mais il rappelle la forte progression de celle des dénis de service. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618506/Barometre-annuel-du-Cesin-la-aussi-la-menace-des-rancongiciels-apparait-reculer</guid><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ces vulnérabilités qui nécessitent plus qu’un correctif</title><description>De nombreuses vulnérabilités sont, ou ont été, exploitées par des cybercriminels pour mettre un pied dans le système d’information de victimes en devenir. Appliquer les correctifs ne suffit pas pour se protéger. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ces-vulnerabilites-qui-necessitent-plus-quun-correctif</guid><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : le vrai-faux retour de Babuk</title><description>Une nouvelle vitrine se revendique de cette enseigne de début 2021. Mais si son créateur original est en liberté, c’est sous caution. Et l’éventail des victimes épinglées suggère l’œuvre d’un affidé également passé par les enseignes LockBit, RansomHub, et FunkSec. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618402/Ransomware-le-vrai-faux-retour-de-Babuk</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Stéphanie Ledoux, Alcyconie : une corsaire de la gestion de crise cyber</title><description>Derrière le sourire juvénile de Stéphanie Ledoux se cache une âme en acier trempé. Celle d’une femme qui, depuis des années, a fait de la gestion de crise non seulement un chemin professionnel, mais aussi une passion. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Stephanie-Ledoux-Alcyconie-une-corsaire-de-la-gestion-de-crise-cyber</guid><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Vol de données CB : comment détecter les skimmers</title><description>Ces implants malveillants empoisonnent discrètement des sites Web légitimes pour dérober les données de carte bancaire de leurs clients. Des règles permettent désormais d’en faciliter la détection. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618328/Vol-de-donnees-CB-comment-detecter-les-skimmers</guid><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 24 janvier 2025 : une ESN suisse victime de RansomHub</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618394/Cyberhebdo-du-24-janvier-2025</guid><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Quantique : Thales Alenia Space et Hispasat distribueront des clés par satellite</title><description>Les deux acteurs européens comptent d’ici à 2029 proposer un système qui distribue des clés de chiffrement à base de photons polarisés. La solution reposera sur une communication laser depuis une orbite géostationnaire. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618288/Quantique-Thales-Alenia-Space-et-Hispasat-distribueront-des-cles-par-satellite</guid><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Florence Puybareau prend la direction du Clusif</title><description>Le club de la sécurité de l’information français vient de nommer Florence Puybareau à sa direction. Elle succède à Luména Duluc, partie en fin d’année dernière après un peu plus de 7 ans dans ces fonctions. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618385/Florence-Puybareau-prend-la-direction-du-Clusif</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>SonicWall alerte d’une vulnérabilité critique dans ses pare-feu SMA 1000</title><description>L’équipementier indique que ses pare-feu SMA 1000 sont affectés par une vulnérabilité permettant à un tiers non authentifié d’exécuter des commandes arbitraires à distance. Elle est potentiellement déjà exploitée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618384/SonicWall-alerte-dune-vulnerabilite-critique-dans-ses-pare-feu-SMA-1000</guid><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Les dirigeants français effrayés par les cyberattaques dopées à l’IA</title><description>L’IA se pose comme outil indispensable dans la détection des menaces et l’assistance aux analystes SOC. C’est aussi un outil mis à profit par les attaquants pour créer de nouvelles attaques et accroître leur rapidité d’exécution. Une menace qui préoccupe les dirigeants français. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618268/Les-dirigeants-francais-effrayes-par-les-cyberattaques-dopees-a-lIA</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cybersécurité nationale : Trump évince le comité qui enquêtait sur Salt Typhoon</title><description>Le ministère américain de l’Intérieur a remercié, ce 20 janvier, tous les membres de ses comités consultatifs. Jusqu’à celui dédié à la cybersécurité, qui enquêtait notamment sur la vaste campagne ayant visé les opérateurs télécoms du pays attribuée à la Chine. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618239/Cybersecurite-nationale-Trump-evince-le-comite-qui-enquetait-sur-Salt-Typhoon</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>OpenTelemetry, optimisation des coûts : les arguments d’Elastic face à ses rivaux</title><description>Lors de son événement ElasticON Paris, Elastic a présenté en long, en large et en travers, ses avancées en matière de recherche vectorielle et sémantique. Or, la plupart des clients regardent davantage la manière dont l’éditeur compresse les logs et renforce sa prise en charge d’OpenTelemetry. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618378/OpenTelemetry-optimisation-des-couts-les-arguments-dElastic-face-a-ses-rivaux</guid><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Les outils d’IAM pour 2025 et leurs fonctionnalités</title><description>Le marché des outils IAM est complexe et en constante évolution. Découvrez les principales caractéristiques et la manière de discerner ce dont votre organisation a besoin avant d’approcher des fournisseurs potentiels. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Les-outils-dIAM-pour-2025-et-leurs-fonctionnalites</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cisco met en avant la lutte contre le Shadow AI</title><description>Cisco s’appuie sur la puissance de son statut pour intégrer la sécurité de l’IA dans les outils existants de gestion des accès cloud, y compris les tests de validation algorithmique sur les modèles d’IA. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618314/Cisco-net-en-avant-la-lutte-contre-le-Shadow-AI</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Sécuriser les traitements en mode cloud</title><description>Migrer vers le cloud ne simplifie pas la cybersécurité. IAM, VPN, CSPM, CNAPP, CIEM ou encore CASB : des outils spécifiques sont essentiels pour protéger les environnements cloud face aux risques croissants. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/essentialguide/Securiser-les-traitements-en-mode-cloud</guid><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Données &amp; cybersécurité : les RSSI se rêvent en centre de profit…</title><description>Lors de son événement Ignite 2025, Palo Alto réunissait quelques clients et son partenaire AWS pour évoquer le rôle des données dans la cybersécurité. Si les CISO sont capables de diffuser de la donnée auprès des métiers, la cyber devient créatrice de valeur. Une révolution. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618278/Data-Cyber-Les-CISO-se-revent-en-centre-de-profit</guid><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>2024 : une année phare pour la lutte contre la cybercriminalité</title><description>Le niveau d’activité des cybercriminels praticiens du rançongiciel reste élevé. Suffisamment peut-être pour faire oublier les avancées de la lutte mondiale contre ces activités malveillantes. Et cela même alors que 2024 aura été marquée par de nombreuses opérations réussies. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618293/2024-une-annee-phare-pour-la-lutte-contre-la-cybercriminalite</guid><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 17 janvier 2025 : l’université technique d’Eindhoven interrompt une attaque</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618125/Cyberhebdo-du-17-janvier-2025-luniversite-technique-dEindhoven-interrompt-une-attaque</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>IA appliquée à la cybersécurité : Nomios passe Qevlar en production</title><description>Après 8 mois de tests, le prestataire de services de sécurité managés mise sur l’IA de Qevlar pour épauler ses analystes dans les premières étapes du traitement des alertes générées par les EDR de ses clients. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618200/IA-appliquee-a-la-cybersecurite-Nomios-passe-Qevlar-en-production</guid><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Fortinet : configurations et identifiants de 15 000 systèmes FortiGate publiés</title><description>Un acteur malveillant a publié les détails de configuration et de comptes utilisateurs de 15 000 systèmes FortiGate de Fortinet. Ces données semblent avoir été acquises via l’exploitation d’une vulnérabilité de 2022. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618176/Fortinet-configurations-et-identifiants-de-15000-systemes-FortiGate-publies</guid><pubDate>Thu, 16 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : le Royaume-Uni réfléchit à l'extension de l'interdiction du paiement de rançon</title><description>L’interdiction du paiement de rançon par les administrations centrales britanniques pourrait être étendue à des organisations telles que les administrations locales, les écoles et le secteur public de la santé. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618061/Ransomware-le-Royaume-Uni-reflechit-a-lextension-de-linterdiction-du-paiement-de-rancon</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : 2024, l’année de l’accalmie pour la France ?</title><description>Les chiffres croisés des incidents rapportés dans la presse, des demandes d’assistance à cybermalveillance.gouv.fr et de dossiers ouverts par le parquet de Paris pour cyberattaque de rançongiciel font ressortir une baisse sensible. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618153/Ransomware-2024-lannee-de-laccalmie-pour-la-France</guid><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Fortinet : une nouvelle vulnérabilité critique exploitée</title><description>Dans la foulée de l’équipementier, l’Agence nationale de la sécurité des systèmes d’information alerte de l’exploitation d’une vulnérabilité critique permettant l’exécution de code arbitraire à distance et l’élévation de privilèges. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366618002/Fortinet-une-nouvelle-vulnerabilite-critique-exploitee</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>La Louis Dreyfus Company modernise son PAM</title><description>Le groupe de négoce de matières premières vient de remplacer sa solution de protection des comptes à privilèges. Une modernisation rendue nécessaire par le niveau d’exigence des utilisateurs de plus en plus élevé et les coûts prohibitifs de sa solution existante. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/La-Louis-Dreyfus-Company-modernise-son-PAM</guid><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : 2024 s’achève sur un léger recul d’une menace qui reste prononcée</title><description>Le mois de décembre a été marqué par un recul sensible du nombre de victimes de cyberattaques revendiquées comme rapportées, bien plus qu’habituellement. Mais impossible de parler de répit pour autant. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617647/Ransomware-2024-sacheve-sur-un-leger-recul-dune-menace-qui-reste-prononcee</guid><pubDate>Mon, 13 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Le GHT Aisne-Nord Haute-Somme mise sur le NDR pour renforcer sa cybersécurité</title><description>Le groupement hospitalier a déployé la sonde Jizô de Sesame IT avant les Jeux olympiques de 2024 pour compléter une visibilité sur les menaces jusque-là limitée aux hôtes couverts par son EDR et ses pare-feu. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Le-GHT-Aisne-Nord-Haute-Somme-mise-sur-le-NDR-pour-renforcer-sa-cybersecurite</guid><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 10 janvier 2025 : comme un air de rentrée</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617901/Cyberhebdo-du-10-janvier-2025</guid><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ivanti Connect Secure : une faille inédite activement exploitée</title><description>Bien qu’Ivanti n’ait constaté l’exploitation de CVE-2025-0282 que dans les instances Ivanti Connect Secure, les passerelles Ivanti Policy Secure et ZTA sont également vulnérables à la faille. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617863/Ivanti-Connect-Secure-une-faille-inedite-activement-exploitee</guid><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Black Basta : après l’étrange trêve estivale de 2024, vers un éclatement ?</title><description>L’enseigne mafieuse Black Basta serait-elle sur le point de connaître le même sort que Conti, dont elle est née de l’éclatement ? Son activité observable confirme une longue trêve estivale suivie d’un rebond potentiellement limité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617854/Black-Basta-apres-letrange-treve-estivale-de-2024-vers-un-eclatement</guid><pubDate>Wed, 08 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>17Cyber : un guichet unique pour les victimes d’infractions numériques</title><description>L’année écoulée s’est notamment achevée sur l’annonce de l’ouverture du 17Cyber, équivalent numérique de l’appel au 17, destiné aux victimes d’infractions numériques, y compris aux entreprises. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617706/17Cyber-un-guichet-unique-pour-les-victimes-dinfractions-numeriques</guid><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Comment Engie est passé au DevSecOps à grande échelle</title><description>Depuis 2021, la division France Retail d’Engie a renforcé la sécurité de ses applications. Elle mise sur la plateforme de Veracode pour débusquer les vulnérabilités dans son code et dans ses librairies. Elle a aussi converti ses « trains agiles » aux vertus du DevSecOps. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Comment-Engie-est-passe-au-DevSecOps-a-grande-echelle</guid><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>SCA : Veracode rachète la technologie de Phylum</title><description>Veracode étoffe ses capacités d’analyse de la composition logicielle en rachetant la base de données et le pare-feu de gestion de paquets de Phylum. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617815/SCA-Veracode-rachete-la-technologie-de-Phylum</guid><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Extensions Chrome : une campagne plus vaste que ce qui était estimé initialement</title><description>La compromission découverte par Cyberhaven fin décembre 2024 apparaît désormais concerner un éventail d’extensions Chrome bien plus large qu’estimé initialement. Surtout, elle pourrait faire partie d’une campagne vaste et longtemps ignorée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617794/Extensions-Chrome-une-campagne-plus-vaste-questime-initialement</guid><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 3 janvier 2025 : un début d’année apparemment calme</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617736/Cyberhebdo-du-3-janvier-2025-un-debut-dannee-apparemment-calme</guid><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : Atos réfute les allégations d’attaque de Space Bears</title><description>Le 28 décembre dernier, l’enseigne Space Bears revendiquait une cyberattaque contre Atos. Dans un communiqué, ce dernier fait était d’une compromission de « l’infrastructure externe d’une tierce partie ». Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617489/Ransomware-Atos-refute-les-allegations-dattaque-de-Space-Bears</guid><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>États-Unis : intrusion au ministère des Finances via le service BeyondTrust</title><description>Le ministère américain des Finances accuse des pirates liés au gouvernement chinois d’avoir obtenu une clé API du service d’assistance à distance de BeyondTrust et de l’avoir utilisée pour infiltrer son SI. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617712/Etats-Unis-intrusion-au-ministere-des-Finances-via-le-service-BeyondTrust</guid><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Comment renseignement et chasse aux cybermenaces vont de pair</title><description>Comprendre et utiliser conjointement le renseignement sur les menaces et la chasse aux menaces permet aux entreprises de disposer d’un dispositif de sécurité bien équilibré. Découvrez comment élaborer votre plan. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Comment-renseignement-et-chasse-aux-menaces-cyber-vont-de-pair</guid><pubDate>Tue, 31 Dec 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberattaque contre les instances SaaS de BeyondTrust</title><description>BeyondTrust, un fournisseur de solutions de gestion des accès à privilèges, a corrigé deux vulnérabilités cette semaine après que des attaquants aient compromis les instances SaaS d’un « nombre limité » de clients. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617387/Cyberattaque-contre-les-instances-SaaS-de-BeyondTrust</guid><pubDate>Mon, 30 Dec 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Étude : des responsables cyber sous pression ?</title><description>Le Cesin vient de publier, avec Advens, sa seconde étude sur le stress des responsables de la cybersécurité. Un sujet relativement jeune, mais bénéficiant d’un intérêt grandissant, traduisant un besoin d’appréhender objectivement la pression associée à la fonction. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617528/Etude-des-responsables-cyber-sous-pression</guid><pubDate>Mon, 30 Dec 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 27 décembre 2024 : une semaine exceptionnellement calme</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617505/Cyberhebdo-du-27-decembre-2024-une-semaine-exceptionnellement-tres-calme</guid><pubDate>Fri, 27 Dec 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Chaîne logistique du logiciel : Cyberhaven touché par une cyberattaque</title><description>L’éditeur de solutions de protection des données vient d’indiquer que le compte utilisé par l’un de ses collaborateurs pour accéder au Chrome Web Store a été détourné pour publier des extensions de navigateur malveillantes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617606/Chaine-logistique-du-logiciel-Cyberhaven-touche-par-une-cyberattaque</guid><pubDate>Fri, 27 Dec 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Vol de données CB : la menace oubliée des skimmers</title><description>Ces implants logiciels font bien moins parler d’eux qu’en 2018 après la compromission du site Web de British Airways. Pour autant, la menace reste bien présente comme l’illustre la boutique en ligne de l’Agence spatiale européenne. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617522/Vol-de-donnees-CB-la-menace-oubliee-des-skimmers</guid><pubDate>Thu, 26 Dec 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Antonin Hily, un professeur Tournesol dans la cyber…</title><description>Antonin Hily est une « gueule ». à l'enthousiasme et aux emportements communicatifs. Sur les réseaux, ses posts bien sentis ont souvent l’art de remettre les choses à leur place. Ça serait oublier qu'il a réussi à garder intacts ses rêves d’enfant. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Antonin-Hily-un-professeur-Tournesol-dans-la-cyber</guid><pubDate>Tue, 24 Dec 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : LockBit s’intéresse aux environnements Proxmox</title><description>L’acte d’inculpation de Rostislav Panev, citoyen israélien arrêté en août dernier accusé d’avoir participé au développement des outils de la franchise mafieuse LockBit, révèle son intérêt pour cette solution de virtualisation. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617383/Ransomware-LockBit-sinteresse-aux-environnements-Proxmox</guid><pubDate>Mon, 23 Dec 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 20 décembre 2024 : comme un début de trêve</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617515/Cyberhebdo-du-20-decembre-2024-comme-un-debut-de-treve</guid><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberattaque : comment Ecritel a coupé l’herbe sous les pieds de son assaillant</title><description>Le serveur compromis par l’intrus a été isolé moins de 2h30 après la remontée des premières alertes des outils de supervision. À ce moment-là, l’attaque était dans sa phase d’exfiltration. L’assaillant se dévoilera au bout de 3 jours. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617382/Cyberattaque-comment-Ecritel-a-coupe-lherbe-sous-les-pieds-de-son-assaillant</guid><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>2024 : Retour sur une année olympique</title><description>L’année touche à sa fin, et nous avons pensé vous laisser un peu de lecture pour des vacances studieuses en revenant sur quelques sujets marquants de 2024. Et cela passe par la face IT des Jeux olympiques de Paris. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617533/2024-Retour-sur-une-annee-olympique</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ecritel : Hunters International divulgue des données de clients, dont l’Anssi</title><description>Un premier lot de données attribuées à Ecritel est diffusé sur le site vitrine de l’enseigne de ransomware Hunters International. Elles semblent concerner des clients de l’ESN, dont l’Anssi qui dit actuellement les qualifier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617337/Ransomware-Ecritel-victime-dune-cyberattaque-impliquant-Hunters-International</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : arrestation d’un développeur de LockBit en Israël</title><description>Les États-Unis demandent l’extradition de Rostislav Panev, citoyen israélien arrêté en août dernier. Il est accusé d’avoir participé au développement du rançongiciel de la franchise mafieuse LockBit. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617421/Ransomware-arrestation-dun-developpeur-de-LockBit-en-Israel</guid><pubDate>Thu, 19 Dec 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : 2024, l’année Cronos</title><description>L’année qui s’achève aura été singulièrement marquée, sur le front des rançongiciels, par l’opération judiciaire Cronos. L’écosystème cybercriminel en ressort plus fragmenté et hétérogène que jamais, malgré une enseigne RansomHub dominante. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617416/Ransomware-2024-lannee-Cronos</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cybersécu, IA, durabilité, fin de Windows 10 : l’agenda 2025 des PME françaises s’annonce chargé</title><description>Une étude d’Acer for Business montre que ces quatre sujets sont en haut des priorités des petites et moyennes entreprises françaises pour l’année à venir. Avec un dilemme autour de la migration de Windows 10 vers Windows 11 si l’on suit les recommandations de l’ADEME. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617455/Cybersecu-IA-durabilite-fin-de-Windows-10-lagenda-IT-2025-des-PME-francaises-sannonce-charge</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Protection des hôtes : BlackBerry brade Cylance à Arctic Wolf</title><description>BlackBerry va céder Cylance à Arctic Wolf pour un peu plus de 10 % de ce qu’il avait déboursé pour l’acquérir il y six ans. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366617206/Protection-des-hotes-BlackBerry-brade-Cylance-a-Arctic-Wold</guid><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Comment Advens et Nozomi ont assuré en secret la protection OT des JO</title><description>À côté du dispositif cyber mis en place par le comité Paris 2024 et ses partenaires officiels Eviden et Cisco, l’Anssi a missionné Advens et son partenaire Nozomi pour sécuriser les installations qui sortaient du périmètre du COJOP. 3 attaques majeures ont été contrées grâce à ce dispositif. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Comment-Advens-et-Nozomi-ont-assure-en-secret-la-protection-OT-des-JO</guid><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Élaborer un plan de réponse à incident : exemples et modèle</title><description>Les cybermenaces et les incidents de sécurité sont une réalité quotidienne. Chaque organisation a besoin d’un plan de réponse aux incidents solide. Découvrez comment en créer un pour votre entreprise. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Elaborer-un-plan-de-reponse-a-incident-exemples-et-modele</guid><pubDate>Mon, 16 Dec 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item></channel></rss>