<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>LeMagIT - Cybersécurité</title><link>https://www.lemagit.fr/ressources/Securite</link><description>Toute l'information en cybersécurité avec LeMagIT.</description><atom:link href="https://www.lemagit.fr/ressources/Securite" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 21:33:02 +0000</lastBuildDate><item><title>L’Anssi réaffirme son engagement en faveur du logiciel libre</title><description>L’Agence nationale de la sécurité des systèmes d’information vient de réitérer son engagement en faveur du logiciel libre. Dans la continuité d’une politique établie et confortée de longue date. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366638711/LAnssi-reaffirme-son-engagement-en-faveur-du-logiciel-libre</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Après la chute du forum Ramp, place à l’anxiété pour les cybercriminels</title><description>Tombé fin janvier, le forum Ramp, largement fréquenté par les cybercriminels patriciens du ransomware, a commencé à livrer ses secrets. Prodaft a écrit à tous ses utilisateurs inscrits pour leur demander d’aider à identifier leurs pairs. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366638961/Apres-la-chute-du-forum-Ramp-place-a-lanxiete-pour-les-cybercriminels</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Détection et gestion de secrets : le Français GitGuardian lève 50 millions de dollars</title><description>L’éditeur français spécialiste de la détection de secrets dans les dépôts Git a annoncé son troisième tour de table d’envergure. Il prévoit d’étendre sa présence commerciale et se prépare en vue de superviser les identités machines à l’ère de l’IA agentique. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366638946/Detection-et-gestion-de-secrets-le-Francais-GitGuardian-leve-50-millions-de-dollars</guid><pubDate>Wed, 11 Feb 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Comment intégrer EDR, SIEM et SOAR</title><description>Comprendre l'architecture, la mise en œuvre et la maintenance des outils EDR, SIEM et SOAR afin d'optimiser les workflows de sécurité et d'assurer la résilience. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Comment-integrer-EDR-SIEM-et-SOAR</guid><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>NoSQL : Aerospike veut faire du masquage dynamique de données un différenciateur</title><description>En infusant nativement le masquage dynamique de données personnelles et confidentielles, l’éditeur entend simplifier l’administration système tout en stimulant le marché NoSQL. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366638856/NoSQL-Aerospike-veut-faire-du-masquage-dynamique-de-donnees-un-differenciateur</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cdiscount opte pour la plateformisation de sa sécurité</title><description>Le site de E-Commerce et ses filiales, 400 sites en tout, a refondu son architecture de sécurité maison pour aller chez Cloudflare. A la clé, plus de simplicité au quotidien pour opérer la plateforme, mais aussi pour analyser les attaques et les bots. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366638788/CDiscount-opte-pour-la-plateformisation-de-sa-securite</guid><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>5 outils de détection des deepfakes pour protéger les utilisateurs professionnels</title><description>Les deepfakes font des ravages dans le monde entier, et ce n’est probablement que le début. Pour lutter contre ce fléau, les RSSI devraient envisager d’utiliser des outils de détection des deepfakes basés sur l’IA. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366638742/5-outils-de-detection-des-deepfakes-pour-proteger-les-utilisateurs-professionnels</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 6 février 2026 : comme un air de reprise dans la douleur</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366638849/Cyberhebdo-du-6-fevrier-2026-comme-un-air-de-reprise-dans-la-douleur</guid><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : 0apt, zéro pointé ?</title><description>Apparue tout récemment, l’enseigne a multiplié les revendications à haute fréquence. Mais aucune d’entre elles n’apparaît fondée, à ce stade. Une sorte de « vaporware » appliqué à la cybercriminalité. Ou pas. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366638796/Ransomware-0apt-zero-pointe</guid><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Tsundere Bot : la nouvelle machine à accès initiaux de TA584</title><description>Selon Proofpoint, l’acteur malveillant suivi sous la référence TA584 s’appuie largement sur la technique ClickFix pour compromettre des postes de travail et établir des accès initiaux avec un nouveau maliciel dit « Tsundere Bot ». Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366638722/Tsundere-Bot-la-nouvelle-machine-a-acces-initiaux-de-TA584</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Gestion de crise cyber : toute l’organisation doit être impliquée</title><description>Gérer une crise cyber n’est pas que l’affaire de la DSI. Outre la nécessité de communiquer en interne et vers l’extérieur, ce sont les métiers qui vont devoir faire tourner l’entreprise pendant que les informaticiens remettent le système d’information en production. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366638778/Gestion-de-crise-cyber-toute-lorganisation-doit-etre-impliquee</guid><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Comment la Banque de France se prépare au Q-Day</title><description>Très tôt, la Banque de France s’est intéressée à l’informatique quantique. Initialement, il s’agissait d’exploiter cette nouvelle approche pour optimiser certains processus, mais rapidement son attention s’est focalisée sur la protection des flux financiers. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Comment-la-Banque-de-France-se-prepare-au-Q-Day</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Green Communications propose l’Internet of Edge comme réseau de secours en cas de cyberattaque</title><description>Le Wi-Fi Mesh pour améliorer la résilience des organisations ? C’est le pari de Green Communications. Après avoir fait ses preuves auprès des militaires et de la sécurité civile, l’entreprise propose ses boîtiers Wifi maillés aux entreprises et aux groupes hospitaliers en tant que réseau et intranet de secours en cas de crise. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366638672/Green-Communications-propose-lInternet-of-Edge-comme-reseau-de-secours-en-cas-de-cyberattaque</guid><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Évaluer l’impact financier d’un risque cyber : mission impossible ?</title><description>Face à l’impact des cyberattaques sur leurs activités, les entreprises ont, depuis plusieurs années, souscrit des contrats d’assurance dédiés. Pour autant, l’évaluation financière du risque associé s’avère complexe. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366638534/Evaluer-limpact-financier-dun-risque-cyber-mission-impossible</guid><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 30 janvier 2026 : au Mexique, une attaque aux conséquences potentiellement durables</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366638177/Cyberhebdo-du-30-janvier-2026</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Google met fin à un vaste réseau de serveurs mandataires résidentiels</title><description>Ces serveurs mandataires sont particulièrement prisés, parce que leurs adresses IP ne sont pas référencées comme celles de serveurs VPN grand public ou d’hébergeurs, réduisant considérablement le risque de blocage. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366638198/Google-met-fin-a-un-vaste-reseaux-de-serveurs-mandataires-residentiels</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce que la détection et la réponse aux menaces (TDR) ? Guide complet</title><description>La détection et la réponse aux menaces, ou TDR, est le processus qui consiste à reconnaître les cybermenaces potentielles et à y réagir avant qu'elles ne causent du tort à une organisation Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-que-la-detection-et-la-reponse-aux-menaces-TDR-Guide-complet</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce que le cadre Mitre ATT&amp;CK ?</title><description>Le cadre Mitre ATT&amp;CK est une base de connaissances gratuite et accessible dans le monde entier qui décrit les derniers comportements et tactiques des cyberadversaires afin d'aider les organisations à renforcer leurs stratégies de cybersécurité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-que-le-cadre-Mitre-ATTCK</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce que le modèle de sécurité « zero trust » ?</title><description>Le modèle de sécurité « zero trust » est une approche de cybersécurité qui refuse par défaut l'accès aux ressources numériques d'une entreprise et accorde aux utilisateurs et aux appareils authentifiés un accès personnalisé et cloisonné uniquement aux applications, données, services et systèmes dont ils ont besoin pour faire leur travail Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-que-le-modele-de-securite-zero-trust</guid><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce qu'un ransomware à triple extorsion ?</title><description>Le ransomware à triple extorsion est un type d'attaque par ransomware dans lequel un cybercriminel extorque sa victime à plusieurs reprises, notamment en cryptant des données, en exposant des données exfiltrées, puis en menaçant de lancer une troisième attaque supplémentaire. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-quun-ransomware-a-triple-extorsion</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Stratégie nationale de cybersécurité : enfin ou trop tard ?</title><description>La ministre du Numérique et de l’IA vient de présenter la stratégie nationale de cybersécurité millésime 2026. Une cuvée qui laisse en bouche un goût doux-amer : elle mêle des idées déjà mises en œuvre, ailleurs, à des reprises de mesures que l’on attendait depuis longtemps. Et toujours sans budget. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637972/Strategie-nationale-de-cybersecurite-enfin-ou-trop-tard</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce qu'un ransomware ? Définition et guide complet</title><description>Un ransomware est un logiciel malveillant qui verrouille et crypte les données, fichiers, appareils ou systèmes d'une victime, les rendant inaccessibles et inutilisables jusqu'à ce que l'attaquant reçoive une rançon. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-quun-ransomware-Definition-et-guide-complet</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : les forces de l’ordre américaines mettent la main sur le trésor de RAMP</title><description>Le forum RAMP, largement fréquenté par les cybercriminels praticiens du rançongiciel, est tombé. Son nom de domaine principal a été saisi et son site Tor affiche le même message, suggérant fortement que les serveurs ont été atteints. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637935/Ransomware-les-forces-de-lordre-americaines-mettent-la-main-sur-le-tresor-de-RAMP</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Thales mise sur le déport du rendu Web pour concilier diffusion restreinte et ouverture</title><description>Comme tout grand acteur de la défense, le groupe Thales est soumis aux contraintes de confidentialité imposées par l’État. Une contrainte que la solution VirtualBrowser permet de respecter tout en ouvrant l’accès au web et aux outils collaboratifs à tous les postes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Thales-mise-sur-le-deport-du-rendu-Web-pour-concilier-diffusion-restreinte-et-ouverture</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce que le cadre de gestion des risques (CGR) ?</title><description>Le cadre de gestion des risques (RMF) est un modèle et un guide utilisé par les organisations pour identifier, éliminer et minimiser les risques. Il a été initialement développé par le National Institute of Standards and Technology (NIST) afin de protéger les systèmes d'information du gouvernement américain. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-que-le-cadre-de-gestion-des-risques-CGR</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce que SecOps ? Tout ce que vous devez savoir</title><description>Le SecOps, formé d'une combinaison de personnel chargé de la sécurité et des opérations informatiques, est une équipe hautement qualifiée qui se concentre sur la surveillance et l'évaluation des risques et la protection des actifs de l'entreprise. Elle opère souvent à partir d'un centre d'opérations de sécurité, ou SOC Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-que-SecOps-Tout-ce-que-vous-devez-savoir</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce que la gestion des accès privilégiés (PAM) ?</title><description>La gestion des accès privilégiés (PAM) est un cadre de sécurité conçu pour protéger les organisations contre les cybermenaces en contrôlant et en surveillant l'accès aux informations et ressources critiques Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-que-la-gestion-des-acces-privilegies-PAM</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce que le phishing ? Comprendre les menaces liées au phishing dans les entreprises</title><description>Le phishing est une pratique frauduleuse dans laquelle un pirate se fait passer pour une entité ou une personne de confiance afin d'inciter les utilisateurs à révéler des informations sensibles. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-que-le-phishing-Comprendre-les-menaces-liees-au-phishing-dans-les-entreprises</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce que la gestion des correctifs ? Cycle de vie, avantages et meilleures pratiques</title><description>La gestion des correctifs est un sous-ensemble de la gestion des systèmes qui consiste à identifier, acquérir, tester et installer des correctifs, ou des modifications de code, destinés à corriger des bogues, combler des failles de sécurité ou ajouter des fonctionnalités. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-que-la-gestion-des-correctifs-Cycle-de-vie-avantages-et-meilleures-pratiques</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce que l'authentification multifactorielle (MFA) ?</title><description>L'authentification multifactorielle (MFA) est une technologie de sécurité informatique qui nécessite plusieurs sources d'informations uniques provenant de catégories indépendantes d'identifiants pour vérifier l'identité d'un utilisateur lors d'une connexion ou d'une autre transaction. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-que-lauthentification-multifactorielle</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>DevSecOps : les agents IA contextuels de GitLab et Harness séduisent</title><description>Les agents IA lancés ce mois-ci par les deux éditeurs spécialistes du DevSecOps génèrent des résultats prometteurs, selon les premiers usagers. Leur spécificité ? Ils s’appuient sur le contexte des entreprises, inscrit dans les dépôts de code et les outils de suivi de remédiation. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637813/DevSecOps-les-agents-IA-contextuels-de-GitLab-et-Harness-seduisent</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce que le secret persistant parfait (PFS) ?</title><description>Le secret persistant parfait (PFS), également appelé confidentialité vers l'avant, est un type de chiffrement connu pour produire des échanges de clés privées temporaires entre les clients et les serveurs. Pour chaque session individuelle initiée par un utilisateur, une clé de session unique est générée Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-que-le-secret-persistant-parfait-PFS</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : les mensonges des cybercriminels</title><description>Fournir un outil de déchiffrement, des conseils de sécurité, effacer les données volées… ce sont les trois principales promesses des cybercriminels en cas d’attaque avec rançongiciel. Mais les tiennent-ils ? Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-les-mensonges-des-cybercriminels</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : un déchiffreur défectueux laisse les victimes de Sicarii dans l’incertitude</title><description>Une erreur de codage dans cette nouvelle souche de ransomware empêche les victimes de récupérer leurs données, même si elles coopèrent avec les pirates informatiques. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637741/Ransomware-un-dechiffreur-defectueux-laisse-les-victimes-de-Sicarii-dans-lincertitude</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce que la gestion des identités et des accès ? Guide sur l'IAM</title><description>La gestion des identités et des accès, ou IAM, est un cadre de processus métier, de politiques et de technologies qui facilite la gestion des identités numériques. Grâce à un cadre IAM, les équipes de sécurité informatique peuvent contrôler l'accès des utilisateurs aux informations critiques au sein de leur organisation. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-que-la-gestion-des-identites-et-des-acces-Guide-sur-lIAM</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Réseau : les 14 meilleurs outils Open source de test d’intrusion</title><description>D’Aircrack-ng à ZAP, ces outils open source de test d’intrusion sont des compléments indispensables à la boîte à outils de tout administrateur réseau. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Reseau-les-14-meilleurs-outils-Open-source-de-test-dintrusion</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce que la cyber-hygiène et pourquoi est-elle importante ?</title><description>La cyber-hygiène, ou hygiène de cybersécurité, est un ensemble de pratiques que les organisations et les individus mettent régulièrement en œuvre afin de préserver la santé et la sécurité des utilisateurs, des appareils, des réseaux et des données. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-que-la-cyber-hygiene-et-pourquoi-est-elle-importante</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>4 tendances informatiques à surveiller en 2026 pour les utilisateurs finaux</title><description>L’IA, la sécurité axée sur l’identité, la fin du support de Windows 10 et le changement de nom de VMware en Omnissa sont en train de remodeler l’EUC, alors que les DSI prennent des décisions cruciales pour 2026 et au-delà. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637756/4-tendances-informatiques-a-surveiller-en-2026-pour-les-utilisateurs-finaux</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce que la gestion de la sécurité dans le cloud ? Guide stratégique</title><description>Ce guide sur la sécurité dans le cloud explique les défis auxquels les entreprises sont confrontées aujourd'hui, les meilleures pratiques pour sécuriser et gérer les solutions SaaS, IaaS et PaaS, et compare les outils de sécurité natifs du cloud. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-que-la-gestion-de-la-securite-dans-le-cloud-Guide-strategique</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Comment Moscou aurait essayé de s’en prendre au réseau électrique polonais</title><description>Fin décembre dernier, un maliciel destructeur a été utilisé, en vain, pour perturber les communications entre distributeurs d’électricité et installations d’énergies renouvelables. Eset y voit la main de Sandworm et, avec cette entité, celle de Moscou. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637366/Comment-Moscou-aurait-essaye-de-sen-prendre-au-reseau-electrique-polonais</guid><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce qu'une menace persistante avancée (APT) ?</title><description>Une menace persistante avancée (APT) est une cyberattaque prolongée et ciblée dans laquelle un intrus accède à un réseau et reste indétecté pendant une longue période. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-quune-menace-persistante-avancee-APT</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce qu'une attaque par canal auxiliaire ?</title><description>Une attaque par canal auxiliaire (side-channel) est une faille de cybersécurité qui vise à recueillir des informations ou à influencer l'exécution d'un programme sur un système. Elle consiste à mesurer ou à exploiter les effets indirects du système ou de son matériel plutôt que de cibler directement le programme ou son code. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-quune-attaque-par-canal-auxiliaire</guid><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce qu'une attaque « pass-the-hash » ?</title><description>Une attaque par hachage est une exploitation dans laquelle un pirate vole un identifiant utilisateur haché et, sans le cracker, le réutilise pour tromper un système d'authentification afin de créer une nouvelle session authentifiée sur le même réseau. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-quune-attaque-pass-the-hash</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Alphv/BlackCat : déjà un retour déguisé ?</title><description>Le groupe Alphv, parti avec la caisse il y a presque deux ans, préparerait son retour. Mais pas n’importe comment : en utilisant une infrastructure décentralisée s’appuyant sur une chaîne de blocs (blockchain). Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637663/Alphv-BlackCat-deja-un-retour-deguise</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce qu'une attaque par déni de service ?</title><description>Une attaque par déni de service (DoS) est une menace pour la sécurité qui se produit lorsqu'un pirate empêche les utilisateurs légitimes d'accéder à des systèmes informatiques, des réseaux, des services ou d'autres ressources informatiques. Les pirates inondent généralement les serveurs web, les systèmes ou les réseaux d'un trafic qui submerge les ressources de la victime, rendant l'accès difficile, voire impossible, pour toute autre personne. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-quune-attaque-par-deni-de-service</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 23 janvier : une semaine intense</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637564/Cyberhebdo-du-23-janvier-une-semaine-intense</guid><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Chiffrement de bout en bout : OVHcloud rachète l’expert français Seald</title><description>Avec l’acquisition de Seald, OVHcloud prévoit ajouter la corde du chiffrement de bout en bout à son arc alors qu’il se concentre davantage sur la sécurité, selon Octave Klaba. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637563/Chiffrement-de-bout-en-bout-OVHcloud-rachete-lexpert-francais-Seald</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Les 8 principales prévisions en matière de cybersécurité pour 2026</title><description>Les responsables de la sécurité informatique prévoient que l’IA va encore transformer la cybersécurité en 2026. Des chaînes d’outils défensifs basés sur l’IA agentique aux risques liés aux serveurs MCP, découvrez les changements attendus. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637562/Les-8-principales-previsions-en-matiere-de-cybersecurite-pour-2026</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Fortinet : une vulnérabilité affecte le SSO des FortiGate malgré un patch</title><description>La vulnérabilité CVE-2025-59718 de contournement des mécanismes d’authentification SSO sur les systèmes FortiGate persiste, malgré les correctifs antérieurs. Et elle est activement exploitée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637561/Fortinet-une-vulnerabilite-affecte-le-SSO-des-FortiGate-malgre-un-patch</guid><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>La Commission européenne veut renforcer la cybersécurité de l’UE</title><description>Rendre l’Union européenne plus résistante et résiliente face aux risques associés à la chaîne logistique de l’IT. C’est l’objectif affiché d’une version révisée du Cybersecurity Act. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637427/La-Commission-europeenne-veut-renforcer-la-cybersecurite-de-lUnion</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce qu'un débordement de tampon (buffer overflow) ? Comment fonctionnent ces types d'attaques</title><description>Un débordement de tampon (buffer overflow) se produit lorsqu'un programme ou un processus tente d'écrire plus de données dans un bloc de mémoire de longueur fixe, ou tampon, que la capacité allouée à ce tampon. Les tampons contiennent une quantité définie de données ; toute donnée supplémentaire écrasera les valeurs de données dans les adresses mémoire adjacentes au tampon de destination. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-quun-debordement-de-tampon-buffer-overflow-Comment-fonctionnent-ces-types-dattaques</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce qu'une attaque par force brute ?</title><description>Une attaque par force brute est une méthode de piratage par essais et erreurs utilisée par les cybercriminels pour décoder les informations de connexion et les clés de chiffrement afin d'obtenir un accès non autorisé aux systèmes. La force brute est un effort exhaustif plutôt qu'une stratégie intellectuelle. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-quune-attaque-par-force-brute</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Le guide complet sur le SASE (Secure Access Service Edge)</title><description> Le SASE aide les entreprises à gérer et sécuriser le trafic entre leurs différents sites. Mais est-ce le meilleur choix pour votre environnement ? Utilisez ce guide pour en savoir plus sur l'architecture SASE et les fournisseurs. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Le-guide-complet-sur-le-SASE-Secure-Access-Service-Edge</guid><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Réponse à incident : 10 indicateurs clés et comment les utiliser</title><description>Dans le cadre de la réponse aux incidents, les équipes de sécurité peuvent améliorer leur travail en connaissant le temps nécessaire pour répondre aux menaces et y remédier. Voici les indicateurs clés à suivre. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Reponse-a-incident-10-indicateurs-cles-et-comment-les-utiliser</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberattaque au ministère de l’Intérieur : une opération de pêche ciblée</title><description>Laurent Nuñez a récemment indiqué que l’intrus s’est concentré sur les fiches de quelques dizaines d’individus. Selon nos informations, les personnes concernées sont liées à la scène cybercriminelle française. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637444/Cyberattaque-au-ministere-de-lInterieur-une-operation-de-peche-ciblee</guid><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Une brise salvatrice : l’actu IT B2B de 2025 en dessins</title><description>Pour diriger les projets IT, il ne faut pas étudier que les bonnes pratiques. Il y a aussi un côté obscur de l’informatique, le côté des bugs… celui des technologies qui multiplient les promesses qu’elles peinent à tenir, malgré les risques d’enlisement. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637555/Une-brise-salvatrice-lactu-IT-B2B-de-2025-en-dessins</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Un antivirus est-il nécessaire pour Windows 11 en entreprise ?</title><description>Le cadre de sécurité de Windows 11 offre une protection solide, mais présente certaines limites. Pour garantir la sécurité opérationnelle, il est nécessaire de compléter les défenses intégrées avec une solution tierce. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Un-antivirus-est-il-necessaire-pour-Windows-11-en-entreprise</guid><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 16 janvier 2026 : reprise des hostilités</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637380/Cyberhebdo-du-16-janvier-2026</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : le leader de Black Basta, Oleg Nefedov, est officiellement recherché</title><description>L’ancien leader du gang de rançongiciel Black Basta, aussi connu sous son pseudonyme « tramp », est désormais officiellement recherché par les autorités européennes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637455/Ransomware-le-leader-de-Black-Basta-Oleg-Nefedov-est-officiellement-recherche</guid><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Violation de données Free : des procédures d’authentification trop fragiles</title><description>La CNIL vient de rendre son verdict et de condamner l’opérateur à un total de 42 millions d’euros d’amende. La commission pointe notamment une procédure d’authentification pas assez robuste, pour se connecter au VPN. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637318/Violation-de-donnees-Free-des-procedures-dauthentification-trop-fragiles</guid><pubDate>Wed, 14 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Le phishing par deepfake est déjà là, mais peu sont préparés</title><description>Les attaques de phishing avec deepfake sont là, les pirates utilisant l’IA pour tromper et escroquer les utilisateurs finaux et leurs employeurs. Découvrez ce que vous pouvez faire pour protéger vos organisations. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Le-phishing-par-deepfake-est-deja-la-mais-peu-sont-prepares</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>ClickFix : la menace va un cran plus loin avec un faux écran bleu de Windows</title><description>Une nouvelle variante de la menace dite « ClickFix » s’appuie sur l’affichage d’un faux écran bleu de Windows pour convaincre la victime d’exécuter des commandes. À la clé, un cheval de Troie. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637257/ClickFix-la-menace-va-un-cran-plus-loin-avec-un-faux-ecran-bleu-de-Windows</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Sécurité réseau : les 21 outils essentiels de Kali Linux</title><description>Kali Linux comprend de nombreux outils conçus pour renforcer la sécurité réseau. Se familiariser avec eux demande beaucoup de travail, mais les avantages qu’ils offrent peuvent être considérables. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Securite-reseau-les-21-outils-essentiels-de-Kali-Linux</guid><pubDate>Tue, 13 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Okta : Cap sur la protection des identités de l’IA agentique</title><description>Pas de diversification débridée pour le spécialiste de l’identité qui mise sur sa R&amp;D pour contrer l’arrivée de Palo Alto sur son cœur de marché. Okta consacre ses ressources à conquérir le marché de l’IA agentique. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637182/Okta-Cap-sur-la-protection-des-identites-de-lIA-agentique</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Attaque réelle par clonage vocal utilisant l’IA : étude de cas d’un exercice</title><description>Grâce à l’IA, les campagnes d’ingénierie sociale sont plus efficaces que jamais. Dans cette étude de cas de « red team », découvrez comment le clonage vocal a permis de tromper un utilisateur professionnel expérimenté. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637181/Attaque-reelle-par-clonage-vocal-utilisant-lIA-etude-de-cas-dun-exercice</guid><pubDate>Mon, 12 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 9 janvier 2026 : comme un air de trêve</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637046/Cyberhebdo-du-9-janvier-2026-comme-un-air-de-treve</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Soupçonné d’avoir participé à un groupe de ransomware, Daniil Kasatkin serait libre</title><description>Interpellé en France durant l’été 2025, Daniil Kasatkin aurait été libéré, selon le FSB. Il est soupçonné d’avoir œuvré comme négociateur pour un gang de rançongiciels. Sa libération serait survenue contre celle du chercheur français Laurent Vinatier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637175/Soupconne-davoir-participe-a-un-groupe-de-ransomware-Daniil-Kasatkin-serait-libre</guid><pubDate>Fri, 09 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : 2025, l’année de la reprise en France</title><description>L’année 2024 s’était avérée singulièrement calme, sur le front des rançongiciels, dans l’Hexagone. La parenthèse olympique refermée, l’offensive apparaît avoir repris significativement. Mais les victimes semblent moins enclines à porter plainte. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636811/Ransomware-2025-lannee-de-la-reprise-en-France</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>CES 2026 : HP remet le PC dans le clavier</title><description>Le constructeur vient de dévoiler l’EliteBoard G1a, un PC animé par un processeur AMD Ryzen AI 300 Series contenu dans un clavier, sorte de portable sans écran visant donc la portabilité à défaut de véritable mobilité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636824/CES-2026-HP-remet-le-PC-dans-le-clavier</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>GenAI et ingérence : la DGSI fait l’inventaire des menaces qui pèsent sur les entreprises</title><description>Dans un « flash », la direction générale de la sécurité intérieure passe en revue les risques associés à l’usage de l’IA générative dans le monde professionnel. L’occasion de rappeler des mesures d’hygiène. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637001/GenAI-et-ingerence-la-DGSI-fait-linventaire-des-menaces-qui-pesent-sur-les-entreprises</guid><pubDate>Thu, 08 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Comment l’IA et le navigateur vont changer l’IT de l’utilisateur final en 2026</title><description>Tout au long de 2026, le paysage IT de l’utilisateur final évoluera de manière subtile, mais essentielle. Voici ce à quoi il faut s’attendre, de la sécurité des prompts aux navigateurs, en passant par la productivité et l’informatique autonome. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Comment-lIA-et-le-navigateur-vont-changer-lIT-de-lutilisateur-final-en-2026</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : comment LockBit met en scène son retour</title><description>Sous sa nouvelle bannière LockBit 5.0, l’enseigne a publié plus d’une centaine de revendications courant décembre 2025. La majorité d’entre elles constituent du recyclage. Mais certaines revendications concernent des attaques toutes récentes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366637075/Ransomware-comment-LockBit-met-en-scene-son-retour</guid><pubDate>Wed, 07 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>2025 : l’année où les échecs de cybersécurité se propagent à la sécurité physique</title><description>En France, l’année passée a été marquée par un nombre inégalé de fuites de données personnelles. Avec des conséquences bien concrètes pour la sécurité physique des personnes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/2025-lannee-ou-les-echecs-de-cybersecurite-se-propagent-a-la-securite-physique</guid><pubDate>Tue, 06 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>BeaconBeagle : une plateforme gratuite de suivi des balises et des serveurs Cobalt Strike</title><description>Olivier Ferrand vient d’ouvrir BeaconBeagle, une plateforme gratuite permettant de suivre les serveurs de commande et de contrôle Cobalt Strike, ainsi que les balises. De quoi améliorer sa protection contre les cyberattaques. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636791/BeaconBeagle-une-plateforme-gratuite-de-suivi-des-balises-et-des-serveurs-Cobalt-Strike</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Surveillance de la surface exposée : Onyphe continue d’étendre sa couverture</title><description>Le service français de supervision de la surface d’attaque exposée vient de franchir la barre des 2200 ports TCP balayés dans sa catégorie de scan de renseignement sur les menaces, avec rafraîchissement hebdomadaire. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636942/Surveillance-de-la-surface-exposee-Onyphe-continue-detendre-sa-couverture</guid><pubDate>Mon, 05 Jan 2026 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Registres des risques : avantages et exemples</title><description> Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/ezine/Information-Securite/Information-securite-32-Passer-a-une-approche-basee-sur-les-risques/Registres-des-risques-avantages-et-exemples</guid><pubDate>Tue, 30 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cybersécurité : ServiceNow débourse 7,75 milliards $ pour Armis</title><description>ServiceNow annonce l’acquisition du spécialiste de la sécurité cyber. Cette opération doit permettre à l’éditeur issu de l’ITSM d’étendre son offre et son empreinte dans la cybersécurité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636730/Cybersecurite-ServiceNow-rachete-Armis-775-milliards-de-dollars</guid><pubDate>Mon, 29 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Égypte : la cyberattaque qui aurait fait 4 morts… ou pas</title><description>Début juillet 2025, une cyberattaque qui devait déboucher sur le déclenchement d’un rançongiciel aurait tourné au drame, faisait quatre mots et une vingtaine de blessés, selon ceux qui l’ont perpétrée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636727/Egypte-la-cyberattaque-qui-aurait-fait-4-morts-ou-pas</guid><pubDate>Wed, 24 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cybersécurité : ces menaces qui vont peser sur le stockage de données en 2026</title><description>À l’horizon 2026, les entreprises seront probablement confrontées à une augmentation des menaces de cybersécurité pesant sur les systèmes de stockage. Cet article regroupe les risques encourus et les bonnes pratiques pour les éviter. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Cybersecurite-ces-menaces-qui-vont-peser-sur-le-stockage-de-donnees-en-2026</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Vols de données CB : la menace persistante des skimmers</title><description>Ces implants logiciels font bien moins parler d’eux qu’en 2018, après la compromission du site Web de British Airways. Pour autant, la menace reste bien présente, tapie parfois longtemps avant d’être débusquée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636640/Vols-de-donnees-CB-la-menace-persistante-des-skimmers</guid><pubDate>Tue, 23 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 19 décembre 2025 : toujours aucune trêve en vue</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636616/Cyberhebdo-du-19-decembre-2025</guid><pubDate>Mon, 22 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Tour d’horizon : ces vulnérabilités exploitées industriellement par Cl0p</title><description>Historiquement connu pour pratiquer la double extorsion, Cl0p semble s’en être éloigné depuis 2023, privilégiant l’exploitation en masse de vulnérabilités pour voler des données à ses victimes. Et faire régulièrement sauter les compteurs. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366634583/Tour-dhorizon-ces-vulnerabilites-exploitees-industriellement-par-Cl0p</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyber-extorsion : Cl0p revient déjà avec une nouvelle campagne</title><description>Le groupe cl0p suit son mode opératoire désormais bien rodé de vol de données en masse, en exploitant une vulnérabilité sur des systèmes exposés directement sur Internet. Cette fois-ci, ce sont les serveurs de fichiers CenterStack qui sont concernés. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636541/Cyber-extorsion-Cl0p-revient-deja-avec-une-nouvelle-campagne</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Docker et Chainguard s’écharpent sur fond de gratuité des images de conteneurs durcies</title><description>Docker défie Chainguard en mettant gratuitement à disposition toutes ses images de conteneurs durcies, tandis que Chainguard étend son soutien à la sécurité open source. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636615/Docker-et-Chainguard-secharpent-sur-fond-de-gratuite-des-images-de-conteneurs-durcies</guid><pubDate>Fri, 19 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : la GenAI, une accélération plus qu’une transformation</title><description>Selon les équipes des SentinelLabs, les grands modèles de langage constituent moins la révolution crainte par certains dans les menaces de cybersécurité qu’un catalyseur. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636736/Ransomware-la-GenAI-une-acceleration-plus-quune-transformation</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Start-up cyber &amp; recherche académique : une synergie complexe à mettre en place</title><description>Le domaine de la cybersécurité met en œuvre de nombreuses technologies de pointe en termes de cryptographie, d’intelligence artificielle, d’IHM. Le recours à la recherche universitaire dans ces domaines semble une évidence. Mais pour les start-up, les différences culturelles sont majeures. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636606/Start-up-cyber-recherche-academique-une-synergie-complexe-a-mettre-en-place</guid><pubDate>Thu, 18 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberattaque au ministère de l’Intérieur : une première arrestation</title><description>Le parquet de Paris vient d’annoncer une première interpellation. Ce matin, le ministre Laurent Nuñez reconnaissait des « imprudences » au sein des effectifs rattachés au ministère. Et il se refusait à toute attribution hâtive. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636676/Cyberattaque-au-ministere-de-lInterieur-une-premiere-arrestation</guid><pubDate>Wed, 17 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : pour protéger votre réputation, évitez de payer la rançon</title><description>Une étude menée par Max Smeets, expert en ransomware, montre que les entreprises qui paient les rançons demandées par les cybercriminels sont plus susceptibles d’attirer l’attention de la presse. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636517/Ransomware-pour-proteger-votre-reputation-evitez-de-payer-la-rancon</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberattaque ministère de l’Intérieur : BreachForums, un vrai-faux retour ?</title><description>Les opérateurs de ce forum ont indiqué avoir « pleinement compromis » le ministère de l’Intérieur. Mais est-ce bien sérieux et qui se cache effectivement derrière cette revendication ? Enquête. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636476/BreachForums-un-vrai-faux-retour</guid><pubDate>Tue, 16 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Messagerie électronique : le cas complexe des comptes non nominatifs</title><description>Comment gérer les adresses e-mail non nominatives ? La diversité des cas d’usage rend la réponse à cette question bien plus complexe qu’il peut y paraître de prime abord. Et cela malgré les risques de sécurité associés. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Messagerie-electronique-le-cas-complexe-des-comptes-non-nominatifs</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ministère de l’Intérieur : l’intrusion revendiquée par les opérateurs de BreachForums</title><description>Les opérateurs de ce forum ont indiqué avoir « pleinement compromis » le ministère de l’Intérieur et accédé aux données de police de plus de 16,4 millions de personnes. Le tout en prétendant utiliser son serveur d’email. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636399/Ministere-de-lInterieur-lintrusion-revendiquee-par-les-operateurs-de-BreachForums</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Injection de prompt : pourquoi ce n’est pas une simple injection SQL</title><description>Les injections de prompt visant à manipuler les grands modèles de langage sont comparées à tort aux attaques par injection SQL. En réalité, au vu de la nature des LLM, cela pourrait être un problème bien plus grave, selon l’homologue britannique de l’ANSSI. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636248/Injection-de-prompt-pourquoi-ce-nest-pas-une-simple-injection-SQL</guid><pubDate>Mon, 15 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 12 décembre 2025 : un EHPAD frappé par rançongiciel</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636210/Cyberhebdo-du-12-decembre-2025-un-Ehpad-frappe-par-rancongiciel</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ministère de l’Intérieur : intrusion sur les systèmes de messagerie</title><description>Beauvau a reconnu, hier 11 décembre au soir, « l’existence d’activités suspectes visant des serveurs de messagerie ». Et d’avoir lancé une vaste rotation des mots de passe assortie d’un renforcement de l’authentification. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636359/Ministere-de-lInterieur-intrusion-sur-les-systemes-de-messagerie</guid><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>INC Ransom, Lynx, Sinobi : trois marques, un seul groupe de ransomware</title><description>Les liens entre INC Ransom et Lynx ont été bien documentés. Un lien entre Lynx et Sinobi a été fortement soupçonné, notamment du fait de la similarité dans le code de leurs rançongiciels. Mais ils partagent aussi des éléments d’infrastructure. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636182/INC-Ransom-Lynx-Sinobi-trois-marques-un-seul-groupe-de-ransomware</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Piratage : « ConsentFix » la nouvelle évolution de « ClickFix »</title><description>Cette technique trompe les utilisateurs pour qu’ils copient-collent une URL malveillante, donnant aux pirates l’accès à leurs comptes Microsoft sans voler de mots de passe. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636318/Piratage-ConsentFix-la-nouvelle-evolution-de-ClickFix</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Sécurité Windows : comment appliquer le kit de conformité de Microsoft</title><description>Cet article explique comment utiliser les outils et les références de sécurité fournis par Microsoft pour renforcer la protection des environnements Windows. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Securite-Windows-comment-appliquer-le-kit-de-conformite-de-Microsoft</guid><pubDate>Thu, 11 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Un RSSI face au stress d’une cyberattaque : l’exemple de la ville de Marseille</title><description>Outre ses conséquences pratiques, une cyberattaque est un moment de stress intense pour les dirigeants et les équipes de cybersécurité. Un moment dont le RSSI va se souvenir toute sa vie. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Un-RSSI-face-au-stress-dune-cyberattaque-lexemple-de-la-Ville-de-Marseille</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : un business à plusieurs milliards de dollars</title><description>Selon l’administration américaine, plus de deux milliards de dollars de rançons ont été versés entre 2022 et 2024 à la suite de cyberattaques avec rançongiciel. Avec un record en 2023 pour 1 512 incidents rapportés. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636084/Ransomware-un-business-a-plusieurs-milliards-de-dollars</guid><pubDate>Wed, 10 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Le Panorama, premier véritable annuaire exhaustif des solutions cyber made in France</title><description>Le CESIN et Hexatrust viennent de dévoiler le premier panorama des solutions de sécurité souveraines. Son objectif : constituer un catalogue de produits cyber exhaustif pour aider les RSSI dans leurs choix. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366636199/Le-Panorama-premier-veritable-annuaire-exhaustif-des-solutions-cyber-Made-in-France</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : des franchises comme autant d’écrans de fumée</title><description>Les dernières révélations sur LockBit 3.0 soulignent la manière dont les ex-Conti se sont disséminés, faisant tomber les lignes historiques entre enseignes de ransomware, les reléguant au rôle d’écrans de fumée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Ransomware-des-franchises-comme-autant-decrans-de-fumee</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ce que l’on sait des rançongiciels pour VMware ESXi</title><description>La menace des ransomwares concerne les infrastructures virtualisées avec l’hyperviseur ESXi de VMware depuis plusieurs années. Mais les acteurs associés à la franchise Akira sont aujourd’hui particulièrement actifs. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ce-que-lon-sait-des-rancongiciels-pour-VMware-ESXi</guid><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 01:00:00 +0100</pubDate></item></channel></rss>