<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>LeMagIT - Cybersécurité</title><link>https://www.lemagit.fr/ressources/Securite</link><description>Toute l'information en cybersécurité avec LeMagIT.</description><atom:link href="https://www.lemagit.fr/ressources/Securite" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 22 Mar 2024 17:11:07 +0000</lastBuildDate><item><title>Microsoft Copilot for Security : une aide surprenante pour les services de sécurité informatique</title><description>Microsoft Copilot est le premier d’une longue série d’outils GenAI qui devraient aider les responsables de la sécurité à accélérer le développement de leurs programmes et à renforcer les mesures de sécurité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Microsoft-Copilot-for-Security-une-aide-surprenante-pour-les-services-de-securite-informatique</guid><pubDate>Thu, 21 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Détection d’anomalies : Falco s’étendra au-delà du cloud et de Kubernetes</title><description>Lors de la KubeCon 2024 à Paris, les contributeurs principaux au projet open source de détection d’anomalies sont revenus sur sa récente graduation au sein du programme de la Cloud Native Computing Foundation (la CNCF) et ont exposé les pistes d’améliorations pour l’avenir. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366574879/Detection-danomalies-Falco-setendra-au-dela-du-cloud-et-de-Kubernetes</guid><pubDate>Thu, 21 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Détection d’anomalies : Falco s’étendra au-delà du cloud et de Kubernetes</title><description>Lors de la KubeCon 2024 à Paris, les contributeurs principaux au projet open source de détection d’anomalies sont revenus sur sa récente graduation au sein du programme de la Cloud Native Computing Foundation (la CNCF) et ont exposé les pistes d’améliorations pour l’avenir. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366574879/Detection-danomalies-Falco-setendra-au-dela-du-cloud-et-de-Kubernetes</guid><pubDate>Thu, 21 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Fortinet : augmentation des activités d’exploitation de la vulnérabilité CVE-2024-21762</title><description>La Shadowserver Foundation a récemment constaté une augmentation de l’activité d’exploitation pour CVE-2024-21762, deux jours après la publication d’un démonstrateur. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366574776/Fortinet-augmentation-des-activites-dexploitation-de-la-vulnerabilite-CVE-2024-21762</guid><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : quand deux revendications ne sont pas synonymes de deux attaquants</title><description>Une cyberattaque revendiquée sur deux vitrines de franchises différentes ? La conséquence d’un accès initial vendu à deux acteurs différents ? C’est plus vraisemblablement l’œuvre d’un attaquant travaillant sous deux bannières. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366574173/Ransomware-quand-deux-revendications-ne-sont-pas-synonymes-de-deux-attaquants</guid><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Sécurité, observabilité : Cisco présente ses projets pour Splunk</title><description>Cisco a dévoilé de vastes plans d’intégration, pour son acquisition de Splunk à 28 milliards de dollars, maintenant officiellement finalisée, qui engloberont l’IA, la sécurité, l’observabilité et le réseau. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366574464/Securite-observabilite-Cisco-presente-ses-projets-pour-Splunk</guid><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Infostealers : la menace des agrégateurs de logs</title><description>Certains acteurs malveillants ne se contentent pas de distribuer gratuitement les données aspirées sur des ordinateurs compromis par infostealer à travers le monde, un par un : ils agrègent ces données en de longues et massives listes facilitant le détournement de comptes légitimes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366574453/Infostealers-la-menace-des-agregateurs-de-logs</guid><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : 9 idées reçues contredites par la réalité des cyberattaques</title><description>Certaines idées reçues ont la vie dure, en matière de cyberattaques avec ransomware. La plupart de ces mythes, ou légendes urbaines ont un point commun : elles peuvent conduire à développer un faux sentiment de sécurité. D’où l’importance de rétablir la réalité de la menace. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-8-idees-recues-contredites-par-la-realite-des-cyberattaques</guid><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 15 mars 2024 : 6 cyberattaques, le Royaume-Uni en première ligne</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366573952/Cyberhebdo-du-15-mars-2024-6-cyberattaques-le-Royaume-Uni-en-premiere-ligne</guid><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : un mois de février marqué par l’opération Cronos contre LockBit</title><description>La spectaculaire opération Cronos menée contre la franchise LockBit aura marqué le mois de février 2024. Mais elle ne l’aura pas empêché d’être plus intense que le mois de janvier, en France, mais pas uniquement. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366573933/Ransomware-un-mois-de-fevrier-marque-par-loperation-Cronos-contre-LockBit</guid><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberattaque France Travail : état des lieux au 14 mars 2024</title><description>Ce 13 mars, France Travail a indiqué avoir été victime d’une cyberattaque à l’occasion de laquelle les données personnelles de 43 millions de personnes pourraient avoir été exfiltrées. Deux comptes de collaborateurs de l’institution ont été compromis et utilisés dans ce cadre. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366573679/Cyberattaque-France-Travail-etat-des-lieux-au-14-mars-2024</guid><pubDate>Thu, 14 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Logiciel espion (spyware)</title><description>Les logiciels espions sont des logiciels malveillants qui s'installent sur un appareil informatique à l'insu de l'utilisateur final. Il s'infiltre dans l'appareil, vole des informations sensibles et des données d'utilisation de l'internet, et les transmet à des annonceurs, des sociétés de données ou des utilisateurs externes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Logiciel-espion-spyware</guid><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>France : une cyberattaque d’une « intensité inédite » aux airs de tempête dans un verre d’eau</title><description>L’attaque sur laquelle les services du Premier ministre ont choisi de communiquer s’inscrit dans un bruit de fond continu d’escarmouches en déni de service distribué et semble surtout avoir été opportunément récupérée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366573234/France-une-cyberattaque-dune-intensite-inedite-aux-airs-de-tempete-dans-un-verre-deau</guid><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Midnight Blizzard a accédé aux systèmes et au code source de Microsoft</title><description>L’éditeur indique que l’APT Midnight Blizzard a utilisé des données volées lors d’une intrusion dans son système de messagerie électronique, pour accéder à d’autres parties de son SI, dont des référentiels de code source. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366573054/Midnight-Blizzard-a-accede-aux-systemes-et-au-code-source-de-Microsoft</guid><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 8 mars 2024 : la Belgique particulièrement touchée</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366572856/Cyberhebdo-du-8-mars-2024-la-Belgique-particulierement-touchee</guid><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Le VPN résiste face au ZTNA et aux autres alternatives</title><description>Le VPN continue d'être utilisé malgré son statut dépassé dans l'industrie des réseaux. Mais l'utilisation a diminué car les entreprises font de la place pour des alternatives d'accès à distance, comme le ZTNA, et SASE, notamment. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366572854/Les-VPN-persistent-face-au-ZTNA-et-aux-autres-alternatives</guid><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cybersécurité : quel rôle jouent vraiment les CSIRT régionaux ?</title><description>Les CSIRT en région (mis en place à partir de 2021) vont devoir trouver un sens à une mission déjà partagée, entre évangélisation, formation, mais aussi celle d’un véritable CERT. Un rôle pas toujours bien compris de l’écosystème cyber et surtout des premiers concernés, les victimes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366572797/Cybersecurite-quel-role-jouent-vraiment-les-CSIRT-regionaux</guid><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>LockBit : comment la franchise essaie de mettre en scène un retour</title><description>Depuis l’opération judiciaire Cronos, la franchise mafieuse LockBit 3.0 s’attache à convaincre que les affaires continuent comme si de rien n’était. L’examen de ses revendications montre une réalité bien différente. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366572635/LockBit-comment-la-franchise-essaie-de-mettre-en-scene-un-retour</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Lutter contre les ransomwares sur les systèmes Linux</title><description>Les systèmes Linux sont susceptibles de servir de vecteur d’attaque. Pensez à les mettre à jour et à attribuer des autorisations correctes. Cet article explique comment. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Lutter-contre-les-ransomwares-sur-les-systemes-Linux</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Egide : un boîtier tout-en-un pour sécuriser TPE et PME</title><description>Avec Egide, Cyberzen propose un service managé de sécurité à la tarification, et surtout de l’expérience utilisateur, taillé pour les TPE et les PME. Mais sans compromis sur les fonctionnalités essentielles. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366572447/Egide-un-boitier-tout-en-un-pour-securiser-TPE-et-PME</guid><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : ceux qui font le plus parler d’eux ne sont (toujours) pas les plus répandus</title><description>Cl0p, LockBit, Alphv, Play ou encore Medusa comptent parmi les franchises de rançongiciel les plus connues du moment. Une notoriété qui fait oublier d’autres ransomwares très répandus, à commencer par Dharma, Stop/Djvu et les variants de Phobos. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366550215/Ransomware-ceux-qui-font-le-plus-parler-deux-ne-sont-toujours-pas-les-plus-repandus</guid><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Avec CDAM, Informatica veut automatiser l’accès aux données</title><description>La nouvelle suite de fonctionnalités propulsées par un moteur de règles et des algorithmes de machine learning gère l’accès aux données d’une entreprise, pour aider à garantir leur sécurité et leur conformité tout en facilitant leur accès par les métiers à travers leurs outils analytiques. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366572494/Avec-CDAM-Informatica-veut-automatiser-lacces-aux-donnees</guid><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : Alphv confirme partir avec la caisse</title><description>L’opérateur de la franchise, aussi connue sous le nom de BlackCat, a modifié sa vitrine pour prétendre à une nouvelle saisie par les forces de l’ordre. Il assure être en négociation pour la vente de son code source. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366572313/Ransomware-Alphv-confirme-partir-avec-la-caisse</guid><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce que la gestion des correctifs (Patch Management) ?</title><description>La gestion des correctifs est le sous-ensemble de la gestion des systèmes qui consiste à identifier, acquérir, tester et installer des correctifs, ou des modifications de code, destinés à corriger des bugs, à combler des failles de sécurité ou à ajouter des fonctionnalités. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-que-la-gestion-des-correctifs-Patch-Management</guid><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Le hack de SolarWinds expliqué : Tout ce qu'il faut savoir</title><description>Les pirates ont ciblé SolarWinds en déployant un code malveillant (malware) dans son logiciel de surveillance et de gestion informatique Orion, utilisé par des milliers d'entreprises et d'agences gouvernementales dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Le-hack-de-SolarWinds-explique-Tout-ce-quil-faut-savoir</guid><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Violation et fuite de données</title><description>Une violation ou une fuite de données (data breach) est une cyberattaque au cours de laquelle des données sensibles, confidentielles ou autrement protégées ont été consultées ou divulguées de manière non autorisée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/violation-et-fuite-de-donnees</guid><pubDate>Tue, 05 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>États-Unis : une cyberattaque affecte massivement hôpitaux et pharmacies</title><description>Depuis le 21 février, de nombreux hôpitaux et pharmacies peinent à traiter les prescriptions des patients. La faute à une cyberattaque qui affecte les applications d’Optum, du groupe Change Healthcare. Une rançon aurait finalement été payée, selon un cybercriminel se revendiquant d’Alphv. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366572135/Etats-Unis-une-cyberattaque-affecte-massivement-hopitaux-et-pharmacies</guid><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : Alphv lancé dans un « exit scam » ?</title><description>Un affidé d'Alphv, aussi appelé BlackCat, vient de se plaindre d’avoir été arnaqué par l’opérateur de la franchise. Ce dernier serait parti avec la caisse après un paiement record de 22 millions de dollars. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366572134/Ransomware-Alphv-lance-dans-un-exit-scam</guid><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Unisys : du code source « exfiltré » lors d’une cyberattaque en 2022</title><description>Pendant moins d’une heure, début août 2022, Alphv/BlackCat a revendiqué avoir volé du code source à Unisys, lors d’une cyberattaque. L’incident est effectivement survenu ; révèle l’examen des déclarations réglementaires de l’intéressé. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366571980/Unisys-du-code-source-exfiltre-lors-dune-cyberattaque-en-2022</guid><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 1er mars 2024 : 9 cyberattaques recensées autour du monde</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366572033/Cyberhebdo-du-1er-mars-2024-9-cyberattaques-recensees-autour-du-monde</guid><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Après une opération de police, Alphv/BlackCat s'attaque aux hôpitaux</title><description>Une partie de son infrastructure avaient été saisie avec l’aide d’un tiers infiltré, mais le groupe Alphv/BlackCat poursuit ses activités, menaçant fortement le secteur de la santé, outre-Atlantique notamment. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366571856/Apres-une-operation-de-police-Alphv-BlackCat-sattaque-aux-hopitaux</guid><pubDate>Thu, 29 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberattaques : arrêtons d’alimenter les craintes pour la réputation</title><description>La menace d’atteinte à la réputation, à l’image, à la confiance de partenaires des victimes contribue à encourager le paiement des rançons, peut-être même plus que l’assurabilité de ces dernières. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Cyberattaques-arretons-dalimenter-les-craintes-pour-la-reputation</guid><pubDate>Thu, 29 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Combien de PME mettent la clé sous la porte après une cyberattaque ?</title><description>Pour certains, 60 % déposent le bilan 18 mois après l’attaque. Pour d’autres, ça va plus vite : 6 mois. D’autres encore auraient parlé, un temps, de 70 % sous 3 ans. Enquête sur des chiffres plus que douteux. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Combien-de-PME-mettent-la-cle-sous-la-porte-apres-une-cyberattaque</guid><pubDate>Thu, 29 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Vulnérabilités ScreenConnect : Black Basta et Bl00dy se font plaisir</title><description>Trend Micro indique que les enseignes de ransomware Black Basta et Bl00dy exploitent activement les vulnérabilités CVE-2024-1708 et CVE-2024-1709 affectant ScreenConnect de ConnectWise. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366571698/Vulnerabilites-ScreenConnect-Black-Basta-et-Bl00dy-se-font-plaisir</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Compromission de comptes d’allocataires : que comprendre de ce que dit la CAF</title><description>La Caisse nationale des allocations familiales a enquêté à la suite d’allégations de piratage de ses infrastructures IT par le groupe LulzSec. Avec des résultats confortant ses affirmations initiales. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366571635/Compromission-de-comptes-dallocataires-que-comprendre-de-ce-que-dit-la-CAF</guid><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>GCA : une revendication apparaît sur la vitrine de RansomHouse</title><description>La revendication d’une cyberattaque contre GCA a été publiée sur le site de RansomHouse. Elle porte sur les activités du groupe aux Pays-Bas. La direction de la communication de GCA ne commente pas. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366570358/Logistique-le-Francais-GCA-a-nouveau-victime-dune-cyberattaque</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : des franchises comme autant d’écrans de fumée</title><description>Les dernières révélations sur LockBit 3.0 soulignent la manière dont les ex-Conti se sont disséminés, faisant tomber les lignes historiques entre enseignes de ransomware, les reléguant au rôle d’écrans de fumée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Ransomware-des-franchises-comme-autant-decrans-de-fumee</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Après l’opération Cronos, LockBit cherche à donner l’impression de rebondir</title><description>Durant le week-end, les opérateurs de la franchise mafieuse ont relancé une vitrine avec ses miroirs. Les noms d’une quinzaine de victimes y sont épinglés. En grande majorité, des revendications déjà publiées avant l’opération Cronos. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366571375/Apres-loperation-Cronos-LockBit-cherche-a-donner-limpression-de-rebondir</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Check Point se donne l’objectif de simplifier la sécurité réseau</title><description>Plus performants, les nouveaux firewalls en datacenter, WAF en cloud, et logiciels de sécurité sur poste clients gagnent en interaction grâce à un chatbot de copilotage global et des scripts Playblocks transversaux. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366571175/Check-Point-se-donne-lobjectif-de-simplifier-la-securite-reseau</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 23 février 2024 : 9 cyberattaques recensées dans le monde</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366571176/Cyberhebdo-du-23-fevrier-2024-9-cyberattaques-recenses-dans-le-monde</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Acronis Cyber Protect ajoute de nouvelles fonctionnalités pour les utilisateurs distants</title><description>Les équipes informatiques des PME peuvent désormais permettre aux utilisateurs de restaurer les terminaux tels que les ordinateurs portables avec Acronis Cyber Protect 16 et de se protéger contre les ransomwares grâce à de nouvelles sauvegardes immuables. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366571155/Acronis-Cyber-Protect-ajoute-de-nouvelles-fonctionnalites-pour-les-utilisateurs-distants</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : les comptes bien replets des cybercriminels</title><description>L’opération Cronos contre LockBit 3.0 lève le voile sur les affaires juteuses de cette franchise mafieuse. Mais ce n’est pas la seule PME du cybercrime à amasser les millions par centaines. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366571116/Ransomware-les-comptes-bien-replets-des-cybercriminels</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>LockBit : le grand retour des usurpateurs ?</title><description>Des rançonneurs exploitent les récentes vulnérabilités ScreenConnect de ConnectWise pour déployer un variant du ransomware LockBit produit avec un outillage datant de 2022. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366571193/LockBit-le-grand-retour-des-usurpateurs</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Microsoft Defender for Endpoint (anciennement Windows Defender ATP)</title><description>Microsoft Defender for Endpoint - anciennement Microsoft Defender Advanced Threat Protection ou Windows Defender ATP - est une plateforme de sécurité pour les terminaux conçue pour aider les entreprises à prévenir, détecter et répondre aux menaces de sécurité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Microsoft-Defender-for-Endpoint-anciennement-Windows-Defender-ATP</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>CrowdStrike Global Threat Report : forte hausse des intrusions dans l’informatique cloud</title><description>Cette édition du rapport de CrowdStrike couvre notamment les intrusions dans les environnements cloud, la cyberextorsion et le conflit actuel entre Israël et le Hamas. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366571094/CrowdStrike-Global-Threat-Report-forte-hausse-des-intrusions-dans-linformatique-Cloud</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Apple dévoile le chiffrement post-quantique PQ3 pour iMessage</title><description>Apple estime que son nouveau protocole PQ3 pour iMessage est le premier du genre et qu’il répond à la fois aux menaces futures de l’informatique quantique et aux attaques du type « collecter maintenant, décrypter plus tard ». Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366571061/Apple-devoile-le-chiffrement-post-quantique-PQ3-pour-iMessage</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Sécurité des réseaux</title><description>La sécurité des réseaux englobe toutes les mesures prises pour protéger l'intégrité d'un réseau informatique et des données qu'il contient. La sécurité des réseaux est importante car elle protège les données sensibles des cyberattaques et garantit que le réseau est utilisable et digne de confiance. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/securite-des-reseaux</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberguerre</title><description>La définition généralement admise de la cyberguerre est une série de cyberattaques contre un État-nation, lui causant un préjudice important. Ce préjudice peut aller de la perturbation de systèmes informatiques vitaux à la perte de vies humaines. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/cyberguerre</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce que la cybersécurité ?</title><description>La cybersécurité est la protection des systèmes connectés à Internet - tels que les infrastructures, les logiciels et les données - contre les cybermenaces. Cette pratique est utilisée par les particuliers et les entreprises pour se protéger contre l'accès non autorisé aux datacenters et autres systèmes informatisés. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-que-la-cybersecurite</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : quand les attaquants s’attachent à négocier à huis clos</title><description>Historiquement, les victimes de cyberattaque avec ransomware semblaient les plus attachées à la discrétion des échanges avec leurs bourreaux. Des franchises telles que BianLian, Royal et Money Message semblent désormais s’en soucier également. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/365535341/Ransomware-quand-les-attaquants-sattachent-a-negocier-a-huis-clos</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Administration à distance : ConnectWise ScreenConnect à patcher d’urgence</title><description>Une vulnérabilité critique affectant la solution d’administration à distance ScreenConnect de ConnectWise permet de contourner l’authentification. Son exploitation a été observée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366570873/Administration-a-distance-ConnectWise-ScreenConnect-a-patcher-durgence</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Pourquoi tant de cyberattaques ?</title><description>Parce que la défense, dans toutes ses composantes, n’est pas au niveau. Et si les cyberattaques ne sont pas plus fréquentes, c’est uniquement parce que les assaillants ne sont pas assez nombreux pour cela. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Pourquoi-tant-de-cyberattaques</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : les mensonges des cybercriminels</title><description>Fournir un outil de déchiffrement, des conseils de sécurité, effacer les données volées… ce sont les trois principales promesses des cybercriminels en cas d’attaque avec rançongiciel. Mais les tiennent-ils ? Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-les-mensonges-des-cybercriminels</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : que retenir de l’opération de police contre LockBit ?</title><description>L’opération internationale de police conduite contre la franchise mafieuse LockBit 3.0 apporte plusieurs bonnes nouvelles pour les victimes passées de son rançongiciel. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366570592/Ransomware-que-retenir-de-loperation-de-police-contre-LockBit</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : opération de police majeure contre LockBit</title><description>Baptisée Cronos, une opération de police internationale, incluant la Gendarmerie Nationale, a conduit à la saisie du cœur de l’infrastructure de la franchise mafieuse LockBit 3.0, la nuit dernière. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366570532/Ransomware-operation-de-castration-contre-LockBit-30</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Eclypsium : Le firmware d’Ivanti présente une « pléthore » de problèmes de sécurité</title><description>Dans son analyse des microprogrammes, Eclypsium a constaté que l’appliance Ivanti Pulse Secure utilisait une version de Linux vieille de plus de dix ans et dont la fin de vie était dépassée depuis plusieurs années. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366570436/Eclypsium-Le-firmware-dIvanti-presente-une-plethore-de-problemes-de-securite</guid><pubDate>Mon, 19 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : un début d’année relativement calme en France</title><description>Les revendications de cyberattaques ont été nombreuses en janvier. Mais beaucoup ont encore porté sur des opérations antérieures. Et le calme était à nouveau marqué dans l’Hexagone. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366570456/Ransomware-un-debut-dannee-relativement-calme-en-France</guid><pubDate>Mon, 19 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 16 février 2024 : semaine agitée avec 11 attaques</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366570195/Cyberhebdo-du-16-fevrier-2024-semaine-agitee-avec-11-attaques</guid><pubDate>Fri, 16 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>LLM : Microsoft et OpenAI lancent l’alerte sur leur utilisation abusive par les pirates</title><description>Microsoft et OpenAI ont observé cinq groupes d’acteurs malveillants étatiques qui utilisent l’IA générative et de grands modèles de langage pour l’ingénierie sociale et la recherche de vulnérabilités, notamment. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366570077/LLM-Microsoft-et-OpenAI-alertent-de-leur-utilisation-abusive-par-les-pirates</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Menaces cyber : qu’est-ce qu’un loader ?</title><description>Ces logiciels ont une spécialité : la furtivité. Et une fonction : le chargement (d’où leur nom) d’une charge utile plus élaborée, comme un infostealer ou un cheval de Troie. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Menaces-cyber-quest-ce-quun-loader</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Sécurité du cloud (Cloud security)</title><description>La sécurité du Cloud Computing, également connue sous le nom de Cloud Security consiste à protéger les données, les applications et l'infrastructure basées sur une infrastructure Cloud contre les cyber-attaques et les cyber-menaces. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/securite-du-cloud-Cloud-security</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>La Fondation Linux crée l’Alliance pour la cryptographie post-quantique</title><description>Cette nouvelle alliance, dite PQCA, réunit plusieurs géants des technologies pour implémenter, soutenir et standardiser des méthodes de chiffrement inédites qui résisteront aux assauts des futurs ordinateurs quantiques. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366570045/La-Fondation-Linux-cree-lAlliance-pour-la-cryptographie-post-quantique</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>ESN : Act21, le pôle RSE de Baker Tilly, victime de cyberattaque</title><description>Survenue le 13 février, la cyberattaque s’est accompagnée d’un chiffrement de systèmes. L’accès client à leurs logiciels et données est actuellement impossible. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366570041/ESN-Act21-le-pole-RSE-de-Baker-Tilly-victime-de-cyberattaque</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Fortinet : la dernière vulnérabilité 0day est activement exploitée</title><description>La toute dernière vulnérabilité critique inédite affectant FortiOS est activement exploitée, selon les autorités américaines. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366570037/Fortinet-la-derniere-vulnerabilite-0day-est-activement-exploitee</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Le Patch Tuesday de février corrige deux failles inédites de Windows</title><description>Les administrateurs doivent se concentrer sur le déploiement rapide du correctif pour une vulnérabilité critique dans Outlook et faire preuve de prudence lors de l’application d’une mise à jour cumulative d’Exchange Server 2019. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366569998/Le-Patch-Tuesday-de-fevrier-corrige-deux-failles-de-Windows</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberattaque : l’Allemand Varta paralysé</title><description>L’industriel allemand, spécialiste des piles et des batteries, s’est déclaré victime d’une cyberattaque. Plusieurs sites de production sont à l’arrêt.. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366569997/Cyberattaque-lallemand-Varta-paralyse</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Chainalysis : 2023, une année « charnière » pour les ransomwares</title><description>Chainalysis indique que les paiements liés aux ransomwares ont explosé pour atteindre 1,1 milliard de dollars en 2023, marquant un renversement complet par rapport à la baisse des paiements observée l’année précédente. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366569840/Chainalysis-2023-une-annee-charniere-pour-les-ransomwares</guid><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware Rhysida : des chercheurs sud-coréens grillent à nouveau un déchiffreur</title><description>Cinq chercheurs de Corée du Sud ont publié une méthode de décryptage des fichiers chiffrés par le ransomware Rhysida, dévoilant ainsi publiquement une faille déjà connue et exploitée discrètement. Trois d’entre eux l’avaient déjà fait pour Hive. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366569914/Ransomware-Rhysida-des-chercheurs-Sud-Coreens-grillent-a-nouveau-un-dechiffreur</guid><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ecosystem se dit victime du ransomware Akira</title><description>L’entreprise d’intérêt général spécialiste du prolongement de la vie des équipements électriques et électroniques explique avoir été victime d’une cyberattaque impliquant le rançongiciel Akira, mi-janvier, après exploitation d’une vulnérabilité connue. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366569754/Ecosystem-se-dit-victime-du-ransomware-Akira</guid><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 9 février 2024 : 9 cyberattaques rapportées dans la presse</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366569695/Cyberhebdo-du-9-fevrier-2024-9-cyberattaques-rapportees-dans-la-presse</guid><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Armentières : la cyberattaque qui donne une fausse impression de ciblage du secteur de la santé</title><description>Le centre hospitalier d’Armentières vient de dire avoir été victime d’une cyberattaque avec rançongiciel. Celle-ci donne une impression erronée de l’état de la menace pour le secteur de la santé. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366569733/Armentieres-la-cyberattaque-qui-donne-une-fausse-impression-de-ciblage-du-secteur-de-la-sante</guid><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 2 février 2024 : une semaine intense</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366568773/Cyberhebdo-du-2-fevrier-2024-une-semaine-intense</guid><pubDate>Fri, 02 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Infostealers : plus de 40 millions d’identifiants volés en France en 2023</title><description>La menace que représentent les infostealers a été particulièrement prononcée l’an passé, à travers le monde et notamment en France. L’année s’est achevée dans un déluge de divulgations, mais assez peu de détections. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366568717/Infostealers-plus-de-40-millions-didentifiants-voles-en-France-en-2023</guid><pubDate>Fri, 02 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ivanti révèle une nouvelle vulnérabilité inédite et diffuse des correctifs tardifs</title><description>Alors que les clients d’Ivanti peuvent commencer à corriger deux vulnérabilités précédemment divulguées, ils doivent également s’attaquer à deux nouvelles failles pour le même produit. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366568632/Ivanti-revele-une-nouvelle-vulnerabilite-inedite-et-diffuse-des-correctifs-tardifs</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cybercriminalité : qu’est-ce qu’un « traffer » ?</title><description>Un « traffer » dans la cybercriminalité est comparable à un spécialiste du marketing numérique malveillant, générant et redirigeant du trafic illégitime vers des contenus nuisibles. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Cybercriminalite-quest-ce-quun-traffer</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>MLSecOps : les bonnes pratiques pour sécuriser l’IA</title><description>Si le terme apparaît comme une énième déclinaison marketing, le suivi des meilleures pratiques MLSecOps doit permettre aux entreprises de déployer l’IA et le machine learning sans ajouter de problèmes de sécurité irrémédiables, malgré l’inévitable élargissement de la surface d’attaque. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/MLSecOps-les-meilleures-pratiques-pour-securiser-lIA</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Infostealers et plus : les infections continuent dans l’enseignement supérieur</title><description>Plus question, pour le CERT Renater, que sortent du petit monde de l’enseignement supérieur et de la recherche ses statistiques hebdomadaires sur les infections, compromissions et autres incidents de sécurité. Mais ceux-ci n’en surviennent pas moins. Exemples. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366568512/Infostealers-et-plus-les-infections-continuent-dans-lenseignement-superieur</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cybercriminalité : qu’est-ce qu’un « pentester » ?</title><description>Dans le monde de la cybercriminalité, le terme de « pentester » est détourné de son sens originel : il n’est pas question, là, d’une personne bienveillante effectuant un test d’intrusion programmé dans le SI, mais d’un intrus malveillant. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Cybercriminalite-quest-ce-quun-pentester</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Défié sur la détection de secrets, GitGuardian diversifie son offre</title><description>Malgré l’intégration des outils de détection de secrets dans les plateformes DevOps GitHub et GitLab, GitGuardian croit avoir quelques cartes à jouer pour exister sur le marché de l’AppSec. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366568492/Defie-sur-la-detection-de-secrets-GitGuardian-diversifie-son-offre</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Baromètre annuel du Cesin : des progrès, mais des réponses qui interrogent</title><description>La nouvelle édition du baromètre annuel du Cesin fait ressortir une généralisation de la MFA et l’EDR qui… ne permet toutefois pas de faire reculer significativement la menace des ransomwares. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366568393/Barometre-annuel-du-Cesin-des-progres-mais-des-reponses-qui-interrogent</guid><pubDate>Tue, 30 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Les DSI gardent la lumière allumée… mais dans le cloud (étude)</title><description>Selon une enquête du chapitre parisien de l’ISACA AFAI, certaines DSI sont peu matures en matière de gestion de données, de conception de services ou encore de communication de leurs avancées. Elles se rattrapent par leurs investissements dans le cloud et la cybersécurité, qui doivent assurer un maintien en condition opérationnelle des systèmes et applications. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366568298/Les-DSI-gardent-la-lumiere-allumee-mais-dans-le-cloud-etude</guid><pubDate>Tue, 30 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cybercriminalité : qu’est-ce qu’un courtier en accès initial ?</title><description>Le courtier en accès initial, ou « initial access broker » (en anglais), joue un rôle clé dans l’écosystème cybercriminel. À quoi cela correspond-il ? Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Cybercriminalite-quest-ce-quun-courtier-en-acces-initial</guid><pubDate>Tue, 30 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberattaque : pourquoi porter plainte, c’est bien (y compris pour soi)</title><description>C’est loin d’être la majorité des victimes de cyberattaque qui porte plainte. Pour autant, de la récupération au moins partielle de la rançon versée jusqu’à celle des données volées, en passant par l’interpellation des délinquants, les bénéfices ne manquent pas. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Cyberattaque-pourquoi-porter-plainte-cest-bien-y-compris-pour-soi</guid><pubDate>Mon, 29 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Les dangers cachés d’une cyberattaque</title><description>Imaginez « Cyberland » un pays démocratique qui se trouve en proie à une attaque cyber par un ennemi invisible. Les services publics s’effondrent, de même que les infrastructures, laissant les citoyens en proie à eux-mêmes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Les-dangers-caches-dune-cyberattaque</guid><pubDate>Mon, 29 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 26 janvier 2024 : la reprise offensive est bien là</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366567955/Cyberhebdo-du-26-janvier-2024-la-reprise-offensive-est-bien-la</guid><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Nouvelles passes d’armes cyber entre la Russie et l’Ukraine</title><description>L’Ukraine a repoussé une offensive contre ses systèmes de paiement d’État, pendant que des pirates répliquaient à l’attaque de décembre contre l’opérateur Kyivstar, avant une nouvelle série de cyberattaques contre des intérêts ukrainiens. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366567934/Nouvelles-passes-darmes-cyber-entre-la-Russie-et-lUkraine</guid><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : qui paie, combien et pourquoi ?</title><description>Moins d’un tiers des victimes de cyberattaque avec rançongiciel céderait au chantage et accepterait de payer les agresseurs. Mais les organisations couvertes par leur assurance seraient tentées de payer plus que les autres. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366567893/Ransomware-qui-paie-combien-et-pourquoi</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Des espions liés à la Russie restés plusieurs mois dans le SI de HPE</title><description>Dans une déclaration au gendarme des marchés boursiers américains, Hewlett Packard Enterprise indique que divers actifs de son système d’information ont été compromis depuis le mois de mai 2023. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366567854/Des-espions-lies-a-la-Russie-restes-plusieurs-mois-dans-le-SI-de-HPE</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : toutes les façons de protéger le stockage et les sauvegardes</title><description>Cet article passe en revue les principales méthodes de protection contre les ransomwares, notamment les instantanés immuables, la détection des anomalies, la sauvegarde déconnectée, et les garanties monétaires des fournisseurs. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-toutes-les-facons-de-proteger-le-stockage-et-les-sauvegardes</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberattaques contre les ESN : la série noire reprend</title><description>Le fournisseur de services numériques Tietoevry a reconnu que l’un de ses centres de calcul en Suède a été victime d’une cyberattaque impliquant le rançongiciel Akira. Les entités affectées sont nombreuses. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366567496/Cyberattaques-contre-les-ESN-la-serie-noire-reprend</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Début des attaques exploitant la vulnérabilité critique d’Atlassian Confluence</title><description>Avec la CVE-2023-22527, c’est désormais la troisième fois en quatre mois qu’une faille critique d’Atlassian Confluence est exploitée activement par des acteurs malveillants. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366567516/Debut-des-attaques-exploitant-la-vulnerabilite-critique-dAtlassian-Confluence</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cybersécurité : comment Stoïk veut aider ses assurés à améliorer leur posture</title><description>La jeune pousse spécialiste de la cyberassurance a présenté, début décembre dernier, Protect, sa plateforme de prévention intégrée mise à disposition de ses assurés pour les aider à améliorer leur posture de sécurité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366567110/Cybersecurite-comment-Stoik-veut-aider-ses-assures-a-ameliorer-leur-posture</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Microsoft victime d’une intrusion de l’APT russe à l’origine de l’attaque SolarWinds</title><description>Plusieurs comptes de messagerie appartenant à des cadres supérieurs de Microsoft ont été consultés dans le cadre de la violation, bien que Microsoft n’ait trouvé « aucune indication » de compromission d’environnements clients. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366567277/Microsoft-victime-dune-intrusion-de-lAPT-russe-a-lorigine-de-lattaque-SolarWinds</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>ThreeAM : encore une émanation de Conti</title><description>Les équipes de renseignement sur les menaces d’Intrinsec estiment probable que ce groupe, documenté depuis le mois de septembre dernier, opère sous la houlette de l’ancienne équipe 2 de Conti, à savoir Royal, désormais rebaptisé BlackSuit. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366567136/ThreeAM-encore-une-emanation-de-Conti</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Une vulnérabilité de VMware à l’automne… déjà exploitée en 2021</title><description>VMware a confirmé que la CVE-2023-34048 avait été exploitée. Mandiant attribue l’activité correspondante à un groupe malveillant chinois et révèle que l’exploitation a commencé à la fin de l’année 2021. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366567156/Une-vulnerabilite-de-VMware-a-lautomne-deja-exploitee-en-2021</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 19 janvier 2024 : comme un début de reprise</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366566875/Cyberhebdo-du-19-janvier-2024-comme-un-debut-de-reprise</guid><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Les Mousquetaires troquent leur antivirus au profit d’un EDR</title><description>Outre ses 7 enseignes, le groupement des Mousquetaires est l’un des plus gros industriels de l’agroalimentaire de France avec près de 60 usines et même une flotte de pêche. Un environnement IT particulièrement complexe à sécuriser. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Les-Mousquetaires-troquent-leur-antivirus-au-profit-de-lEDR-SentinelOne</guid><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Citrix NetScaler ADC, Gateway : de nouvelles vulnérabilités inédites exploitées</title><description>Ces nouvelles vulnérabilités émergent quatre mois après que divers acteurs ont commencé à exploiter la vulnérabilité zero-day dite « Citrix Bleed » dans ces mêmes produits. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366566795/Citrix-NetScaler-ADC-Gateway-de-nouvelles-vulnerabilites-inedites-exploitees</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>DarkGate : ce qu’il faut savoir sur ce maliciel</title><description>Apparu autour de 2018, ce logiciel malveillant commercialisé en mode service présente un vaste éventail fonctionnel. Il apparaît particulièrement prisé des cybercriminels depuis l’été 2023. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/DarkGate-ce-quil-faut-savoir-sur-ce-maliciel</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Maliciel : à la découverte de Pikabot</title><description>Apparu début 2023, Pikabot est un logiciel malveillant associé à la nébuleuse Conti, et en particulier à Black Basta. Ses modes de distribution ont varié au fil du temps, du malvertising au « malspam ». Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Maliciel-a-la-decouverte-de-Pikabot</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>L’attaque est cyber, mais son impact psychologique n’a rien de virtuel</title><description>En cas de cyberattaque, l’urgence est au règlement de la crise et à la survie économique de la structure. Mais ces attaques, souvent vécues comme très violentes, ont un impact psychologique réel, trop peu évoqué. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366566653/Lattaque-peut-etre-cyber-mais-limpact-psychologique-est-bien-reel</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Vulnérabilités Ivanti Connect Secure : près d’une centaine de victimes identifiées en France</title><description>L’exploitation en masse de deux vulnérabilités inédites affectant Ivanti Connect Secure VPN et Policy Secure a commencé. Plus de 1 700 systèmes apparaissent compromis dans le monde, dont près d’une centaine en France. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366566514/Vulnerabilties-Ivanti-Connect-Secure-pres-dune-centaine-de-victimes-identifiees-en-France</guid><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item></channel></rss>