<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>LeMagIT - Cybersécurité</title><link>https://www.lemagit.fr/ressources/Securite</link><description>Toute l'information en cybersécurité avec LeMagIT.</description><atom:link href="https://www.lemagit.fr/ressources/Securite" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Fri, 17 May 2024 13:14:56 +0000</lastBuildDate><item><title>Cloud de confiance : S3NS lancera sa procédure SecNumCloud en juin</title><description>S3NS, la joint-venture de Thales et de Google Cloud, lance enfin son processus de qualification SecNumCloud pour son cloud de confiance au mois de juin. Elle espère obtenir le précieux sésame à l’automne 2025. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366584809/Cloud-de-confiance-S3NS-lancera-sa-procedure-SecNumCloud-en-juin</guid><pubDate>Thu, 16 May 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Que faut-il attendre (ou pas) de NIS 2 ?</title><description>Alors que la transposition de NIS 2 en droit français se fait toujours attendre, quelles seront les conséquences de la directive européenne sur la sécurité des entreprises ? Beaucoup vont devoir resserrer les boulons, se convertir à une gestion du risque digne de ce nom et intégrer la dimension cyber dans leur stratégie de résilience. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366585454/Que-faut-il-attendre-ou-pas-de-NIS-2</guid><pubDate>Thu, 16 May 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Une brève histoire des directives NIS</title><description>Comme son nom le suggère, la directive NIS 2 ne sort pas de nulle part. Elle s’inscrit dans la continuité de plusieurs textes et travaux. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Une-breve-histoire-des-directives-NIS</guid><pubDate>Wed, 15 May 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>ITSM, ITOM : ServiceNow renforce les fondations de sa plateforme</title><description>S’il veut que ses clients investissent davantage dans sa plateforme Now et « au-delà » de l’IT, ServiceNow sait qu’il doit renforcer ses fondations techniques et simplifier la gestion de flux de travail du support, des responsables d’achats d’équipements, de logiciels et de prestations intellectuelles, ainsi que des équipes de sécurité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366585392/ITSM-ITOM-ServiceNow-renforce-les-fondations-de-sa-plateforme</guid><pubDate>Wed, 15 May 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Sécurité de l’IA : optimistes, les autorités américaines alertent tout de même sur les risques</title><description>Présents lors de la RSA Conference 2024, les représentants du gouvernement américain ont vanté les avantages des programmes pilotes sur l’IA dans le secteur public, tout en soulignant observer comment divers acteurs de la menace abusent des nouvelles technologies. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366583945/Securite-de-lIA-optimistes-les-autorites-americaines-alertent-tout-de-meme-sur-les-risques</guid><pubDate>Tue, 14 May 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Plus de 5,3 milliards de données exposées en avril 2024</title><description>Le nombre de données enregistrées ayant fait l’objet d’une violation en avril 2024 a dépassé les cinq milliards, ce qui représente une augmentation stupéfiante d’une année sur l’autre. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366584025/Plus-de-53-milliards-de-donnees-exposees-en-avril-2024</guid><pubDate>Tue, 14 May 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>La sécurité by design s’impose lors de la conférence RSA 2024</title><description>Les fournisseurs de cybersécurité et les organisations dans le monde ont profité de la RSA Conference 2024 pour encourager fortement l’approche « secure by design », en particulier pour les outils et les projets d’IA générative. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366584154/La-securite-by-design-simpose-lors-de-la-conference-RSA-2024</guid><pubDate>Mon, 13 May 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Un « incident de sécurité » chez Dell pourrait affecter des millions d’utilisateurs</title><description>Dell a informé ses clients que l’un de ses portails connectés aux données utilisateurs exposait les commandes, les noms et les adresses ; tandis que des rapports indiquent que des données liées à l’incident sont désormais en vente sur le dark web. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366584114/Un-incident-de-securite-chez-Dell-pourrait-affecter-des-millions-dutilisateurs</guid><pubDate>Mon, 13 May 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 10 mai 2024 : 10 cyberattaques rapportées dans les médias</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366584017/Cyberhebdo-du-10-mai-2024-10-cyberattaques-rapportees-dans-les-medias</guid><pubDate>Fri, 10 May 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : LockBit 3.0 lance une nouvelle opération de marketing</title><description>Le représentant de la franchise n’a manifestement pas goûté les accusations formulées à son encontre le 7 mai, multipliant les dénégations et… les revendications de victimes. Mais la majorité des faits apparaît antérieure. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366583915/Ransomware-LockBit-30-lance-une-nouvelle-operation-de-marketing</guid><pubDate>Fri, 10 May 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>LockBit : l’opération Cronos montre que le ransomware ne paie pas pour beaucoup de cybercriminels</title><description>L’identité présumée de l’opérateur de la franchise LockBit 3.0 vient d’être révélée à l’occasion de l’épisode 2 de l’opération Cronos. Lequel souligne aussi à quel point la cybercriminalité ne profite qu’à un petit cercle d’acteurs. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366583792/LockBit-loperation-Cronos-montre-que-le-ransomware-ne-paie-pour-beaucoup-de-cybercriminels</guid><pubDate>Tue, 07 May 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Google dévoile un nouveau service de renseignement sur les menaces au salon RSAC 2024</title><description>Google Threat Intelligence combine les résultats des enquêtes de Mandiant avec les renseignements fournis par VirusTotal et exploite les données à l’aide du modèle d’IA Gemini de Google. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366583656/Google-devoile-un-nouveau-service-de-renseignement-sur-les-menaces-au-salon-RSAC-2024</guid><pubDate>Tue, 07 May 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Avantages et inconvénients de 7 outils de simulation d’intrusion et d’attaque</title><description>Les logiciels de simulation d’intrusion et d’attaque peuvent considérablement renforcer la stratégie de défense du réseau d’une organisation. Mais tous les outils ne se valent pas. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Avantages-et-inconvenients-de-7-outils-de-simulation-dintrusion-et-dattaque</guid><pubDate>Mon, 06 May 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : nouvelle bataille de communication entre LockBit et les autorités</title><description>Les forces de l’ordre de plusieurs pays annoncent de nouvelles révélations sur la franchise mafieuse LockBit 3.0. Cette dernière multiplie les revendications d’anciennes victimes, laissant à craindre le retour d’affidés échaudés par l’opération Cronos. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366583573/Ransomware-nouvelle-bataille-de-communication-entre-LockBit-et-les-autorites</guid><pubDate>Mon, 06 May 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>DragonForce : la montée en gamme d’un usurpateur de LockBit 3.0</title><description>L’enseigne de rançongiciel DragonForce compte parmi ceux qui, indépendamment de la franchise LockBit 3.0, en utilisent le ransomware, à partir d’un outillage divulgué en 2022. Mais ce nouveau venu se distingue fortement de ses pairs procédant de même. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366583397/DragonForce-la-montee-en-gamme-dun-usurpateur-de-LockBit-30</guid><pubDate>Fri, 03 May 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 3 mai 2024 : 7 cyberattaques rapportées dans les médias</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366583281/Cyberhebdo-du-3-mai-2024-7-cyberattaques-rapportees-dans-les-medias</guid><pubDate>Fri, 03 May 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberattaque : la communication de crise du CH de Cannes au stéthoscope</title><description>Le centre hospitalier de Cannes Simone Veil s’est montré particulièrement loquace suite à la cyberattaque qu’il a subie le 16 avril dernier. Un cas d’école qui mérite d’être examiné dans le détail. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366583359/Cyberattaque-la-communication-de-crise-du-CH-de-Cannes-au-stethoscope</guid><pubDate>Fri, 03 May 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Centre Hospitalier de Cannes : entre reprise partielle et divulgation de données volées</title><description>La cyberattaque conduite mi-avril contre l’établissement de santé a été revendiquée sur le site vitrine de la franchise LockBit 3.0. Près de 62 Go de données compressées volées à son occasion ont été divulguées. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366583292/Centre-Hospitalier-de-Cannes-entre-reprise-partielle-et-divulgation-de-donnees-volees</guid><pubDate>Thu, 02 May 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Change Healthcare victime d'une intrusion via un portail Citrix sans MFA</title><description>La déclaration d'ouverture du PDG de UnitedHealth Group, Andrew Witty, lors d'une audition au Congrès américain, a permis d'en savoir plus sur l'attaque avec ransomware dont a été victime Change Healthcare. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366583176/Change-Healthcare-victime-dune-intrusion-via-un-portail-Citrix-sans-MFA</guid><pubDate>Thu, 02 May 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>L’exploitation des vulnérabilités dans les brèches augmente de 180 % (rapport)</title><description>Verizon indique avoir examiné environ deux fois plus de violations pour l'édition 2024 de son Data Breach Investigations Report - 10 626 sur un total de 30 458 incidents répertoriés. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366583044/Verizon-DBIR-lexploitation-des-vulnerabilites-dans-les-breches-augmente-de-180</guid><pubDate>Thu, 02 May 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>GenAI et DevOps : GitLab veut convaincre les clients les plus exigeants</title><description>Ce mois-ci, GitLab a annoncé la disponibilité générale de Duo Chat, l’occasion de partager ses intentions concernant son assistant d’IA à infuser au cœur du cycle de développement logiciel. L’éditeur a le défi de convaincre des clients plus à cheval sur les notions de confidentialité et de sécurité que ses concurrents. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366582893/IA-et-DevOps-GitLab-veut-se-differencier-aupres-des-clients-les-plus-exigeants</guid><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Pour son concepteur, le zero-trust est une stratégie, pas une technologie</title><description>La sécurité zero-trust doit être considérée comme une stratégie de protection des actifs IT de grande valeur et n’est pas liée à une technologie ou à un produit spécifique, explique John Kindervag, le créateur du modèle. Quelques précisions de sa part. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366582578/Pour-son-concepteur-le-zero-trust-est-une-strategie-pas-une-technologie</guid><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cybersécurité : les demandes d’indemnisation liées à certains équipements réseau ont augmenté</title><description>L’assureur spécialisé en cyber, Coalition, invite les entreprises à faire preuve de prudence lorsqu’elles utilisent certaines solutions Cisco et Fortinet : les attaquants les ciblent tout particulièrement et les exploitent de plus en plus comme vecteur d’attaque pour obtenir un accès initial. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366582852/Cybersecurite-Les-demandes-dindemnisation-liees-a-certains-equipements-reseaux-ont-augmente</guid><pubDate>Tue, 30 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Des failles zero-day Cisco dans les logiciels ASA et FTD sont attaquées</title><description>Cisco annonce qu’une campagne de menaces émanant d’un État-nation, et baptisée « ArcaneDoor », a exploité deux vulnérabilités de type « zero-day » dans ses produits Adaptive Security Appliance et Firepower Threat Defense. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366582734/Des-failles-zero-day-Cisco-dans-les-logiciels-ASA-et-FTD-sont-attaquees</guid><pubDate>Mon, 29 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Une vulnérabilité GitHub permet la fuite de rapports de sécurité sensibles</title><description>Nouvelle vulnérabilité chez GitHub. Celle-ci est déclenchée lorsque les utilisateurs du service corrigent du code ou d’autres erreurs qu’ils découvrent. GitHub ne pense pas que cela justifie un correctif urgent pour l’instant. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366582539/Une-vulnerabilite-GitHub-permet-la-fuite-de-rapports-de-securite-sensibles</guid><pubDate>Mon, 29 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Vulnérabilité zero-day sur CrushFTP découverte par le Cert Airbus et déjà exploitée</title><description>Bien qu’un correctif soit désormais disponible, une vulnérabilité critique de CrushFTP a fait l’objet d’une attaque de type « zero-day » et pourrait permettre à des pirates d’exfiltrer tous les fichiers du serveur. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366582594/Vulnerabilite-zero-day-sur-CrushFTP-decouverte-par-le-Cert-Airbus-et-deja-exploitee</guid><pubDate>Mon, 29 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Optimiser le chiffrement et la gestion de clés en 2024</title><description>Une étude ESG met en évidence les problèmes de chiffrement auxquels les entreprises sont confrontées, notamment l’absence de chiffrement, les insuffisances de l’infrastructure cryptographique, etc. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366582056/Optimiser-le-chiffrement-et-la-gestion-de-cles-en-2024</guid><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 26 avril 2024 : semaine agitée, tout particulièrement en France</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366582352/Cyberhebdo-du-26-avril-2024</guid><pubDate>Fri, 26 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Canonical veut unifier les déploiements d’Ubuntu Server et Desktop</title><description>Canonical a lancé la version 24.04 d’Ubuntu, sa distribution Debian supportée à long terme. L’occasion de tenter d’unifier les déploiements des éditions Server et Desktop, en sus de poursuivre ses investissements en matière d’informatique confidentielle. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366582216/Canonical-veut-unifier-les-deploiements-dUbuntu-Server-et-Desktop</guid><pubDate>Thu, 25 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Laurent Hausermann : un pilier de la cyber</title><description>Laurent Hausermann a fait de la création d’entreprise son credo. Il avance à son image : calme, droit, sur des bases solides. Avec ce petit grain de folie inhérent à tout entrepreneur. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Laurent-Hausermann-un-pilier-de-la-cyber</guid><pubDate>Thu, 25 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Tendance : la mutation « cyber-résiliente » des solutions de stockage</title><description>Les solutions de stockage se parent de caractéristiques d’autodéfense, d’alertes et de meilleure restauration des sauvegardes en cas d’incident. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366581632/Tendance-la-mutation-cyber-resiliente-des-solutions-de-stockage</guid><pubDate>Thu, 25 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>La Métropole du Grand Nancy déploie un PAM pour ses prestataires</title><description>La capitale des ducs de Lorraine a fait le choix de l’éditeur de bastion français Rubycat afin de sécuriser ses comptes à privilèges. Sa solution, Prove It, a été déployée pour gérer les accès des prestataires dans un premier temps, puis ceux des administrateurs. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/La-Metropole-du-Grand-Nancy-deploie-un-PAM-pour-ses-prestataires</guid><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Sécuriser le edge computing : nouveau champ de bataille pour la sécurité réseau</title><description>L’edge computing est désormais une réalité qui remodèle les entreprises et transforme les approches de l’infrastructure des réseaux mobiles, mais le fait de ne pas la sécuriser peut exposer les réseaux et les données qui y circulent à des cybermenaces. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Securiser-le-edge-computing-nouveau-champ-de-bataille-pour-la-securite-reseaux</guid><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>4 types d’outils de sécurité du cloud dont les organisations ont besoin en 2024</title><description>Du Cloud Infrastructure Entitlement Management (CIEM) à l’ESS, ces quatre types d’outils de sécurité du cloud contribuent à renforcer les efforts alors que les entreprises continuent d’étendre leurs environnements en mode privé ou hybride. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/4-types-doutils-de-securite-du-cloud-dont-les-organisations-ont-besoin-en-2024</guid><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cybersécurité : le temps de présence des attaquants diminue, le nombre de ransomwares augmente</title><description>Le rapport « M-Trends » 2024 de Mandiant présente des signes positifs pour la cybersécurité mondiale, mais le spécialiste de cybersécurité avertit que les acteurs de la menace se tournent de plus en plus vers des techniques d’exploitation et d’évasion de type « zero-day ». Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366581998/Cybersecurite-Le-temps-de-presence-des-attaquants-diminue-le-nombre-de-ransomwares-augmentent</guid><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>GooseEgg s’avère être une affaire en or pour Fancy Bear, selon Microsoft</title><description>Les chercheurs en menaces de Microsoft ont découvert GooseEgg, un outil inédit utilisé par Forest Blizzard, ou Fancy Bear, en conjonction avec des vulnérabilités dans le spouleur d’impression de Windows. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366582033/GooseEgg-savere-etre-une-affaire-en-or-pour-Fancy-Bear-selon-Microsoft</guid><pubDate>Wed, 24 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>2023, une année record pour la CNIL avant les Jeux olympiques</title><description>Ce 23 avril, la Commission nationale de l’informatique et des libertés (CNIL) a présenté son bilan pour l’année 2023. L’autorité constate une forte hausse des plaintes – 35 % – et des demandes d’exercice des droits indirects – 217 % – qu’elle a tout de même pu traiter, en un temps moyen record de 12 jours. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366581743/2023-une-annee-record-pour-la-CNIL-avant-les-Jeux-olympiques</guid><pubDate>Tue, 23 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cisco lance Hypershield pour automatiser la sécurité des hyperscalers</title><description>Destiné au florissant marché des hyperscalers, Hypershield doit protéger les logiciels, les VM et les applications conteneurisées fonctionnant sous Linux. L’ambition de Cisco est d’élargir à terme sa portée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366581897/Cisco-lance-Hypershield-pour-automatiser-la-securite-des-hyperscalers</guid><pubDate>Tue, 23 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Victime d’une faille d’Ivanti, le Mitre dénonce l’agression par un acteur de type État-nation</title><description>Un acteur d’envergure anonyme a pénétré le système du Mitre par le biais de deux vulnérabilités zero-day d’Ivanti Connect Secure, CVE-2023-46805 et CVE-2024-21887, divulguées au début de l’année. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366581896/Victime-dune-faille-dIvanti-le-Mitre-denonce-lagression-par-un-acteur-de-type-Etat-Nation</guid><pubDate>Tue, 23 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Les polices européennes intensifient leur pression sur l’accès aux communications cryptées</title><description>Meta (maison mère de Facebook) est particulièrement montrée du doigt, alors que les chefs des polices européens intensifient leur pression sur les gouvernements et les entreprises IT concernant l’utilisation du chiffrement de bout en bout pour sécuriser les services d’email et de messagerie. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366581772/Les-polices-europeennes-intensifient-leur-pression-sur-lacces-aux-communications-cryptees</guid><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Information Sécurité n° 29 : NIS 2, une véritable révolution en marche</title><description>S’il ne faut pas en attendre une transformation radicale et immédiate de la posture de sécurité des acteurs économiques européens, la directive NIS 2 a le potentiel de conduire à une révolution en profondeur de la manière dont la cybersécurité est appréhendée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366581592/Information-Securite-n-29-NIS-2-une-revolution-en-marche</guid><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>IaC : la bêta d’OpenTofu 1.7 provoque l’ire d’HashiCorp</title><description>Défiant la lettre de cessation et de désistement envoyée par HashiCorp, OpenTofu 1.7 bêta est livré avec la fonctionnalité de blocs retirés et le support du chiffrement des états côté client, réclamé depuis longtemps par la communauté Terraform. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366581732/IaC-la-beta-dOpenTofu-17-provoque-lire-dHashiCorp</guid><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Alerte CISA : le gang Akira (ransomware) a extorqué 42 M$ à plus de 250 victimes</title><description>Le gang Akira, qui utilise des techniques de chiffrement hybrides sophistiquées et de multiples variantes de ransomware, a ciblé les VPN Cisco vulnérables lors d’une campagne menée essentiellement sur l’année 2023. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366581712/Alerte-CISA-Le-gang-Akira-ransomware-a-extorque-42M-a-plus-de-250-victimes</guid><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 19 avril 2024 : 11 attaques dans 7 pays, Etats-Unis en première ligne</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366581495/Cyberhebdo-du-19-avril-2024-11-attaques-dans-7-pays-Etats-Unis-en-premiere-ligne</guid><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Recrudescence d’attaques d’ingénierie sociale contre des projets Open Source</title><description>À la suite de la récente alerte concernant XZ Utils, les responsables d’un autre projet open source se sont manifestés pour dire qu’ils avaient peut-être été victimes d’attaques similaires d’ingénierie sociale. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366581494/Recrudescence-dattaques-dingenierie-sociale-contre-des-projets-Open-Source</guid><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cisco divulgue une vulnérabilité critique et généralisée, accompagnée de son PoC</title><description>Cisco a publié des correctifs, pour une vulnérabilité affectant le contrôleur de gestion intégré qui est utilisé aussi bien par des équipements de type routeurs que serveurs. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366581532/Cisco-divulgue-une-vulnerabilite-critique-et-generalisee-accompagnee-de-son-PoC</guid><pubDate>Fri, 19 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Mandiant fait passer Sandworm au niveau APT44 en raison de l’augmentation de la menace</title><description>Au cours des dix dernières années, Sandworm a été à l'origine d'attaques de grande ampleur qui mettent en évidence la persistance du groupe, ses techniques d'évasion et la menace qu'il fait peser sur les organismes publics. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366581373/Mandiant-fait-passer-Sandworm-au-niveau-APT44-en-raison-de-laugmentation-de-la-menace</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Risques IA et cybersécurité : les RSSI britanniques attendent de voir</title><description>Les RSSI britanniques du ClubCISO ont les yeux rivés sur les menaces telles que les ransomwares et les attaques de la chaîne logistique, et bien que l'IA devienne un risque auquel il faudra s'attaquer un jour, elle n'est pas encore une priorité immédiate en matière d’investissements. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366581372/Risques-IA-et-cybersecurite-Les-RSSI-britanniques-attendent-de-voir</guid><pubDate>Thu, 18 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Attaque contre les outils de la chaîne logistique logicielle dans GitHub</title><description>Checkmarx invite les développeurs à faire preuve de prudence lorsqu’ils choisissent les référentiels à utiliser, car les pirates manipulent les fonctionnalités de GitHub dans la chaîne logistique logicielle pour renforcer leurs codes malveillants. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366581233/Attaque-contre-les-outils-de-la-chaine-logistique-logicielle-dans-GitHub</guid><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Information sécurité 29 – NIS 2, une véritable révolution en marche</title><description>Dans ce nouveau numéro d’Information sécurité : les principales questions à se poser sur la directive NIS 2. Quelles en sont les origines ? Quel rôle pour les DPO ? Que faut-il attendre de cette directive ? Qui sera concerné ? Quelle portée sur les SI impliqués ? À quelles sanctions s’attendre ? Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/ezine/Information-Securite/Information-securite-29-NIS-2-une-veritable-revolution-en-marche</guid><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberguerre : Comment Midnight Blizzard a récupéré les courriels d’agences fédérales américaines</title><description>La CISA, l’organisme américain en charge de la sécurité des infrastructures informatiques, a ordonné aux agences fédérales américaines de réinitialiser toutes les informations d’identification exposées par la violation de Midnight Blizzard contre Microsoft et de lui notifier les cas de compromission avérée ou suspectée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366581096/Cyberguerre-Comment-Midnight-Blizzard-a-recupere-les-courriels-dagences-federales-americaines</guid><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Les meilleures pratiques en matière de gestion des correctifs</title><description>Toutes les entreprises doivent mettre à jour leurs logiciels pour des questions de sécurité. Mais si elles ne procèdent pas à des tests minutieux, de graves dysfonctionnements peuvent alors survenir. Voici comment vous assurer que vous suivez les bonnes étapes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Les-meilleures-pratiques-en-matiere-de-gestion-des-correctifs</guid><pubDate>Tue, 16 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Gestion des correctifs : 10 pratiques de référence</title><description>Ce n’est peut-être pas la responsabilité la plus excitante, mais la valeur d’une stratégie de gestion des correctifs bien exécutée est indéniable. Utilisez ces bonnes pratiques pour mettre en place un processus fluide. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Gestion-des-correctifs-10-pratiques-de-reference</guid><pubDate>Mon, 15 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : un mois de mars tout en surprises</title><description>Après un mois de février marqué par l’opération Cronos conduite contre LockBit 3.0, mars l’aura été par l’exit-scam d’Alphv. Plutôt calme par rapport aux mois précédents, mars a vu une forte hausse de l’activité observable sur sa seconde moitié. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366580975/Ransomware-un-mois-de-mars-tout-en-surprises</guid><pubDate>Mon, 15 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>VPN : Palo Alto Networks révèle une vulnérabilité critique inédite dans GlobalProtect</title><description>Des acteurs malveillants ont exploité cette vulnérabilité qui permet l’exécution de code arbitraire à distance. Elle affecte la passerelle GlobalProtect dans le logiciel PAN-OS de Palo Alto Networks. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366580673/VPN-Palo-Alto-Networks-revele-une-vulnerabilite-critique-inedite-dans-GlobalProtect</guid><pubDate>Fri, 12 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 12 avril 2024 : semaine agitée avec 8 cyberattaques</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366580714/Cyberhebdo-du-12-avril-2024-semaine-agitee-avec-8-cyberattaques</guid><pubDate>Fri, 12 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ce que l’on sait des rançongiciels pour VMware ESXi</title><description>La menace des ransomwares concerne les infrastructures virtualisées avec l’hyperviseur ESXi de VMware depuis plusieurs années. Qilin vient d’allonger la liste, non sans une certaine originalité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ce-que-lon-sait-des-rancongiciels-pour-VMware-ESXi</guid><pubDate>Fri, 12 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Exit-scam Alphv : un affidé parti chez LockBit 3.0 ?</title><description>À L’occasion de la fin de la franchise Alphv, un affidé est parti chez RansomHub pour tenter à nouveau d’escroquer des victimes passées. Un autre semble suivre la même voie, mais chez LockBit 3.0. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366580594/Exit-scam-Alphv-un-affide-parti-chez-LockBit-30</guid><pubDate>Thu, 11 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : Hunters International demande 10 millions de dollars à Hoya</title><description>Le spécialiste japonais de l’optique, et notamment des verres ophtalmologiques, a été victime d’une cyberattaque fin mars. L’enseigne de ransomware Hunters International est impliquée, exigeant 10 millions de dollars de rançon. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366580339/Ransomware-Hunters-International-demande-10-millions-de-dollars-a-Hoya</guid><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Infostealers : un faux air d’accalmie</title><description>Loin des pics constatés en 2023, les données d’infection par infostealer et de compromissions de comptes en France peuvent donner l’impression d’une accalmie. Mais il convient plutôt de parler de stabilisation de la menace. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366580414/Infostealers-un-faux-air-daccalmie</guid><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberattaque France Travail : la CGT dénonce « des niveaux de sécurité insuffisants »</title><description>La CGT-DSI de l’organisme impute la responsabilité de la cyberattaque révélée le 13 mars au « choix assumé de la direction de la DSI de ne pas mettre en place les préconisations sécuritaires nécessaires à l’ouverture de notre SI aux partenaires de France Travail ». Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366580413/Cyberattaque-France-Travail-la-CGT-denonce-des-niveaux-de-securite-insuffisants</guid><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Le gouvernement britannique peine à moderniser son existant IT</title><description>Dans son rapport annuel, la commission des comptes publics britannique qualifie de « grand fléau » la gestion du patrimoine informatique de l’Administration. Sur un ton particulièrement incisif, sa présidente, Meg Hillier, appelle à une prise de conscience et insiste sur l’importance pour le secteur public d’investir dans un IT de bon niveau. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366580354/Le-gouvernement-britannique-peine-a-moderniser-son-existant-IT</guid><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Selon Sophos, RDP est détourné dans plus de 90 % des cyberattaques</title><description>Les acteurs malveillants continuent de remporter un franc succès en utilisant des méthodes simples et éprouvées, tandis que de nombreux défenseurs ne respectent pas les règles de base. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366580259/Selon-Sophos-RDP-est-detourne-dans-plus-de-90-des-cyberattaques</guid><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Après l’exit-scam d’Alphv, un affidé floué part chez RansomHub</title><description>La fin de la franchise Alphv, aussi dite BlackCat, n’est pas une bonne nouvelle pour toutes ses victimes. Un affidé, en particulier, vient de changer de pavillon et tente une nouvelle fois sa chance pour extorquer de l’argent à sa victime. Et pas n’importe laquelle. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366579996/Apres-lexit-scam-dAlphv-un-affide-floue-part-chez-RansomHub</guid><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : toute l’équipe de Black Basta en vacances en janvier ?</title><description>Le groupe Black Basta a récemment multiplié les revendications de cyberattaques. Mais il semble s’être offert une longue pause à partir de la fin décembre 2023 pour revenir aux affaires un mois plus tard. Quitte à reporter plusieurs revendications pour faire illusion. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366580056/Ransomware-toute-lequipe-de-Black-Basta-en-vacances-en-janvier</guid><pubDate>Mon, 08 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 5 avril 2024 : 13 attaques dans le monde, États-Unis en tête</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366579932/Cyberhebdo-du-5-avril-2024-13-attaques-dans-le-monde-Etats-Unis-en-tete</guid><pubDate>Fri, 05 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Windows 10 : une facture salée pour les mises à jour de sécurité étendues</title><description>Les entreprises souhaitant continuer d’exploiter Windows pour leurs postes de travail, tout en bénéficiant de mises à jour de sécurité de la part de Microsoft, devront sortir le chéquier. Un sentiment de déjà-vu. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366579837/Windows-10-une-facture-salee-pour-les-mises-a-jour-de-securite-etendues</guid><pubDate>Fri, 05 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : Hunters International apparaît recycler des données volées par Hive</title><description>Le groupe (apparu à l’automne 2023) était déjà soupçonné de liens forts avec Hive, frappé par une opération de police majeure au mois de janvier précédent. Récemment, Hunters International a repris à son compte 3 revendications déjà vues chez Hive. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366579533/Ransomware-Hunters-International-apparait-recycler-des-donnees-volees-par-Hive</guid><pubDate>Fri, 05 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : dans les coulisses des négociations avec Hunters International</title><description>Ce groupe, découvert à l’automne 2023, exploite l’un des sites vitrine les plus sophistiqués de l’écosystème du rançongiciel. Son interface de négociation s’avère encore plus impressionnante, inégalée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-dans-les-coulisses-des-negociations-avec-Hunters-International</guid><pubDate>Thu, 04 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Microsoft : le comité d’examen de la cybersécurité dénonce des défaillances en matière de sécurité</title><description>Le comité d’examen de la cybersécurité du ministère américain de la Sécurité intérieure a déclaré qu’une « cascade » d’erreurs chez Microsoft avait permis à des pirates d’accéder à des courriels du gouvernement américain l’année dernière. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366577877/Microsoft-le-comite-dexamen-de-la-cybersecurite-denonce-des-defaillances-en-matiere-de-securite</guid><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberattaques : ces services utilisés pour exfiltrer et récupérer de l’outillage</title><description>L’utilisation de services cloud pour l’exfiltration de données et le téléchargement d'outils, avant déclenchement de ransomware s’il y a, est courante. Tour d’horizon des services régulièrement observés lors de cyberattaques. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Cyberattaques-ces-services-utilises-pour-voler-vos-donnees</guid><pubDate>Wed, 03 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>La découverte de la porte dérobée XZ révèle une attaque de la chaîne logistique Linux</title><description>Un mainteneur de XZ, une bibliothèque de compression open source très répandue pour les distributions Linux, a compromis le projet open source au cours des deux dernières années. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366577818/La-decouverte-de-la-porte-derobee-XZ-revele-une-attaque-de-la-chaine-logistique-Linux</guid><pubDate>Tue, 02 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : ce que vous apprennent les négociations</title><description>Nous avons suivi plusieurs dizaines de discussions entre des cyberdélinquants et leurs victimes depuis 2020. Ces échanges se sont avérés fortement éclairants, qu’il s’agisse des techniques des assaillants, de leurs gains, de leurs faiblesses, ou encore de celles de leurs victimes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/essentialguide/Ransomware-ce-que-nous-ont-appris-les-negociations</guid><pubDate>Tue, 02 Apr 2024 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 29 mars 2024 : 8 cyberattaques notables</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366575958/Cyberhebdo-du-29-mars-2024-8-cyberattaques-notables</guid><pubDate>Fri, 29 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Thierry Breton : « nous ne pouvons plus dépendre de tiers pour assurer notre sécurité »</title><description>La commission européenne multiplie les initiatives pour hausser le niveau de sécurité de ses infrastructures critiques, de ses institutions et de ses entreprises. Thierry Breton pousse pour la construction d’un Cyberdôme sur le vieux continent. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366575975/Thierry-Breton-nous-ne-pouvons-plus-dependre-de-tiers-pour-assurer-notre-securite</guid><pubDate>Fri, 29 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Vincent Strubel, Anssi : « Les JO vont être un test de notre cybersécurité collective »</title><description>2024, année olympique, année de toutes les peurs ? L’Anssi et tous les services de l’Etat seront mobilisés cette année pour faire face à un possible déferlement d’attaques Cyber sur les intérêts français. Le directeur général de l’Agence se montre serein, mais le choc pourrait être rude. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366575972/Vincent-Strubel-Anssi-les-JO-vont-etre-un-test-de-notre-cybersecurite-collective</guid><pubDate>Fri, 29 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : les activités de la franchise LockBit 3.0 ont repris</title><description>Dans la foulée de l’opération de police Cronos, en février, la franchise mafieuse avait multiplié les revendications de cyberattaques antérieures. Mais désormais, elle revendique des attaques postérieures à Cronos. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366575854/Ransomware-les-activites-de-la-franchise-LockBit-30-ont-repris</guid><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cybersécurité : Docaposte peut-il devenir l’interlocuteur unique pour les PME ?</title><description>L’idée est simple : proposer un service managé complet incluant toutes les briques de cybersécurité aujourd’hui nécessaires à une PME. Mais son succès sera conditionné à une bonne exécution sur un marché particulièrement compliqué. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366575816/Cybersecurite-Docaposte-peut-il-devenir-linterlocuteur-unique-pour-les-PME</guid><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : 5,8 % des entreprises françaises en auraient déjà été victimes</title><description>Selon le baromètre de la cybersécurité publié par Cyblex Consulting et Docaposte, 20 % des entreprises françaises ont déjà été victimes de cyberattaque, dont moins d’un tiers avec rançongiciel. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366575662/Ransomware-58-des-entreprises-francaises-en-auraient-deja-ete-victimes</guid><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Forum InCyber 2024 : de l’IA jusqu’à la nausée !</title><description>L’édition 2024 du Forum InCyber a pris pour ligne directrice l’IA dans la cybersécurité. Un thème particulièrement à la mode. Et tous les intervenants des plénières y sont allés de leur couplet. Un discours pourtant en rupture avec celui entendu dans les allées… Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366575673/Forum-InCyber-2024-de-lIA-jusqua-la-nausee</guid><pubDate>Wed, 27 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Menaces cyber : qu’est-ce qu’un drainer ?</title><description>Ces maliciels en veulent à vos cryptopépettes : ils se concentrent sur le vol des clés cryptographiques privées stockées sur un PC, un smartphone ou une tablette, pour ensuite accéder aux fonds et les « drainer ». Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Menaces-cyber-quest-ce-quun-drainer</guid><pubDate>Tue, 26 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>L’attaque « GoFetch » menace les puces Apple de la série M</title><description>Des chercheurs universitaires ont découvert qu'une fonction d'optimisation matérielle appelée "data memory-dependent prefetcher" pouvait être utilisée de manière abusive pour extraire des clés de chiffrement secrètes de systèmes affectés. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366575355/Lattaque-GoFetch-menace-les-puces-Apple-de-la-serie-M</guid><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Comment choisir un EDR ?</title><description>Un outil de détection et de réponse au « endpoint » n’est pas un antivirus, malgré les rapprochements opérés au fil des ans. Pour bien le choisir, il convient de savoir quoi en attendre (ou pas). Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Comment-choisir-un-EDR</guid><pubDate>Mon, 25 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>EDR vs antivirus : quelle est la différence ?</title><description>Les outils de détection et de réponse des points finaux et les outils antivirus protègent tous deux les réseaux d’entreprise et présentent des avantages distincts. Lequel est le plus adapté à votre entreprise ? Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/EDR-vs-antivirus-Quelle-est-la-difference</guid><pubDate>Fri, 22 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 22 mars 2024 : semaine agitée avec 8 attaques</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366575019/Cyberhebdo-du-22-mars-2024-semaine-agitee-avec-8-attaques</guid><pubDate>Fri, 22 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Microsoft Copilot for Security : une aide surprenante pour les services de sécurité informatique</title><description>Microsoft Copilot est le premier d’une longue série d’outils GenAI qui devraient aider les responsables de la sécurité à accélérer le développement de leurs programmes et à renforcer les mesures de sécurité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Microsoft-Copilot-for-Security-une-aide-surprenante-pour-les-services-de-securite-informatique</guid><pubDate>Thu, 21 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Détection d’anomalies : Falco s’étendra au-delà du cloud et de Kubernetes</title><description>Lors de la KubeCon 2024 à Paris, les contributeurs principaux au projet open source de détection d’anomalies sont revenus sur sa récente graduation au sein du programme de la Cloud Native Computing Foundation (la CNCF) et ont exposé les pistes d’améliorations pour l’avenir. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366574879/Detection-danomalies-Falco-setendra-au-dela-du-cloud-et-de-Kubernetes</guid><pubDate>Thu, 21 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Fortinet : augmentation des activités d’exploitation de la vulnérabilité CVE-2024-21762</title><description>La Shadowserver Foundation a récemment constaté une augmentation de l’activité d’exploitation pour CVE-2024-21762, deux jours après la publication d’un démonstrateur. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366574776/Fortinet-augmentation-des-activites-dexploitation-de-la-vulnerabilite-CVE-2024-21762</guid><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : quand deux revendications ne sont pas synonymes de deux attaquants</title><description>Une cyberattaque revendiquée sur deux vitrines de franchises différentes ? La conséquence d’un accès initial vendu à deux acteurs différents ? C’est plus vraisemblablement l’œuvre d’un attaquant travaillant sous deux bannières. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366574173/Ransomware-quand-deux-revendications-ne-sont-pas-synonymes-de-deux-attaquants</guid><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Sécurité, observabilité : Cisco présente ses projets pour Splunk</title><description>Cisco a dévoilé de vastes plans d’intégration, pour son acquisition de Splunk à 28 milliards de dollars, maintenant officiellement finalisée, qui engloberont l’IA, la sécurité, l’observabilité et le réseau. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366574464/Securite-observabilite-Cisco-presente-ses-projets-pour-Splunk</guid><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Infostealers : la menace des agrégateurs de logs</title><description>Certains acteurs malveillants ne se contentent pas de distribuer gratuitement les données aspirées sur des ordinateurs compromis par infostealer à travers le monde, un par un : ils agrègent ces données en de longues et massives listes facilitant le détournement de comptes légitimes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366574453/Infostealers-la-menace-des-agregateurs-de-logs</guid><pubDate>Tue, 19 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : 9 idées reçues contredites par la réalité des cyberattaques</title><description>Certaines idées reçues ont la vie dure, en matière de cyberattaques avec ransomware. La plupart de ces mythes, ou légendes urbaines ont un point commun : elles peuvent conduire à développer un faux sentiment de sécurité. D’où l’importance de rétablir la réalité de la menace. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-8-idees-recues-contredites-par-la-realite-des-cyberattaques</guid><pubDate>Mon, 18 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 15 mars 2024 : 6 cyberattaques, le Royaume-Uni en première ligne</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366573952/Cyberhebdo-du-15-mars-2024-6-cyberattaques-le-Royaume-Uni-en-premiere-ligne</guid><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : un mois de février marqué par l’opération Cronos contre LockBit</title><description>La spectaculaire opération Cronos menée contre la franchise LockBit aura marqué le mois de février 2024. Mais elle ne l’aura pas empêché d’être plus intense que le mois de janvier, en France, mais pas uniquement. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366573933/Ransomware-un-mois-de-fevrier-marque-par-loperation-Cronos-contre-LockBit</guid><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberattaque France Travail : état des lieux au 14 mars 2024</title><description>Ce 13 mars, France Travail a indiqué avoir été victime d’une cyberattaque à l’occasion de laquelle les données personnelles de 43 millions de personnes pourraient avoir été exfiltrées. Deux comptes de collaborateurs de l’institution ont été compromis et utilisés dans ce cadre. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366573679/Cyberattaque-France-Travail-etat-des-lieux-au-14-mars-2024</guid><pubDate>Thu, 14 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Logiciel espion (spyware)</title><description>Les logiciels espions sont des logiciels malveillants qui s'installent sur un appareil informatique à l'insu de l'utilisateur final. Il s'infiltre dans l'appareil, vole des informations sensibles et des données d'utilisation de l'internet, et les transmet à des annonceurs, des sociétés de données ou des utilisateurs externes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Logiciel-espion-spyware</guid><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>France : une cyberattaque d’une « intensité inédite » aux airs de tempête dans un verre d’eau</title><description>L’attaque sur laquelle les services du Premier ministre ont choisi de communiquer s’inscrit dans un bruit de fond continu d’escarmouches en déni de service distribué et semble surtout avoir été opportunément récupérée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366573234/France-une-cyberattaque-dune-intensite-inedite-aux-airs-de-tempete-dans-un-verre-deau</guid><pubDate>Tue, 12 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Midnight Blizzard a accédé aux systèmes et au code source de Microsoft</title><description>L’éditeur indique que l’APT Midnight Blizzard a utilisé des données volées lors d’une intrusion dans son système de messagerie électronique, pour accéder à d’autres parties de son SI, dont des référentiels de code source. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366573054/Midnight-Blizzard-a-accede-aux-systemes-et-au-code-source-de-Microsoft</guid><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 8 mars 2024 : la Belgique particulièrement touchée</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366572856/Cyberhebdo-du-8-mars-2024-la-Belgique-particulierement-touchee</guid><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Le VPN résiste face au ZTNA et aux autres alternatives</title><description>Le VPN continue d'être utilisé malgré son statut dépassé dans l'industrie des réseaux. Mais l'utilisation a diminué car les entreprises font de la place pour des alternatives d'accès à distance, comme le ZTNA, et SASE, notamment. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366572854/Les-VPN-persistent-face-au-ZTNA-et-aux-autres-alternatives</guid><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cybersécurité : quel rôle jouent vraiment les CSIRT régionaux ?</title><description>Les CSIRT en région (mis en place à partir de 2021) vont devoir trouver un sens à une mission déjà partagée, entre évangélisation, formation, mais aussi celle d’un véritable CERT. Un rôle pas toujours bien compris de l’écosystème cyber et surtout des premiers concernés, les victimes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366572797/Cybersecurite-quel-role-jouent-vraiment-les-CSIRT-regionaux</guid><pubDate>Fri, 08 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>LockBit : comment la franchise essaie de mettre en scène un retour</title><description>Depuis l’opération judiciaire Cronos, la franchise mafieuse LockBit 3.0 s’attache à convaincre que les affaires continuent comme si de rien n’était. L’examen de ses revendications montre une réalité bien différente. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366572635/LockBit-comment-la-franchise-essaie-de-mettre-en-scene-un-retour</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item></channel></rss>