<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>LeMagIT - Cybersécurité</title><link>https://www.lemagit.fr/ressources/Securite</link><description>Toute l'information en cybersécurité avec LeMagIT.</description><atom:link href="https://www.lemagit.fr/ressources/Securite" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sun, 15 Jun 2025 13:26:06 +0000</lastBuildDate><item><title>Ransomware : comment les cybercriminels blanchissent et légalisent leurs gains</title><description>La plupart des cybercriminels se contentent vraisemblablement de services de mélange, d’anonymisation ou encore d’échanges peu scrupuleux. Mais les plus redoutables jouent la carte de l’investissement dans l’économie réelle. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366626136/Ransomware-comment-les-cybercriminels-blanchissent-et-legalisent-leurs-gains</guid><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 13 juin 2025 : cyberattaque à la Sorbonne</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366626213/Cyberhebdo-du-13-juin-2025-cyberattaque-a-la-Sorbonne</guid><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Phishing : tout comprendre des kits de contournement de la MFA</title><description>Loin d’être inutile, l’authentification à facteurs multiples n’est pas incontournable pour autant. Des kits de hameçonnage taillés pour cela sont proposés en mode service par les cybercriminels. Les chercheurs de Sekoia.io se sont penchés dessus. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Phishing-tout-comprendre-des-kits-de-contournement-de-la-MFA</guid><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cleptogiciels : une vaste opération de démantèlement en Asie</title><description>Interpol vient de lever le voile sur l’opération Secure, ayant conduit au démantèlement d’une infrastructure de plus de 20 000 adresses IP et noms de domaines, utilisés par des activités de vol de données d’authentification. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366625827/Cleptogiciels-une-vaste-operation-de-demantelement-en-Asie</guid><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Intégration du renseignement cyber : Securonix rachète ThreatQuotient</title><description>Ce rapprochement vise à créer une plateforme complète, modulaire et entièrement intégrée, pour la détection, l’investigation et la réponse aux menaces, tirant parti d’analyses avancées et d’informations sur les menaces internes et externes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366625675/Integration-du-renseignement-cyber-Securonix-rachete-ThreatQuotient</guid><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>EDI Courtage veut fédérer les identités des assureurs</title><description>L’entreprise met en œuvre une plateforme IDaaS dans un contexte B2B, celui des courtiers en assurance. La fédération d’identités doit simplifier le travail des courtiers qui doivent quotidiennement se connecter à l’ensemble des extranets des assureurs pour faire la meilleure proposition à leur client. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/EDI-Courtage-veut-federer-les-identites-des-assureurs</guid><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : un mois de mai qui conforte le recul d’avril</title><description>Le mois de mai 2025 semble confirmer le recul modéré de la menace observé au mois d’avril, après quatre mois d’une violence inédite. Mais rien ne laisse à espérer un répit de longue durée, même la période estivale est historiquement plutôt calme. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366625837/Ransomware-un-mois-de-mai-qui-conforte-le-recul-davril</guid><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Éducation nationale : Stormous semble avoir constitué une « combolist »</title><description>Le groupe malveillant Stormous vient de revendiquer une cyberattaque contre les systèmes de l’éducation nationale. L’échantillon de données publié pour le moment suggère la création d’une liste consolidée de données volées par cleptogiciel. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366625817/Education-nationale-Stormous-semble-avoir-constitue-une-combolist</guid><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Santé : un bilan en demi-teinte pour 2024</title><description>En 2024, le CERT Santé note plus de signalements d’incidents, mais moins d’impact sur les soins, grâce à une meilleure sensibilisation et sécurité, malgré 122 compromissions et 40 attaques par rançongiciel. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366625454/Sante-un-bilan-en-demi-teinte-pour-2024</guid><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 6 juin 2025 : une semaine à nouveau intense</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366625515/Cyberhebdo-du-6-juin-2025-une-semaine-a-nouveau-intense</guid><pubDate>Fri, 06 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Snowflake veut abstraire davantage l’accès aux ressources de calcul</title><description>En sus de nouvelles instances plus efficaces (parce que basées sur les nouvelles machines d’AWS et d’Azure), Snowflake a présenté un modèle adaptatif de gestion des ressources de calcul. L’éditeur contrebalance la potentielle perte de contrôle par des coûts plus faibles et une plus grande simplicité de gestion à l’échelle. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366625230/Snowflake-veut-abstraire-davantage-lacces-aux-ressources-de-calcul</guid><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cleptogiciels : les opérateurs de Lumma n’ont pas jeté l’éponge</title><description>L’infostealer Lumma a fait l’objet d’une importante opération de démantèlement au mois de mai. Mais ses opérateurs semblent bien loin de se laisser décourager. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366625229/Cleptogiciels-les-operateurs-de-Lumma-nont-pas-jete-leponge</guid><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>SimpleHelp : des vulnérabilités prisées des cybercriminels pour conduire au ransomware</title><description>Dévoilées mi-janvier, trois vulnérabilités affectant cet outil d’administration à distance s’avèrent particulièrement appréciées par les courtiers en accès initiaux et les cybercriminels déployant des rançongiciels, notamment sous les enseignes Play et DragonForce. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366625242/SimpleHelp-des-vulnerabilites-prisees-des-cybercriminels-pour-conduire-au-ransomware</guid><pubDate>Thu, 05 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Désignation des acteurs malveillants : Microsoft et Crowdstrike se rapprochent</title><description>Alors que les spécialistes du renseignement sur les menaces utilisent historiquement leurs propres taxonomies, Microsoft et Crowdstrike ont décidé d’aligner les leurs, autant que possible. De quoi réduire les risques de confusion. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366625357/Designation-des-acteurs-malveillants-Microsoft-et-Crowdstrike-se-rapprochent</guid><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : mieux comprendre la menace</title><description>Le nombre de cyberattaques avec rançongiciel a véritablement explosé au cours des dernières années. Mais la compréhension de cette menace peut encore considérablement progresser. Et notamment en passant en coulisses. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/essentialguide/Ransomware-mieux-comprendre-la-menace</guid><pubDate>Wed, 04 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cybercompétences : la guerre des talents est déclarée</title><description>Peu d’organisations se disent confiantes dans les compétences cyber de leur vivier de talents. Le secteur est confronté à une double urgence : une pénurie persistante de profils qualifiés et un écart de compétences qui s’élargit dangereusement. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Cybercompetences-la-guerre-des-talents-est-declaree</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Gunra, Datacarry : deux nouveaux venus utilisent le ransomware de feu Conti</title><description>Découverts à un mois d’intervalle entre la fin avril et la fin mai, ces deux nouvelles marques de la cyberextorsion se distinguent par un choix relativement peu observé : l’utilisation d’un rançongiciel basé sur le code source de feu Conti. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366625107/Gunra-Datacarry-deux-nouveaux-venus-utilisent-le-ransomware-de-feu-Conti</guid><pubDate>Tue, 03 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : l’Australie rend obligatoire la déclaration du paiement de rançon</title><description>L’obligation s’applique depuis le 30 mai aux organisations dont le chiffre d’affaires annuel est de plus de 3 millions de dollars australiens, ainsi qu’à celles qui sont susceptibles de l’atteindre à la fin de leur exercice fiscal. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366625162/Ransomware-lAustralie-rend-obligatoire-la-declaration-du-paiement-de-rancon</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : que sait-on de SafePay ?</title><description>Son site vitrine a été découvert mi-novembre 2024, mais ses activités remontent au moins au mois d’août. Son niveau d’activité observable connaît une forte intensification depuis le mois de mars. L’enseigne apparaît utiliser son propre rançongiciel. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-que-sait-on-de-SafePay</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 30 mai 2025 : une semaine presque calme</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366625173/Cyberhebdo-du-30-mai-2025-une-semaine-presque-calme</guid><pubDate>Fri, 30 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Détection des menaces : Zscaler s’offre Red Canary</title><description>Le spécialiste du SASE vient d’annoncer avoir conclu un accord définitif d’acquisition du fournisseur de services managés de détection et de réponse. Il prévoit de le faire profiter des renseignements sur les menaces des ThreatLabz. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366624850/Detection-des-menaces-Zscaler-soffre-Red-Canary</guid><pubDate>Fri, 30 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Qilin : la franchise qui monte, déjà dans la tourmente ?</title><description>L’enseigne de rançongiciel Qilin connaît une progression fulgurante de son niveau d’activité observable depuis le début de l’année. Mais des signes d’instabilité ont récemment fait leur apparition. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366625019/Qilin-la-franchise-qui-monte-deja-dans-la-tourmente</guid><pubDate>Wed, 28 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Chiffrement : Thales Payment Services complète ses HSM avec le Confidential Computing d’AWS</title><description>Éditeur d’une plateforme de gestion des moyens de paiement en mode SaaS, la filiale de Thales est confrontée aux défis de la montée en charge de son service. Ses systèmes matériels de gestion de clés étant, par nature, limités en élasticité, le Français est allé la chercher chez AWS. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Chiffrement-Thales-Payment-Services-complete-ses-HSM-avec-le-Confidential-Computing-dAWS</guid><pubDate>Tue, 27 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : 13 idées reçues contredites par la réalité des cyberattaques</title><description>Certaines idées reçues ont la vie dure, en matière de cyberattaques avec ransomware. La plupart de ces mythes, ou légendes urbaines ont un point commun : elles peuvent conduire à développer un faux sentiment de sécurité. D’où l’importance de rétablir la réalité de la menace. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-8-idees-recues-contredites-par-la-realite-des-cyberattaques</guid><pubDate>Tue, 27 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cybercriminalité : la saison 2 de l’opération Endgame bat son plein</title><description>Dévoilée il y a presque un an, cette opération judiciaire internationale frappait aux prémisses des cyberattaques. Pour son retour en seconde saison, elle fait encore plus fort, en menaçant individuellement certains acteurs clés. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366624993/Cybercriminalite-la-saison-2-de-loperation-Endgame-bat-son-plein</guid><pubDate>Mon, 26 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ivanti Endpoint Manager Mobile : une vulnérabilité notamment exploitée par un acteur chinois</title><description>Mi-mai, Ivanti a dévoilé deux vulnérabilités affectant sa solution de MDM. Enchaînée, leur exploitation permet de prendre le contrôle d’instances exposées sur Internet. EclecticIQ estime que des acteurs malveillants chinois en profitent. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366624914/Ivanti-Endpoint-Manager-Mobile-une-vulnerabilite-notamment-exploitee-par-un-acteur-chinois</guid><pubDate>Mon, 26 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ready for IT : quel ROI pour la cybersécurité ?</title><description>C’est le serpent de mer du secteur. Car les RSSI ont toujours du mal à décrocher des budgets et ont bien du mal à convaincre les dirigeants face à un risque qui n’a pourtant rien de virtuel. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366624852/Ready-for-IT-quel-ROI-pour-la-cybersecurite</guid><pubDate>Sun, 25 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 23 mai 2025 : encore une semaine difficile pour la grande distribution</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366624774/Cyberhebdo-du-23-mai-2025-encore-une-semaine-difficile-pour-la-grande-distribution</guid><pubDate>Fri, 23 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Le RSSI est-il toujours un frein à la transformation numérique ?</title><description>Avec sa réputation de celui qui dit non, le RSSI est redouté des équipes agiles qui voient en lui un obstacle à la rapidité de déploiement des applications. Pourtant, il est possible de concilier transformation numérique et sécurité pour peu que chacun y mette du sien. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366624496/Le-RSSI-est-il-toujours-un-frein-a-la-transformation-numerique</guid><pubDate>Thu, 22 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>L’Union européenne sanctionne l’hébergeur russe Stark Industries</title><description>L’Union européenne vient de dévoiler la liste de nouvelles entités russes visées par des sanctions. Elles sont accusées de contribuer aux opérations de déstabilisation de Moscou. Parmi elles, un hébergeur bien connu. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366624573/LUnion-Europeenne-sanctionne-lhebergeur-russe-Stark-Industries</guid><pubDate>Thu, 22 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cleptogiciels : offensive majeure contre Lumma Stealer</title><description>Plus de 1300 noms de domaine utilisés pour l’infrastructure du cleptogiciel Lumma ont été saisis et transférés à Microsoft. Cette opération s’inscrit dans la continuité de celle, baptisée Magnus, qui avait touché les infostealers Meta et Redline fin 2024. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366624209/Cleptogiciels-offensive-majeure-contre-Lumma-Stealer</guid><pubDate>Wed, 21 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : VanHelsing risque de faire prochainement des émules</title><description>Le code source du rançongiciel VanHelsing vient d’être rendu disponible alors que les opérateurs de l’enseigne en préparent la version 2.0. De quoi ouvrir la voie à l’apparition d’indépendants comme avec LockBit 3.0. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366624047/Ransomware-VanHelsing-risque-de-faire-prochainement-des-emules</guid><pubDate>Tue, 20 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Hauts-de-Seine, une énième collectivité victime de cyberattaque</title><description>Le département des Hauts-de-Seine vient de se déclarer victime d’une cyberattaque de « grande ampleur ». Il s’ajoute aux 156 collectivités qui appelé à l’aide pour ransomware au cours des 4 premiers mois de l’année. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366624138/Hauts-de-Seine-une-enieme-collectivite-victime-de-cyberattaque</guid><pubDate>Tue, 20 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Démantèlement d’un vaste réseau de botnets exploitant des routeurs obsolètes</title><description>La Justice américaine a démantelé un vaste botnet s’appuyant sur des routeurs obsolètes compromis pour vendre des services de serveurs mandataires utilisés dans le cadre d’activités illégales. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366624173/Demantelement-dun-vaste-reseau-de-botnets-exploitant-des-routeurs-obsoletes</guid><pubDate>Mon, 19 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : des anciens de DoppelPaymer et Nefilim rattrapés par la justice</title><description>Un Ukrainien accusé d’avoir été associé aux activités de Nefilim vient d’être extradé vers les États-Unis. Il avait été préalablement arrêté en Espagne. Les autorités moldaves ont par ailleurs arrêté un individu accusé d’avoir participé à des cyberattaques avec DoppelPaymer. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366624133/Ransomware-des-anciens-de-DoppelPaymer-et-Nefilim-rattrapes-par-la-justice</guid><pubDate>Mon, 19 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Sysdig confie Stratoshark à la fondation Wireshark</title><description>Sysdig a fait don de Stratoshark, son outil d’analyse du trafic réseau en environnement cloud, à la fondation Wireshark. L’éditeur inscrit cette contribution dans le cadre de son engagement en faveur de l’Open Source. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623829/Sysdig-confie-Stratoshark-a-la-fondation-Wireshark</guid><pubDate>Fri, 16 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 16 mai 2025 : une semaine étonnamment calme</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366624054/Cyberhebdo-du-16-mai-2025</guid><pubDate>Fri, 16 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Hornetsecurity passe dans le giron de Proofpoint</title><description>Proofpoint vient d’annoncer le rachat d’Hornetsecurity, qui avait précédemment racheté le Français Vade, spécialiste de la sécurité de la messagerie électronique. Une nouvelle qui ne manque pas de faire grincer quelques dents. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623887/Hornetsecurity-passe-dans-le-giron-de-Proofpoint</guid><pubDate>Fri, 16 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>L’Enisa lance une base de données européenne sur les vulnérabilités</title><description>La nouvelle base de données de l’Union européenne sur les vulnérabilités est conçue pour offrir une source d’information plus large et plus transparente sur les nouvelles vulnérabilités. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623870/LEnisa-lance-une-base-de-donnees-europeenne-sur-les-vulnerabilites</guid><pubDate>Thu, 15 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Vulnérabilité SAP NetWeaver : au tour des rançongiciels</title><description>Les premières traces d’exploitation de la vulnérabilité CVE-2025-31324 pointaient vers des acteurs liés aux autorités chinoises. Des acteurs affiliés aux groupes de ransomware BianLian, Qilin et RansomExx seraient entrés dans la danse. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366624017/Vulnerabilite-SAP-NetWeaver-au-tour-des-rancongiciels</guid><pubDate>Thu, 15 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : un mois d’avril qui n’a probablement pas tout dit</title><description>Le mois d’avril 2025 s’inscrit en rupture des mois précédents, avec un niveau visible de la menace étonnamment bas. Partout, sauf en France. Les semaines à venir donneront vraisemblablement matière à corrections. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623982/Ransomware-un-mois-davril-qui-na-probablement-pas-tout-dit</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Magazine Information Sécurité 31 : EDR &amp; NDR, duo essentiel pour débusquer les intrus</title><description>Plus leur complexité augmente, plus les systèmes d’information peuvent devenir un nid à zones d’ombre. Autant de recoins dans lesquels des assaillants ne manqueront pas de se cacher pour avancer à pas feutrés jusqu’à leur objectif. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623880/Magazine-Information-Securite-31-EDR-NDR-duo-essentiel-pour-debusquer-les-intrus</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cryptomonnaies : la justice allemande assène un nouveau coup aux cybercriminels</title><description>La justice allemande vient de saisir l’infrastructure d’un échange anonyme utilisé notamment à des fins de blanchiment. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623568/Cryptomonnaies-la-justice-allemande-assene-un-nouveau-coup-aux-cybercriminels</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>SAP NetWeaver : une vulnérabilité dont l’exploitation renvoie à la Chine</title><description>Les chercheurs de ForeScout et d’EclecticIQ font le même constat : la récente vulnérabilité CVE-2025-31324 affectant SAP NetWeaver est au moins exploitée par des acteurs malveillants en Chine. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623564/SAP-NetWeaver-une-vulnerabilite-dont-lexploitation-renvoie-a-la-Chine</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Contourner l’EDR ? Miser sur des objets connectés non supervisés</title><description> Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/ezine/Information-Securite/Information-securite-31-EDR-NDR-duo-essentiel-pour-debusquer-les-intrus/Contourner-lEDR-Miser-sur-des-objets-connectes-non-supervises</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Pourquoi le groupe Matmut a refondu sa couche de détection sur un EPP, EDR et NDR commun</title><description> Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/ezine/Information-Securite/Information-securite-31-EDR-NDR-duo-essentiel-pour-debusquer-les-intrus/Pourquoi-le-groupe-Matmut-a-refondu-sa-couche-de-detection-sur-un-EPP-EDR-et-NDR-commun</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Le GHT Aisne-Nord Haute-Somme mise sur le NDR pour renforcer sa cybersécurité</title><description> Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/ezine/Information-Securite/Information-securite-31-EDR-NDR-duo-essentiel-pour-debusquer-les-intrus/Le-GHT-Aisne-Nord-Haute-Somme-mise-sur-le-NDR-pour-renforcer-sa-cybersecurite</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>NDR : l’IA démontre sa pertinence au conseil départemental du Tarn</title><description> Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/ezine/Information-Securite/Information-securite-31-EDR-NDR-duo-essentiel-pour-debusquer-les-intrus/NDR-lIA-demontre-sa-pertinence-au-conseil-departemental-du-Tarn</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Comment choisir un EDR ?</title><description> Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/ezine/Information-Securite/Information-securite-31-EDR-NDR-duo-essentiel-pour-debusquer-les-intrus/Comment-choisir-un-EDR</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Anssi : des cyberattaques qui en feraient oublier les défauts de sécurisation</title><description> Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/ezine/STORAGE/Information-securite-31-EDR-NDR-duo-essentiel-pour-debusquer-les-intrus/Anssi-des-cyberattaques-qui-en-feraient-oublier-les-defauts-de-securisation</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Information sécurité 31 – EDR &amp; NDR, duo essentiel pour débusquer les intrus</title><description>Le n° 31 du magazine Sécurité explore les angles morts des EDR, l’apport stratégique du NDR, les enseignements du panorama ANSSI de la cybermenace en 2024, et l’essor de l’IA en cybersécurité. Analyses, retours d’expérience concrets et conseils pratiques rythment ce nouveau numéro. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/ezine/STORAGE/Information-securite-31-EDR-NDR-duo-essentiel-pour-debusquer-les-intrus</guid><pubDate>Tue, 13 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Renseignement Cyber : attention à l’utilisation de l’IA générative contre les chercheurs</title><description>Les agents conversationnels à base de LLM pourraient bien avoir commencé à faire intrusion dans le renseignement sur les menaces de cybersécurité, avec pour objectif de berner les chercheurs. Nous en avons rencontré un exemple. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623750/Renseignement-Cyber-attention-a-lutilisation-de-lIA-generative-contre-les-chercheurs</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : les comptes peu reluisants de LockBit 3.0</title><description>Les données extraites le 29 avril d’une interface d’administration de la franchise mafieuse fournissent un éclairage nouveau sur ses activités. Moins de 9 % des cyberattaques menées sous la bannière de LockBit ont donné lieu à un à paiement de rançon. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623818/Ransomware-les-comptes-peu-reluisants-de-LockBit-30</guid><pubDate>Mon, 12 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 9 mai 2025 : encore une semaine douloureuse outre-Manche</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623729/Cyberhebdo-du-9-mai-2025</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : ce que révèle la fuite de données de LockBit 3.0</title><description>Une instance d’interface d’administration pour les affidés de la franchise mafieuse a été attaquée le 29 avril. Les données de sa base SQL en ont été extraites et divulguées. Nos premières analyses. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623587/Ransomware-ce-que-revele-la-fuite-de-donnees-de-LockBit-30</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : les mensonges des cybercriminels</title><description>Fournir un outil de déchiffrement, des conseils de sécurité, effacer les données volées… ce sont les trois principales promesses des cybercriminels en cas d’attaque avec rançongiciel. Mais les tiennent-ils ? Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-les-mensonges-des-cybercriminels</guid><pubDate>Fri, 09 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : un écosystème toujours fortement fragmenté</title><description>Coveware constate que l’écosystème du rançongiciel est actuellement fortement marqué par un nombre important d’indépendants, de nouvelles marques aux motivations parfois floues, et quelques historiques du domaine. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623527/Ransomware-un-ecosysteme-toujours-fortement-fragmente</guid><pubDate>Wed, 07 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : quand un affidé de Play exploitait une vulnérabilité inédite de Windows</title><description>Un acteur malveillant officiant sous la bannière de la franchise mafieuse Play a exploité une vulnérabilité d’élévation de privilèges de Windows avant qu’elle ne soit rendue publique et corrigée, début avril. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623690/Ransomware-quand-un-affide-de-Play-exploitait-une-vulnerabilite-inedite-de-Windows</guid><pubDate>Wed, 07 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberattaque : se faire passer pour le support IT pour prendre pied</title><description>Le groupe suivi notamment sous le nom de « Luna Moth » est de retour pour des campagnes d’intrusion initiale à un rythme élevé, via des outils d’administration à distance légitimes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623608/Cyberattaque-se-faire-passer-pour-le-support-IT-pour-prendre-pied</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>CommVault : une vulnérabilité de sévérité maximale désormais exploitée</title><description>L’envoi d’un simple fichier ZIP contenant les charges utiles suffit à en déclencher l’exécution sur les instances CommVault Command Center affectées. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623607/CommVault-une-vulnerabilite-de-severite-maximale-desormais-exploitee</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ces doutes qui planent autour des engagements européens de Microsoft</title><description>Malgré son intention de rassurer les entreprises et les organisations européennes, les engagements de Microsoft soulèvent des interrogations quant à leur faisabilité et leur pertinence légale. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623490/Ces-doutes-qui-planent-autour-des-engagements-europeens-de-Microsoft</guid><pubDate>Tue, 06 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : que devient RansomHub ?</title><description>La vitrine de la franchise n’est plus accessible depuis un mois. Mais l’interface d’administration des affidés serait encore fonctionnelle. Certains d’entre eux suspectent toutefois un énième « exit-scam » et auraient déjà changé de bannière. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623389/Ransomware-que-devient-RansomHub</guid><pubDate>Mon, 05 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 2 mai 2025 : une semaine très violente</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623288/Cyberhebdo-du-2-mai-2025</guid><pubDate>Fri, 02 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Expliquer ce qui se passe lors d'une cyberattaque est difficile mais crucial</title><description>Les cyberattaques montrent régulièrement qu'il est essentiel pour les organisations de disposer d'une stratégie pour communiquer efficacement avec les clients concernés. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Expliquer-ce-qui-se-passe-lors-dune-cyberattaque-est-difficile-mais-crucial</guid><pubDate>Fri, 02 May 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Elastic automatise la migration vers son SIEM à coup d’IA générative</title><description>Elastic exploite l’IA générative et la recherche sémantique pour migrer des règles de détection de SIEM des concurrents vers le sien, en commençant par Splunk. Habituellement, il faut passer par un douloureux processus de réécriture. Un moyen de gagner en attrait sur un marché saturé. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623302/Elastic-automatise-la-migration-vers-son-SIEM-a-coup-dIA-generative</guid><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Comment Carrefour a musclé sa cybersécurité avant les JO 2024</title><description>Beaucoup prophétisaient un Armageddon Cyber contre les infrastructures IT de Paris 2024 et de ses partenaires. Il n’en a rien été, mais Carrefour avait pris quelques dispositions pour s’assurer que sa logistique olympique remporte une médaille. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Comment-Carrefour-a-muscle-sa-cybersecurite-avant-les-JO-2024</guid><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Elodie Le Saout, du courage au service de la cybersécurité</title><description>Elodie le Saout, on se cogne à son regard qui ne vous lâche pas. Dans cette belle journée de printemps, en plein pays Léonard, entre des champs et la baie de Roscoff qu’on devine pas loin, c’est bien plus qu’une interview. Une rencontre… et une évidence. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Elodie-Le-Saout-du-courage-au-service-de-la-cybersecurite</guid><pubDate>Wed, 30 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberattaque : Hitachi Vantara met certains serveurs hors ligne</title><description>Depuis le 26 avril, de nombreux services d’Hitachi Vantara sont inaccessibles. Selon le spécialiste du stockage, une attaque de ransomware est à l’origine de cette situation. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623355/Cyberattaque-Hitachi-Vantara-met-ses-serveurs-hors-ligne</guid><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : Akira continue sur sa lancée</title><description>L’enseigne, soupçonnée d’avoir recruté des anciens de Black Basta, continue d’afficher un niveau d’activité particulièrement élevé, que ses nombreuses revendications, seules, ne reflètent pas pleinement. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623297/Ransomware-Akira-continue-sur-sa-lancee</guid><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : sur la trace de LukaLocker, Nitrogen, et… Cactus</title><description>Les similarités entre les rançongiciels LukaLocker et Nitrogen ont déjà pu être établies. Les experts de Glimps viennent de les rapprocher tous deux d’un troisième : Cactus. Dont ils semblent descendre en droite ligne. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623372/Ransomware-sur-la-trace-de-LukaLocker-Nitrogen-et-Cactus</guid><pubDate>Tue, 29 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>SAP NetWeaver : la vulnérabilité critique qui menace les plus grands</title><description>Selon Onyphe, plus de 1 200 instances SAP NetWeaver exposées sur Internet sont affectées par une vulnérabilité critique déjà exploitée activement. Environ un tiers d’entre elles sont déjà compromises par webshell. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623051/SAP-NetWeaver-la-vulnerabilite-critique-qui-menace-les-plus-grands</guid><pubDate>Mon, 28 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Une vulnérabilité critique affecte Craft CMS</title><description>Référencée CVE-2025-32432, cette vulnérabilité permet à un assaillant non authentifié de forcer l’exécution à distance de code arbitraire. Les équipes d’Orange Cyberdefense l’ont découverte en inspectant un serveur compromis… mi-février. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623252/Une-vulnerabilite-critique-affecte-Craft-CMS</guid><pubDate>Mon, 28 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 25 avril 2025 : le plus gros opérateur mobile africain dans la tourmente</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623175/Cyberhebdo-du-25-avril-2025</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Baccarat : la cyberattaque, côté pile et côté face</title><description>Les échanges internes au groupe Black Basta divulgués en février dernier apportent un éclairage tout particulier sur leurs activités, et cela encore plus pour l’attaque conduite contre Baccarat, qui a partagé publiquement son expérience. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623121/Baccarat-la-cyberattaque-cote-pile-et-cote-face</guid><pubDate>Fri, 25 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>ClickFix : une pratique prisée des cybercriminels, mais pas uniquement</title><description>Cette technique de compromission initiale est notamment utilisée par des acteurs liés à l’enseigne de ransomware Interlock. Mais d’autres, œuvrant pour le compte d’États-nations, y ont également recours. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623193/ClickFix-une-pratique-prisee-des-cybercriminels-mais-pas-uniquement</guid><pubDate>Thu, 24 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Versa Networks confronté à une cyberattaque</title><description>Le spécialiste du SASE reconnaît un incident de cybersécurité impliquant un environnement hors production « utilisé pour un ensemble limité de tests d’assurance qualité ». La jeune enseigne de cyber-extorsion Silent apparaît impliquée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623040/Versa-Networks-confronte-a-une-cyberattaque</guid><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyber-extorsion : Silent essaie de rançonner sans chiffrer</title><description>Connue publiquement depuis ce 23 avril 2025, cette nouvelle enseigne n’a, pour l’heure, revendiqué qu’une seule victime. Sa spécificité : elle ne chiffre pas les données de ses victimes, quitte à ce que certaines peinent à croire à la réalité de l’attaque. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623073/Cyber-extorsion-Silent-essaie-de-ranconner-sans-chiffrer</guid><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Les API alimentées par l'IA s'avèrent très vulnérables aux attaques</title><description>La croissance de l'IA s'avère être une arme à double tranchant pour la sécurité des API, offrant aux défenseurs des possibilités d'améliorer leur résilience, mais aussi davantage de risques liés aux attaques alimentées par l'IA, selon un rapport. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623017/Les-API-alimentees-par-lIA-saverent-tres-vulnerables-aux-attaques</guid><pubDate>Wed, 23 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Les meilleures messageries chiffrées de bout-en-bout</title><description>La messagerie sécurisée utilise le chiffrement de bout en bout, voire des serveurs décentralisés et un code source ouvert. Les applications de messagerie les plus sécurisées combinent ces caractéristiques. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Les-meilleures-messageries-chiffrees-de-bout-en-bout</guid><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Messageries chiffrées : de nouvelles offensives en vue</title><description>Sortie de la loi contre le narcotrafic, l’introduction de portes dérobées dans les messageries chiffrées de bout-en-bout pourrait revenir à l’occasion d’une prochaine loi sur le renseignement. À moins que l’Europe ne s’en charge. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366623005/Messageries-chiffrees-de-nouvelles-offensives-en-vue</guid><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Portes dérobées « symlink » Fortinet : près de 22 000 systèmes compromis</title><description>Le spécialiste français de la gestion de la surface d’attaque exposée Onyphe a découvert près de 22 000 équipements VPN SSL Fortinet compromis par des portes dérobées déposées, pour certaines, il y a potentiellement longtemps. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622870/Portes-derobees-symlink-Fortinet-pres-de-22-000-systemes-compromis</guid><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Comment garantir un accès à distance sécurisé à l'OT et prévenir les attaques ?</title><description>Les systèmes OT sont menacés par des attaquants qui ciblent leurs capacités d'accès à distance. La segmentation des réseaux est une étape importante. Découvrez d'autres moyens de protéger vos systèmes OT. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Comment-garantir-un-acces-a-distance-securise-a-lOT-et-prevenir-les-attaques</guid><pubDate>Mon, 21 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 18 avril 2025 : semaine difficile en Belgique et en Suisse</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622922/Cyberhebdo-du-18-avril-2025</guid><pubDate>Fri, 18 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Italie : une proposition de loi obligerait à déclarer les cyberattaques sous 6 heures</title><description>Cette proposition de loi vise en outre à limiter le droit des victimes de rançongiciel à céder aux exigences de leurs assaillants, ainsi qu’à renforcer les moyens des services enquêteurs. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622799/Italie-une-proposition-de-loi-obligerait-a-declarer-les-cyberattaques-sous-6-heures</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberattaque contre Harvest : encore d’importantes zones d’ombre</title><description>Les données divulguées par l’enseigne Run Some Wares, à l’occasion de sa revendication de la cyberattaque du 27 février dernier, soulèvent d’importantes questions sur l’intéressé, mais pas uniquement. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Cyberattaque-contre-Harvest-encore-dimportantes-zones-dombre</guid><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Inventaire des vulnérabilités : le programme du Mitre s’en va et puis revient</title><description>Ce mardi 15 avril au soir, le Mitre, organisme chargé du programme de notation de la sévérité des vulnérabilités, a annoncé son arrêt immédiat. Avant que l’Administration américaine, qui le lui délègue, ne fasse volte-face. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622793/Inventaire-des-vulnerabilites-le-programme-du-Mitre-sen-va-et-puis-revient</guid><pubDate>Wed, 16 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Les CSIRT régionaux s’interrogent sur leur avenir</title><description>Le premier bilan des CSIRT régionaux est encourageant. Ces structures complètent l’action de l’Anssi auprès des collectivités et entreprises en région. Mais dans un contexte de restrictions budgétaires de l’état central, leur pérennité est loin d’être assurée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622600/Les-CSIRT-regionaux-sinterrogent-sur-leur-avenir</guid><pubDate>Tue, 15 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>États-Unis : l’Administration Trump en campagne contre son agence nationale de cybersécurité</title><description>Le président des États-Unis vient de signer un mémorandum révoquant toute habilitation de sécurité active détenue par Chris Krebs, ancien patron de l’agence américaine de la cybersécurité et de la sécurité des infrastructures. Une décision tout sauf isolée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622592/Etats-Unis-ladministration-Trump-en-campagne-contre-son-agence-nationale-de-cybersecurite</guid><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 11 avril 2025 : attaque contre l’un des plus grands gestionnaires d’actifs en Inde</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622458/Cyberhebdo-du-11-avril-2025-attaque-contre-lun-des-plus-grands-gestionnaires-dactifs-en-Inde</guid><pubDate>Fri, 11 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : le mois de mars clôture un trimestre record</title><description>Le mois de mars 2025 s’est inscrit dans la continuité des deux précédents, marquant un début d’année d’une violence inégalée sur le front des rançongiciels, jusqu’en France. Et rien ne présage d’une rapide accalmie. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622473/Ransomware-le-mois-de-mars-cloture-un-trimestre-record</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Harvest : la cyberattaque est revendiquée sous l’enseigne Run Some Wares</title><description>La cyberattaque conduite que la FinTech française vient d’être revendiquée sous la bannière de la récente enseigne Run Some Wares, identifiée depuis la fin du mois de février, mais vraisemblablement active depuis au moins juin 2024. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366620232/Ransomware-la-FinTech-francaise-Harvest-victime-dune-cyberattaque</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cybersécurité : comment ESET utilise l’IA locale sur PC</title><description>Si les PC embarquant de l’intelligence artificielle sont porteurs de promesses, les cas d’utilisation concrets ne sont pas encore très nombreux. ESET se distingue là avec des applications plus concrètes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Cybersecurite-comment-ESET-utilise-lIA-locale-sur-PC</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Infostealers : une menace qui s’étend bien au-delà des rançongiciels</title><description>Les identifiants compromis par les cleptogiciels sont connus pour être utilisés afin d’établir un accès initial puis lancer une cyberattaque par ransomware. Mais ils peuvent aussi mener à des brèches de données, notamment sur des applications SaaS. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Infostealers-une-menace-qui-setend-bien-au-dela-des-rancongiciels</guid><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberattaques : début de la saison 2 de l’opération Endgame</title><description>Dévoilée il y a près d’un an, cette opération judiciaire internationale frappait aux prémisses des cyberattaques. Elle a permis d’aller un cran plus loin, en remontant aux clients des botnets en mode service touchés dans le cadre de cette opération. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621946/Cyberattaques-debut-de-la-saison-2-de-loperation-Endgame</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ce que l’on sait des rançongiciels pour VMware ESXi</title><description>La menace des ransomwares concerne les infrastructures virtualisées avec l’hyperviseur ESXi de VMware depuis plusieurs années. Qilin vient d’allonger la liste, non sans une certaine originalité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ce-que-lon-sait-des-rancongiciels-pour-VMware-ESXi</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : Frag s’attaque aussi bien à Windows qu’à Linux et ESXi</title><description>Active depuis au moins octobre 2024, cette enseigne dont la vitrine a été découverte fin mars, dispose d’un rançongiciel pour Windows et de variants pour Linux et ESXi. Tous trois supportent, de manière optionnelle, le chiffrement partiel des données. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622239/Ransomware-Frag-sattaque-aussi-bien-a-Windows-qua-Linux-et-ESXi</guid><pubDate>Wed, 09 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : Qilin se renforce avec au moins deux nouveaux affidés</title><description>L’enseigne vient d’enchaîner les nouvelles revendications à un rythme inhabituellement soutenu. Pour plusieurs d’entre elles, la divulgation des données volées a été immédiate. Mais l’attaque apparaît bien antérieure. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622278/Ransomware-Qilin-se-renforce-avec-au-moins-deux-nouveaux-affides</guid><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Alternatives à Office 365 : Oodrive surfe sur la nouvelle vague de la souveraineté IT</title><description>Oodrive est à une année charnière de son histoire. La problématique de la souveraineté IT serait mieux comprise par le marché. Et les budgets seraient là. Reste à concrétiser de fortes ambitions de croissance et à gagner en notoriété. Entretien avec un de ses co-fondateurs, Cédric Mermilliod. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622217/Alternatives-a-Office-365-Oodrive-surfe-sur-la-nouvelle-vague-de-la-souverainete-IT</guid><pubDate>Tue, 08 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : DragonForce tend la main à RansomHub</title><description>L’enseigne DragonForce se dit prête à accueillir RansomHub. Une approche qui pourrait séduire les déçus de LockBit partis justement chez RansomHub l’an dernier. La partie visible de l’infrastructure de ce dernier est actuellement indisponible. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366622143/Ransomware-DragonForce-tend-la-main-a-RansomHub</guid><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : quand deux revendications ne sont pas synonymes de deux attaquants</title><description>Une cyberattaque revendiquée sur deux vitrines de franchises différentes ? La conséquence d’un accès initial vendu à deux acteurs différents ? C’est plus vraisemblablement l’œuvre d’un attaquant travaillant sous deux bannières. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366574173/Ransomware-quand-deux-revendications-ne-sont-pas-synonymes-de-deux-attaquants</guid><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>La sécurité pourrait être le cas d’utilisation dont les PC IA ont besoin</title><description>Les PC qui embarquent de l’intelligence artificielle ont eu du mal à trouver un cas d’utilisation parfait, mais le besoin de systèmes de sécurité plus solides sur les postes de travail pour aider. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/La-securite-pourrait-etre-le-cas-dutilisation-dont-les-PC-IA-ont-besoin</guid><pubDate>Mon, 07 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ivanti : une vulnérabilité critique activement exploitée</title><description>L’équipementier vient de lever le voile sur une vulnérabilité critique affectant des produits typiquement exposés directement sur Internet. Elle fait déjà l’objet d’une exploitation active et a déjà été corrigée pour Connect Secure. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366621942/Ivanti-une-vulnerabilite-critique-activement-exploitee</guid><pubDate>Fri, 04 Apr 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item></channel></rss>