<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>LeMagIT - Cybersécurité</title><link>https://www.lemagit.fr/ressources/Securite</link><description>Toute l'information en cybersécurité avec LeMagIT.</description><atom:link href="https://www.lemagit.fr/ressources/Securite" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 15 Sep 2025 05:17:39 +0000</lastBuildDate><item><title>Sécurité de l’IA : F5 s’offre la jeune pousse CalipsoAI</title><description>L’équipementier vient d’annoncer le rachat de CalipsoAI pour 180 millions de dollars, principalement en numéraire. Ses fonctionnalités seront intégrées à sa plateforme de sécurité applicative. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630872/Securite-de-lIA-F5-soffre-la-jeune-pousse-CalipsoAI</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 12 septembre 2025 : une semaine presque calme</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630852/Cyberhebdo-du-12-septembre-2025-une-semaine-presque-calme</guid><pubDate>Fri, 12 Sep 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Oracle et Thales renforcent leur interopérabilité</title><description>Partenaires de longue date, notamment sur l’infogérance de systèmes critiques pour le secteur bancaire ou la Santé, Oracle et Thales renforcent leur partenariat technologique. L’objectif : embarquer la crypto Thales dans les offres de l’Américain pour garantir la souveraineté des données. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630563/Oracle-et-Thales-renforcent-leur-interoperabilite</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>UECC25 : Quand le besoin de souveraineté se heurte à la réalité</title><description>Passer du discours à l’acte, c’était le message que Jean-Noël de Galzain, président d’Hexatrust, a voulu faire passer lors de l’édition 2025 des universités d’été de la cybersécurité et du cloud de confiance. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630562/UECC25-Quand-le-besoin-de-souverainete-se-heurte-a-la-realite</guid><pubDate>Thu, 11 Sep 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : les mensonges des cybercriminels</title><description>Fournir un outil de déchiffrement, des conseils de sécurité, effacer les données volées… ce sont les trois principales promesses des cybercriminels en cas d’attaque avec rançongiciel. Mais les tiennent-ils ? Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-les-mensonges-des-cybercriminels</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Zurich : ServiceNow introduit davantage de contrôles sur les flux d’IA agentique</title><description>Sandbox, process mining, gestion des identités et protection des données… le spécialiste de l’ITSM entend renforcer la fiabilité des flux de travail agentiques. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630486/Zurich-ServiceNow-introduit-davantage-de-controles-sur-les-flux-dIA-agentique</guid><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : un ancien de LockerGoga officiellement identifié</title><description>Volodymyr Tymoshchuk est accusé par la France d’avoir participé à des cyberattaques avec LockerGoga. Les États-Unis lui reprochent également d’avoir été impliqué dans les activités de MegaCortex et Nefilim. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630305/Ransomware-un-ancien-de-LockerGoga-officiellement-identifie</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cybersécurité OT : Mitsubishi Electric va racheter Nozomi Networks</title><description>Le Japonais prévoit de racheter, d’ici la fin de l’année, toutes les actions du spécialiste de la sécurité des systèmes industriels. Nozomi avait notamment participé à la protection contre les cyberattaques de ceux des JO de Paris. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630537/Cybersecurite-OT-Mitsubishi-Electric-va-racheter-Nozomi-Networks</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>JFrog s’adapte à l’infusion de l’IA dans la chaîne de livraison logicielle</title><description>L’éditeur DevSecOps a profité de sa conférence annuelle swamUP à Nappa en Californie pour présenter ses avancées et sa feuille de route. JFrog veut non seulement sécuriser l’usage de l’IA générative, mais également l’infuser dans sa plateforme. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630500/JFrog-sadapte-a-linfusion-de-lIA-dans-la-chaine-de-livraison-logicielle</guid><pubDate>Tue, 09 Sep 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>SAP S/4 HANA : une vulnérabilité critique corrigée en août est activement exploitée</title><description>Référencée CVE-2025-42957, cette vulnérabilité ne nécessite que l’accès à un compte à bas privilèges pour conduire à une compromission complète. Elle est activement exploitée. Un correctif est disponible depuis le 11 août. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630437/SAP-S-4-HANA-une-vulnerabilite-critique-corrigee-en-aout-est-activement-exploitee</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : DragonForce propose à LockBit et Qilin de créer un cartel</title><description>Après avoir tendu la main à ceux de feu RansomHub, les opérateurs de l’enseigne DragonForce se tournent vers ceux de LockBit et Qilin, proposant une coalition. Une offre qui ne manque pas d’ironie. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630495/Ransomware-DragonForce-propose-a-LockBit-et-Qilin-de-creer-un-cartelRansomware-DragonForce-propo</guid><pubDate>Mon, 08 Sep 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 5 septembre 2025 : le secteur automobile dans la tourmente</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630111/Cyberhebdo-du-5-septembre-2025</guid><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberattaque : la direction de Qantas punie au portefeuille</title><description>Le conseil d’administration de la compagnie aérienne a décidé de réduire de 15 points de pourcentage le bonus annuel des membres de sa direction, suite à une cyberattaque qui a conduit à l’exposition des données de millions de ses clients. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630378/Cyberattaque-la-direction-de-Qantas-punie-au-portefeuille</guid><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Modèles de prévision des risques : fonctionnement et avantages</title><description>Des modèles précis de prédiction des risques peuvent contribuer aux efforts de gestion des risques dans les organisations. Voici un aperçu du fonctionnement de ces modèles et des avantages qu’ils offrent aux entreprises. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Modeles-de-prevision-des-risques-Leur-fonctionnement-et-leurs-avantages</guid><pubDate>Thu, 04 Sep 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Campagne Salesloft : Zscaler, Palo Alto, Cloudflare et BeyondTrust allongent la liste des victimes</title><description>Ces spécialistes de la cybersécurité viennent allonger la déjà longue liste des victimes de la campagne d’août contre les clients de Salesforce utilisant une intégration avec Salesloft Drift. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630282/Campagne-Salesloft-Zscaler-Palo-Alto-Networks-Cloudflare-et-BeyondTrust-allongent-la-liste-des-v</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Jaguar Land Rover, Bridgestone : le secteur automobile en première ligne des cyberattaques</title><description>Coup sur coup, le constructeur automobile britannique et le fabricant de pneus viennent d’être touchés par des cyberattaques. Pour le premier, l’acte malveillant a été revendiqué par le groupe ayant conduit plusieurs attaques outre-Manche au printemps. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630258/Jaguar-Land-Rover-Bridgestone-le-secteur-automobile-en-premiere-ligne-des-cyberattaques</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>SecNumCloud : la sécurité physique, un volet incontournable selon NumSpot</title><description>C’est un aspect souvent négligé du référentiel, mais le SecNumCloud inclut des exigences strictes en matière de sécurité physique pour les fournisseurs. Et elles ne sont pas exclusives aux data centers, souligne NumSpot. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630245/SecNumCloud-la-securite-physique-un-volet-incontournable-selon-NumSpot</guid><pubDate>Wed, 03 Sep 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Renseignement sur les menaces : la transition vers Google Threat Intelligence fait polémique</title><description>Le célèbre VirusTotal s’apprête à tirer sa révérence au profit de Google Threat Intelligence. Une transition qui ne va pas sans évolution tarifaire. Sans surprise, du côté de ses clients, la pilule a du mal à passer. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630276/Renseignement-sur-les-menaces-la-transition-vers-Google-Threat-Intelligence-fait-polemique</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Correctifs : les (mauvaises) raisons de leur non-application</title><description>Les mois se suivent et se ressemblent, apportant chacun son lot de vulnérabilités critiques à patcher au plus vite. Pourtant, de nombreuses organisations tardent régulièrement à appliquer les correctifs, et finissent par le payer cher. Mais pourquoi ? Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630197/Correctifs-les-mauvaises-raisons-de-leur-non-application</guid><pubDate>Tue, 02 Sep 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Comment calculer le ROI de la cybersécurité pour le PDG et le conseil d’administration</title><description>Calculer et communiquer le retour sur investissement de la cybersécurité peut aider à persuader les dirigeants d’investir. Voici comment utiliser des indicateurs significatifs et concrets qui trouvent un écho auprès des chefs d’entreprise. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Comment-calculer-le-ROI-de-la-cybersecurite-pour-le-PDG-et-le-conseil-dadministration</guid><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Logs de cleptogiciels ? Une mine d’or pour les cybercriminels et… les groupes étatiques</title><description>Les cybercriminels en tout genre ne sont pas les seuls à profiter du butin des cleptogiciels. Celui-ci contient également des identifiants utilisables pour des campagnes de cyber-espionnage, loin de la seule motivation pécuniaire. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630085/Logs-de-cleptogiciels-Une-mine-dor-pour-les-cybercriminels-et-les-groupes-etatiques</guid><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Chiffrement externalisé : Fivetran se rapproche de S3NS</title><description>Comme prévu, Fivetran signe un accord avec S3NS pour répondre aux besoins de ses clients français les plus régulés. Le partenariat ne concerne pour l’instant que le chiffrement externalisé de données. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366629931/Chiffrement-externalise-Fivetran-se-rapproche-de-S3NS</guid><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>IA appliquée à la gestion des risques : principaux avantages et défis</title><description>L’IA peut améliorer la rapidité et l’efficacité des efforts de gestion des risques. Voici les avantages potentiels, les cas d’utilisation et les défis que votre organisation doit connaître. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/IA-appliquee-a-la-gestion-des-risques-principaux-avantages-et-defis</guid><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 29 août 2025 : l’État américain du Nevada dans la tourmente</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630024/Cyberhebdo-du-29-aout-2025</guid><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Guide du RSSI pour faire son rapport au conseil d’administration</title><description>Un rapport efficace sur la cybersécurité influe sur la prise de décision au plus haut niveau. Apprenez à rédiger un rapport qui trouve un écho auprès des administrateurs de l’entreprise. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Guide-du-RSSI-pour-la-creation-dun-rapport-de-cybersecurite-pour-le-conseil-dadministration</guid><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : Storm-0501 continue son adaptation à l’adoption du cloud</title><description>Le groupe suivi sous la référence Storm-0501 par Microsoft continue de s’adapter à l’adoption du cloud par les entreprises. Des environnements qui, historiquement, tendaient à limiter l’impact des cyberattaques avec rançongiciel. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630154/Ransomware-Storm-0501-continue-son-adaptation-a-ladoption-du-Cloud</guid><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>8 enjeux éthiques à considérer dans le développement logiciel</title><description>À mesure que les logiciels s’imposent dans tous les aspects de l’expérience humaine, les développeurs ont une responsabilité éthique envers leurs clients. Découvrez comment assumer cette responsabilité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/8-enjeux-ethiques-a-evaluer-dans-le-developpement-logiciel</guid><pubDate>Thu, 28 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Les approches actuelles de gestion des correctifs ne sont pas viables</title><description>Selon une étude, les organisations ont du mal à donner la bonne priorité aux correctifs de vulnérabilités, ce qui conduit à des situations où tout est en crise, ce qui n’aide personne. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630113/Les-approches-actuelles-de-gestion-des-correctifs-ne-sont-pas-viables</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>L’IA générative est entrée au service du ransomware</title><description>Anthropic a observé un acteur malveillant britannique ayant utilisé Claude Code, pour développer un rançongiciel commercialisé en mode service. Parallèlement, Eset a découvert un rançongiciel utilisant l’IA générative au cours de son exécution. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366629946/LIA-generative-est-entree-au-service-du-ransomware</guid><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>NetScaler : Citrix corrige une vulnérabilité critique déjà exploitée</title><description>Citrix vient de publier un bulletin de sécurité couvrant notamment la vulnérabilité référencée CVE-2025-7775. Permettant l’exécution de code arbitraire à distance sans authentification, elle est déjà activement exploitée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630036/NetScaler-Citrix-corrige-une-vulnerabilite-critique-deja-exploitee</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>En Suède, une cyberattaque contre une ESN affecte des centaines d’administrations locales</title><description>L’ESN Miljödata a été victime d’une cyberattaque durant le week-end. Ses services sont utilisés par 80 % des municipalités suédoises, entre autres. Un incident qui, par l’étendue de son impact, en rappelle d’autres. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366630074/En-Suede-une-cyberattaque-contre-une-ESN-affecte-des-centaines-dadministrations-locales</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Traçage distribué vs logging : quelles différences ?</title><description>Le traçage distribué et la journalisation aident les équipes IT à identifier les dysfonctionnements des systèmes de différentes manières. Mais ils se complètent également pour mettre le doigt sur les problèmes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Tracage-distribue-vs-Logging-quelles-differences</guid><pubDate>Tue, 26 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Qu’est-ce que le maillage de cybersécurité ? Principales applications et avantages</title><description>Est-il temps d’envisager une approche différente de l’architecture de sécurité ? Le maillage de cybersécurité pourrait être un moyen efficace d’aborder les environnements complexes et distribués. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Quest-ce-que-le-maillage-de-cybersecurite-Principales-applications-et-avantages</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : payer pour préserver sa réputation, cette vraie mauvaise idée</title><description>Certaines victimes peuvent être tentées de céder au chantage tardivement, une fois que les données leur ayant été volées ont commencé à être divulguées. Mais le faire sans condition peut compromettre encore plus leur réputation. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-payer-pour-preserver-sa-reputation-cette-vraie-mauvaise-idee</guid><pubDate>Mon, 25 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 22 août 2025 : l'assureur allemand Büchner Barella frappé</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366629807/Cyberhebdo-du-22-aout-2025</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : après la chute de Phobos, le déchiffreur</title><description>Depuis la fin juillet, la police japonaise propose gratuitement un outil de déchiffrement pour le rançongiciel Phobos. Il s’adresse à ses victimes ayant résisté au chantage. Son développement fait suite à plusieurs opérations judiciaires. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366629884/Ransomware-apres-la-chute-de-Phobos-le-dechiffreur</guid><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Authentification à facteurs multiples : 5 exemples et cas d'utilisation stratégiques</title><description>Avant de mettre en œuvre la MFA, il convient de mener une étude approfondie pour déterminer les facteurs de sécurité qui offrent la protection la plus forte. Les mots de passe et les codes PIN ne suffisent plus. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Authentification-a-facteurs-multiples-5-exemples-et-cas-dutilisation-strategiques</guid><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : comment Warlock a exploité les dernières vulnérabilités SharePoint</title><description>Apparue publiquement début juin, cette enseigne s’est faite remarquer par l’exploitation des dernières vulnérabilités affectant Microsoft Exchange. Et quelques victimes de renom, dont Orange, Infoniqa ou encore Colt. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366629844/Ransomware-comment-Warlock-a-exploite-les-dernieres-vulnerabilites-SharePoint</guid><pubDate>Thu, 21 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>L'évitement et sa place dans la gestion du risque</title><description>L'évitement du risque est l'élimination des dangers, des activités et des expositions qui peuvent avoir un impact négatif sur une organisation et ses actifs. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Levitement-et-sa-place-dans-la-gestion-du-risque</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cybersécurité : comment l’EDR peut être contourné</title><description>Les systèmes de détection et de réponse sur les serveurs et postes de travail font chaque jour un peu plus la démonstration de leur efficacité. Mais ils n’en sont pas pour autant infaillibles. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366537447/Cybersecurite-comment-lEDR-peut-etre-contourne</guid><pubDate>Wed, 20 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Gestion d’actifs : après Harvest, Linedata frappé à son tour par une cyberattaque</title><description>L’ESN spécialiste des solutions de gestion financière, vient d’être victime d’une cyberattaque. Elle parle de chiffrement « malveillant des données hébergées sur un domaine appartenant à sa division de gestion d’actifs ». De quoi rappeler l’incident ayant affecté Harvest au printemps. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366629656/Gestion-dactifs-apres-Harvest-Linedata-frappe-a-son-tour-par-une-cyberattaque</guid><pubDate>Tue, 19 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 15 août 2025 : comme une absence de trêve estivale</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366629345/Cyberhebdo-du-15-aout-2025</guid><pubDate>Mon, 18 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberattaques : la campagne ciblant les clients de Salesforce s’intensifie</title><description>Google, Air France-KLM, Allianz for Life, Cisco, Pandora et d’autres auraient tous subi des cyberattaques orchestrées par un collectif exploitant des techniques d’ingénierie sociale pour s’infiltrer dans leurs environnements Salesforce. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366629178/Cyberattaques-la-campagne-ciblant-les-clients-de-Salesforce-sintensifie</guid><pubDate>Wed, 13 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 8 août 2025 : un hôpital français touché par une cyberattaque</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366628717/Cyberhebdo-du-8-aout-2025</guid><pubDate>Fri, 08 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Gemini CLI : Google s’attaque à l’automatisation des flux GitHub Actions avec son agent IA</title><description>La version bêta de Google Gemini CLI pour GitHub Actions commence simplement et intègre la sécurité, mais dans l’ensemble, la « lune de miel » avec les agents IA de programmation pourrait, déjà, toucher à sa fin. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366628652/Gemini-CLI-Google-sattaque-a-lautomatisation-des-flux-GitHub-Actions-avec-son-agent-IA</guid><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 1er août 2025 : la France en première ligne</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366628356/Cyberhebdo-du-1er-aout-2025</guid><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : le gouvernement britannique s’apprête à interdire le paiement des rançons</title><description>Les opérateurs d’infrastructures critiques, les hôpitaux, les conseils municipaux et les écoles seront parmi ceux à qui il sera interdit de céder aux demandes des cybercriminels. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366628393/Ransomware-le-gouvernement-britannique-sapprete-a-interdire-le-paiement-des-rancons</guid><pubDate>Fri, 01 Aug 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Rachat de CyberArk : pourquoi Palo Alto Networks débourse-t-il 25 milliards de dollars ?</title><description>L’acquisition du spécialiste israélien de la sécurité des identités permettra à Palo Alto Networks d’élargir sa plateforme de cybersécurité et de renforcer son positionnement face aux nouveaux enjeux de l’intelligence artificielle agentique. Un « coup de maître » pour certains analystes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366628337/Rachat-de-CyberArk-pourquoi-Palo-Alto-Networks-debourse-t-il-25-milliards-de-dollars</guid><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : fin de parcours pour l’enseigne BlackSuit</title><description>L’infrastructure de l’enseigne cybercriminelle BlackSuit a été saisi par les forces de l’ordre, dans le cadre d’une opération internationale baptisée « Checkmate ». Mais certains affiliés pourraient avoir déjà quitté le navire pour l’enseigne Chaos. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366628025/Ransomware-fin-de-parcours-pour-lenseigne-BlackSuit</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 25 juillet 2025 : encore une rude semaine</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366628105/Cyberhebdo-du-25-juillet-2025</guid><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Un client de l’ESN Cognizant l’accuse d’avoir ouvert la voie à une cyberattaque</title><description>Victime d’une cyberattaque avec rançongiciel en août 2023, le producteur de produits d’entretien Clorox se retourne contre son prestataire, Cognizant. Chargé du comptoir de support, il aurait fait preuve de négligence. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366628042/Un-client-de-lESN-Cognizant-laccuse-davoir-ouvert-la-voie-a-une-cyberattaque</guid><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cybercriminalité : un administrateur supposé du forum XSS arrêté et un domaine saisi</title><description>Le parquet de Paris indique qu’un administrateur de ce forum, bien connu pour être fréquenté notamment par des cybercriminels, a été interpellé par les autorités ukrainiennes. Son principal nom de domaine a été saisi. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366628072/Cybercriminalite-un-administrateur-suppose-de-XSS-arrete-et-un-domaine-saisi</guid><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Vulnérabilités SharePoint : les correctifs sont là, mais leur application seule ne suffit pas</title><description>Les correctifs pour deux vulnérabilités exploitées de manière systématique contre les instances SharePoint Server exposées sur Internet sont disponibles. Plus d’une centaine d’organisations ont été compromises. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366627758/SharePoint-une-campagne-massive-dexploitation-de-vulnerabilites-inedites</guid><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 18 juillet 2025 : une semaine étonnamment violente</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366627919/Cyberhebdo-du-18-juillet-2025</guid><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Zscaler, bon samaritain de la cyberassurance</title><description>31 % des cyber-incidents seraient évitables grâce au Zero Trust, soit 465 milliards de dollars de pertes annuelles. Zscaler propose Risk360 pour quantifier le risque et négocier de meilleures assurances. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366627916/Zscaler-bon-samaritain-de-la-cyberassurance</guid><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>DDoS : vaste opération contre les hacktivistes pro-russes de NoName057(16)</title><description>Ce collectif fait partie des plus vifs soutiens de Moscou depuis l’invasion de l’Ukraine, multipliant les attaques en déni de service distribué contre des cibles jugées anti-Kremlin. Ses infrastructures viennent de subir un coup majeur. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366627873/DDoS-vaste-operation-contre-les-hacktivistes-pro-russes-de-NoName05716</guid><pubDate>Wed, 16 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : un premier semestre 2025 d’une intensité inhabituelle</title><description>Le premier semestre 2025 a été marqué par un niveau observable de la menace jamais atteint au préalable. Le tout sur fond d’énième recomposition de l’écosystème cybercriminel et avant un repli au second trimestre. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366627644/Ransomware-un-premier-semestre-2025-dune-intensite-inhabituelle</guid><pubDate>Tue, 15 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 11 juillet 2025 : la France en première ligne</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366627554/Cyberhebdo-du-11-juillet-2025-la-France-en-premiere-ligne</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Zscaler : Zero Trust pour l’IA, sécurisation de l’IoT/OT</title><description>L'éditeur californien a présenté une nouvelle approche destinée à sécuriser l'IoT et l'OT via une simple carte SIM. En parallèle, il a dévoilé une extension de sa plateforme pour superviser, analyser et contrôler l’utilisation de l’IA générative par les utilisateurs. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366627674/Zscaler-Zero-Trust-pour-lIA-securisation-de-lIoT-OT-et-cyber-assurance</guid><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cybercriminalité : un négociateur suspecté de ransomware arrêté à Paris</title><description>Arrêté à Paris le 21 juin, un basketteur professionnel russe vient d’être maintenu en détention. Les États-Unis demandent son extradition. Il est suspecté d’avoir été négociateur pour un gang de ransomware, vraisemblablement Conti. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366627321/Cybercriminalite-un-negociateur-suspecte-de-ransomware-arrete-a-Paris</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : arrestations outre-Manche en lien avec l’attaque contre Marks &amp; Spencer</title><description>L’agence britannique de lutte contre la criminalité a procédé à quatre arrestations en lien avec les cyberattaques contre Marks &amp; Spencer et Co-Op. Des attaques liées au mode opératoire désigné sous le nom de « Scattered Spider ». Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366627243/Ransomware-arrestations-outre-Manche-en-lien-avec-lattaque-contre-Marks-Spencer</guid><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Marks &amp; Spencer demande que les ransomwares soient obligatoirement signalés</title><description>Selon Archie Norman, président de M&amp;S, le gouvernement britannique devrait étendre les obligations de signalement des ransomwares aux entreprises afin de collecter davantage de renseignements et de mieux aider les victimes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366627260/Marks-Sencer-demande-que-les-ransomwares-soient-obligatoirement-signales</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : que sait-on de SafePay ?</title><description>Son site vitrine a été découvert mi-novembre 2024, mais ses activités remontent au moins au mois d’août. Son niveau d’activité observable connaît une forte intensification depuis le mois de mars. L’enseigne apparaît utiliser son propre rançongiciel. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-que-sait-on-de-SafePay</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>IA agentique : la présidente de Signal alerte sur un risque majeur de sécurité</title><description>Lors du sommet de l’ONU « AI for Good », Meredith Whittaker a mis en garde contre les problèmes de cybersécurité que créeront les futurs agents IA. Des agents qui exigeraient souvent un accès quasi total aux systèmes d’exploitation, au détriment de la confidentialité des données. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366627166/IA-agentique-la-presidente-de-Signal-alerte-sur-un-risque-majeur-de-securite</guid><pubDate>Wed, 09 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Zscaler : entre promesses du Zero Trust et réalités du marché</title><description>Jay Chaudhry, fondateur et CEO de Zscaler, revendique une ambition toujours intacte : être un partenaire de la transformation numérique, pas un simple fournisseur. Mais derrière le discours marketing, quelles sont les vraies ruptures ? Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366627159/Zscaler-entre-promesses-du-Zero-Trust-et-realites-du-marche</guid><pubDate>Tue, 08 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Étude : les biais cognitifs qui minent les décisions des conseils d’administration en cybersécurité</title><description>Une étude néerlandaise révèle comment les biais cognitifs peuvent conduire à des décisions catastrophiques en matière de sécurité informatique. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366627175/Etude-les-biais-cognitifs-qui-minent-les-decisions-des-conseils-dadministration-en-cybersecurite</guid><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ingram Micro victime d’une cyberattaque avec rançongiciel</title><description>De nombreux services en ligne du grossiste sont indisponibles depuis la fin de la semaine dernière. L’effet d’une cyberattaque avec ransomware. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366627083/Ingram-Micro-frappe-par-une-vaste-indisponibilite-de-ses-services</guid><pubDate>Mon, 07 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 4 juillet 2025 : Qantas victime d’une cyberattaque majeure</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366627140/Cyberhebdo-du-4-juillet-2025-Qantas-victime-dune-cyberattaque-majeure</guid><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Le « Bring Your Own Key » de Workday trouve doucement son public</title><description>L’éditeur de SIRH et de Core Finance, Workday, permet à ses clients de gérer eux-mêmes leurs clés de chiffrement depuis 2023. Plusieurs secteurs montreraient un intérêt marqué pour cette option qui, pour la majorité des clients, est vue aujourd’hui comme « une assurance tous risques ou de dernier recours ». Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366627002/Le-Bring-Your-Own-Key-de-Workday-trouve-tout-doucement-son-public</guid><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Anssi : les vulnérabilités Ivanti Cloud Service Access ont fait des victimes en France</title><description>Ces vulnérabilités, dévoilées en août 2024 par l’équipementier, ont été exploitées contre des organisations françaises du secteur public, des télécommunications, des médias, de la finance, et des transports. L’agence suspecte l’acteur lié au mode opératoire UNC5174. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366626962/Anssi-les-vulnerabilites-Ivanti-Cloud-Service-Access-ont-fait-des-victimes-en-France</guid><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : Hunters International ferme officiellement boutique</title><description>L’enseigne cybercriminelle Hunters Internationale vient d’annoncer la fin de ses activités. Comme anticipé par Group-IB au début du printemps, cette initiative marque le passage à l’extorsion simple, sans chiffrement, sous la marque « World Leaks ». Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366627039/Ransomware-Hunters-International-ferme-officiellement-boutique</guid><pubDate>Thu, 03 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Mettre en œuvre une stratégie de sécurité basée sur les risques en 5 étapes</title><description>Le passage d’une sécurité basée sur la conformité à une sécurité basée sur les risques aide les organisations à hiérarchiser les menaces grâce à une évaluation systématique et à une planification stratégique. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Mettre-en-uvre-une-strategie-de-securite-basee-sur-les-risques-en-5-etapes</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Zscaler présente des outils de sécurité des réseaux et des données lors de Zenith Live</title><description>Zscaler s’est développé au-delà du ZTNA avec trois piliers stratégiques et vise à défier l’infrastructure de sécurité traditionnelle. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Zscaler-presente-des-outils-de-securite-des-reseaux-et-des-donnees-lors-de-Zenith-Live</guid><pubDate>Wed, 02 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : pourquoi compter les revendications des cybercriminels ne suffit pas</title><description>Comptabiliser les revendications des cybercriminels pour en tirer des conclusions paresseuses sur l’intensité de leur activité, c’est leur servir la soupe (ainsi qu’aux adeptes du marketing) de la peur. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Ransomware-pourquoi-compter-les-revendications-des-cybercriminels-ne-suffit-pas</guid><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>La Cour Pénale Internationale déplore une nouvelle attaque « ciblée et sophistiquée »</title><description>La CPI vient d’indiquer avoir détecté « un nouvel incident de cybersécurité sophistiqué et ciblé ». Du même ordre, dit-elle, que celui survenu deux ans plus tôt. De quoi laisser planer l’ombre de l’exploitation de CitrixBleed 2. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366626665/La-Cour-Penale-Internationale-deplore-une-nouvelle-attaque-ciblee-et-sophistiquee</guid><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Outre-Manche, le premier décès causé par une cyberattaque</title><description>Le King’s College Hospital NHS Foundation Trust a confirmé que le décès d’un patient avait pu être imputé à la cyberattaque survenue en juin 2024 contre Synnovis, gestionnaire de nombreux laboratoires d’analyses médicales. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366626860/Outre-Manche-le-premier-deces-cause-par-une-cyberattaque</guid><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Le mode opératoire « Scattered Spider » désormais utilisé contre l’aviation</title><description>Après le commerce de détail et l’assurance, c’est au tour de l’aviation civile de faire l’objet de cyberattaques exploitant les techniques, tactiques et procédures désignées sous la dénomination « Scattered Spider ». Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366626721/Le-mode-operatoire-Scattered-Spider-desormais-utilise-contre-laviation</guid><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 27 juin 2025 : Hawaiian Airlines touché par une cyberattaque</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366626813/Cyberhebdo-du-27-juin-2025-Hawaiian-Airlines-touche-par-une-cyberattaque</guid><pubDate>Fri, 27 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cybercriminalité : fin de partie pour les « ShinyHunters »</title><description>Quatre membres de ce groupe de cybercriminels ont été arrêtés en France en début de semaine. Un autre, connu sous le pseudonyme IntelBroker, l’avait déjà été, dans l’Hexagone encore une fois, en début d’année, piégé notamment par des cryptoactifs. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366626758/Cybercriminalite-fin-de-partie-pour-les-ShinyHunters</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cegid confie la gestion des WAF à ses équipes DevOps</title><description>L’éditeur européen propose un vaste portefeuille de solutions de gestion cloud pour les entreprises, systématiquement protégées par un WAF. Lequel est intégré à son approche Infrastructure as Code. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Cegid-confie-la-gestion-des-WAF-a-ses-equipes-DevOps</guid><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Vulnérabilités : vous avez aimé « CitrixBleed » ? Vous allez adorer la CVE-2025-5777</title><description>Référencée CVE-2023-4866, la vulnérabilité dite « CitrixBleed » a fait le bonheur des cybercriminels fin 2023, dont ceux de LockBit 3.0. La nouvelle CVE-2025-5777 présente un potentiel tout aussi dévastateur. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366626419/Vulnerabilites-vous-avez-aime-CitrixBleed-Vous-allez-adorer-la-CVE-2025-5349</guid><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>EDR, XDR, MDR : avantages et principales différences</title><description>L’un des principaux objectifs des professionnels de la cybersécurité est d’identifier rapidement les cyberattaques potentielles ou en cours. Ces trois approches peuvent les y aider. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/EDR-XDR-MDR-Principales-differences-et-avantages</guid><pubDate>Wed, 25 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>EDR vs. SIEM : différences clés, avantages et cas d’utilisation</title><description>Les outils de détection et de réponse sur les terminaux et de gestion des informations et des événements de sécurité offrent des avantages aux organisations, mais chacun joue un rôle spécifique, d’où l’intérêt d’avoir les deux. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/EDR-vs-SIEM-differences-cles-avantages-et-cas-dutilisation</guid><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>9 conseils pour changer de fournisseur de SOC managé</title><description>Le passage d’un SOC managé à un autre peut être décourageant, mais avec une bonne planification, les organisations peuvent y parvenir. Un conseil important : tout documenter. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/9-conseils-pour-changer-de-fournisseur-de-SOC-manage</guid><pubDate>Tue, 24 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Qu’est-ce que l’évaluation des risques ?</title><description>L’évaluation des risques identifie les dangers menaçant les activités d’une organisation. Elle permet d’établir des mesures pour réduire leurs impacts. Ce processus varie selon les secteurs et protège employés et clients. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Quest-ce-que-levaluation-des-risques</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberattaque contre Disneyland Paris : que sait-on d’Anubis ?</title><description>L’enseigne Anubis a revendiqué une cyberattaque contre Disneyland Paris ce vendredi 20 juin. Suivi depuis février, Anubis est actif depuis au moins novembre 2024. Ses méthodes ne manquent pas d’une certaine originalité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366626472/Cyberattaque-contre-Disneyland-Paris-que-sait-on-dAnubis</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Avec l’IA générative, la falsification de documents explose</title><description>Selon deux études, un professionnel français sur cinq aurait déjà été confronté à un document falsifié et le phénomène serait en accélération avec l’intelligence artificielle. Ces nouveaux risques appellent une sécurisation, combinant outils IT et bonnes pratiques humaines. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366626050/Avec-lIA-generative-la-falsification-de-documents-explose</guid><pubDate>Mon, 23 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 20 juin 2025 : semaine agitée en Allemagne et aux États-Unis</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366626376/Cyberhebdo-du-20-juin-2025</guid><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Une fuite de 16 milliards d’identifiants ? Tout sauf une surprise</title><description>Cybernews a découvert une base de données de plus de 15 milliards d’identifiants. Ceux-ci ne résultent pas d’une brèche ni d’une série de brèches : ils ne sont vraisemblablement qu’une compilation de données volées par des cleptogiciels. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Une-fuite-de-16-milliards-didentifiants-Tout-sauf-une-surprise</guid><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : extradition d’un membre de feu Ryuk</title><description>Les autorités ukrainiennes ont annoncé avoir tout juste extradé aux États-Unis un individu ayant été impliqué dans des cyberattaques avec le rançongiciel Ryuk. Il était chargé de l’exploitation de vulnérabilités pour établir des accès initiaux. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366626229/Ransomware-extradition-dun-membre-de-feu-Ryuk</guid><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Check Point dévoile ses nouvelles ambitions</title><description>En décembre dernier, Gil Shwed, l’emblématique cofondateur de Check Point Software cédait son siège de CEO à Nadav Zafrir. Désormais, c’est au tour de la filiale française de renouveler son management. Jérôme Bouvet prend la tête d’un éditeur en quête d’un nouveau départ. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366626167/Check-Point-devoile-ses-nouvelles-ambitions</guid><pubDate>Thu, 19 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Scattered Spider élargit sa toile au secteur de l’assurance</title><description>Après plusieurs attaques très médiatisées contre d’importants détaillants et marques de grande consommation, le collectif de cybercriminels Scattered Spider semble étendre son champ d’action au secteur de l’assurance. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366626063/Scattered-Spider-elargit-sa-toile-au-secteur-de-lassurance</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Moyen-Orient : le conflit entre Israël et l’Iran est aussi cyber</title><description>Le conflit israélo-iranien s’intensifie dans le domaine cyber, avec 80 groupes pro-iraniens et 10 pro-israéliens menant des attaques DDoS et des opérations sophistiquées contre des infrastructures critiques. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366626246/Moyen-Orient-le-conflit-entre-Israel-et-lIran-est-aussi-cyber</guid><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Black Basta : les traces d’un ancien réapparaissent chez ThreeAM</title><description>Les méthodes de bombardement de courriels et de hameçonnage vocal d’un ancien de Black Basta ont été observées, par les équipes de Sophos, dans le cadre d’une cyberattaque ayant débouché sur le déploiement du ransomware de ThreeAM. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366626272/Black-Basta-les-traces-dun-ancien-reapparaissent-chez-ThreeAM</guid><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Play : automatiser et industrialiser l’estimation des dates d’attaque</title><description>L’enseigne Play est spécialiste des vols de données massifs, se traduisant par des divulgations de données de centaines de segments d’archives RAR. Un défi loin d’être insurmontable pour estimer la date d’attaque effective. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366626184/Play-automatiser-et-industrialiser-lestimation-des-dates-dattaque</guid><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Qu’est-ce que le transfert de risque ? Méthodes, exemples et conseils stratégiques</title><description>Le transfert de risque déplace la responsabilité financière potentielle d’une partie à l’autre par le biais de contrats d’assurance, d’accords juridiques ou d’outils financiers destinés à protéger les organisations contre les pertes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Quest-ce-que-le-transfert-de-risque-Methodes-exemples-et-conseils-strategiques</guid><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cybermenaces : tout savoir sur Scattered Spider</title><description>Contrairement à l’acception dominante hors experts du renseignement sur les menaces informatiques, cette dénomination ne désigne pas un groupe précis, mais un ensemble de techniques, tactiques et procédures. Une nuance qui a son importance. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Cybermenaces-tout-savoir-sur-Scattered-Spider</guid><pubDate>Mon, 16 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Ransomware : comment les cybercriminels blanchissent et légalisent leurs gains</title><description>La plupart des cybercriminels se contentent vraisemblablement de services de mélange, d’anonymisation ou encore d’échanges peu scrupuleux. Mais les plus redoutables jouent la carte de l’investissement dans l’économie réelle. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366626136/Ransomware-comment-les-cybercriminels-blanchissent-et-legalisent-leurs-gains</guid><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 13 juin 2025 : cyberattaque à la Sorbonne</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366626213/Cyberhebdo-du-13-juin-2025-cyberattaque-a-la-Sorbonne</guid><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Phishing : tout comprendre des kits de contournement de la MFA</title><description>Loin d’être inutile, l’authentification à facteurs multiples n’est pas incontournable pour autant. Des kits de hameçonnage taillés pour cela sont proposés en mode service par les cybercriminels. Les chercheurs de Sekoia.io se sont penchés dessus. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Phishing-tout-comprendre-des-kits-de-contournement-de-la-MFA</guid><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Cleptogiciels : une vaste opération de démantèlement en Asie</title><description>Interpol vient de lever le voile sur l’opération Secure, ayant conduit au démantèlement d’une infrastructure de plus de 20 000 adresses IP et noms de domaines, utilisés par des activités de vol de données d’authentification. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366625827/Cleptogiciels-une-vaste-operation-de-demantelement-en-Asie</guid><pubDate>Thu, 12 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item><item><title>Intégration du renseignement cyber : Securonix rachète ThreatQuotient</title><description>Ce rapprochement vise à créer une plateforme complète, modulaire et entièrement intégrée, pour la détection, l’investigation et la réponse aux menaces, tirant parti d’analyses avancées et d’informations sur les menaces internes et externes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366625675/Integration-du-renseignement-cyber-Securonix-rachete-ThreatQuotient</guid><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 02:00:00 +0200</pubDate></item></channel></rss>