<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>LeMagIT - Cybersécurité</title><link>https://www.lemagit.fr/ressources/Securite</link><description>Toute l'information en cybersécurité avec LeMagIT.</description><atom:link href="https://www.lemagit.fr/ressources/Securite" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 28 Feb 2024 13:13:22 +0000</lastBuildDate><item><title>GCA : une revendication apparaît sur la vitrine de RansomHouse</title><description>La revendication d’une cyberattaque contre GCA a été publiée sur le site de RansomHouse. Elle porte sur les activités du groupe aux Pays-Bas. Sa direction de la communication ne commente pas. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366570358/Logistique-le-Francais-GCA-a-nouveau-victime-dune-cyberattaque</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : des franchises comme autant d’écrans de fumée</title><description>Les dernières révélations sur LockBit 3.0 soulignent la manière dont les ex-Conti se sont disséminés, faisant tomber les lignes historiques entre enseignes de ransomware, les reléguant au rôle d’écrans de fumée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Ransomware-des-franchises-comme-autant-decrans-de-fumee</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Après l’opération Cronos, LockBit cherche à donner l’impression de rebondir</title><description>Durant le week-end, les opérateurs de la franchise mafieuse ont relancé une vitrine avec ses miroirs. Les noms d’une quinzaine de victimes y sont épinglés. En grande majorité, des revendications déjà publiées avant l’opération Cronos. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366571375/Apres-loperation-Cronos-LockBit-cherche-a-donner-limpression-de-rebondir</guid><pubDate>Mon, 26 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Check Point se donne l’objectif de simplifier la sécurité réseau</title><description>Plus performants, les nouveaux firewalls en datacenter, WAF en cloud, et logiciels de sécurité sur poste clients gagnent en interaction grâce à un chatbot de copilotage global et des scripts Playblocks transversaux. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366571175/Check-Point-se-donne-lobjectif-de-simplifier-la-securite-reseau</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 23 février 2024 : 9 cyberattaques recensées dans le monde</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366571176/Cyberhebdo-du-23-fevrier-2024-9-cyberattaques-recenses-dans-le-monde</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Acronis Cyber Protect ajoute de nouvelles fonctionnalités pour les utilisateurs distants</title><description>Les équipes informatiques des PME peuvent désormais permettre aux utilisateurs de restaurer les terminaux tels que les ordinateurs portables avec Acronis Cyber Protect 16 et de se protéger contre les ransomwares grâce à de nouvelles sauvegardes immuables. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366571155/Acronis-Cyber-Protect-ajoute-de-nouvelles-fonctionnalites-pour-les-utilisateurs-distants</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : les comptes bien replets des cybercriminels</title><description>L’opération Cronos contre LockBit 3.0 lève le voile sur les affaires juteuses de cette franchise mafieuse. Mais ce n’est pas la seule PME du cybercrime à amasser les millions par centaines. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366571116/Ransomware-les-comptes-bien-replets-des-cybercriminels</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>LockBit : le grand retour des usurpateurs ?</title><description>Des rançonneurs exploitent les récentes vulnérabilités ScreenConnect de ConnectWise pour déployer un variant du ransomware LockBit produit avec un outillage datant de 2022. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366571193/LockBit-le-grand-retour-des-usurpateurs</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Microsoft Defender for Endpoint (anciennement Windows Defender ATP)</title><description>Microsoft Defender for Endpoint - anciennement Microsoft Defender Advanced Threat Protection ou Windows Defender ATP - est une plateforme de sécurité pour les terminaux conçue pour aider les entreprises à prévenir, détecter et répondre aux menaces de sécurité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Microsoft-Defender-for-Endpoint-anciennement-Windows-Defender-ATP</guid><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>CrowdStrike Global Threat Report : forte hausse des intrusions dans l’informatique cloud</title><description>Cette édition du rapport de CrowdStrike couvre notamment les intrusions dans les environnements cloud, la cyberextorsion et le conflit actuel entre Israël et le Hamas. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366571094/CrowdStrike-Global-Threat-Report-forte-hausse-des-intrusions-dans-linformatique-Cloud</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Apple dévoile le chiffrement post-quantique PQ3 pour iMessage</title><description>Apple estime que son nouveau protocole PQ3 pour iMessage est le premier du genre et qu’il répond à la fois aux menaces futures de l’informatique quantique et aux attaques du type « collecter maintenant, décrypter plus tard ». Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366571061/Apple-devoile-le-chiffrement-post-quantique-PQ3-pour-iMessage</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>sécurité des réseaux</title><description>La sécurité des réseaux englobe toutes les mesures prises pour protéger l'intégrité d'un réseau informatique et des données qu'il contient. La sécurité des réseaux est importante car elle protège les données sensibles des cyberattaques et garantit que le réseau est utilisable et digne de confiance. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/securite-des-reseaux</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>cyberguerre</title><description>La définition généralement admise de la cyberguerre est une série de cyberattaques contre un État-nation, lui causant un préjudice important. Ce préjudice peut aller de la perturbation de systèmes informatiques vitaux à la perte de vies humaines. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/cyberguerre</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Qu'est-ce que la cybersécurité ?</title><description>La cybersécurité est la protection des systèmes connectés à Internet - tels que les infrastructures, les logiciels et les données - contre les cybermenaces. Cette pratique est utilisée par les particuliers et les entreprises pour se protéger contre l'accès non autorisé aux datacenters et autres systèmes informatisés. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Quest-ce-que-la-cybersecurite</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : quand les attaquants s’attachent à négocier à huis clos</title><description>Historiquement, les victimes de cyberattaque avec ransomware semblaient les plus attachées à la discrétion des échanges avec leurs bourreaux. Des franchises telles que BianLian, Royal et Money Message semblent désormais s’en soucier également. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/365535341/Ransomware-quand-les-attaquants-sattachent-a-negocier-a-huis-clos</guid><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Administration à distance : ConnectWise ScreenConnect à patcher d’urgence</title><description>Une vulnérabilité critique affectant la solution d’administration à distance ScreenConnect de ConnectWise permet de contourner l’authentification. Son exploitation a été observée. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366570873/Administration-a-distance-ConnectWise-ScreenConnect-a-patcher-durgence</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Pourquoi tant de cyberattaques ?</title><description>Parce que la défense, dans toutes ses composantes, n’est pas au niveau. Et si les cyberattaques ne sont pas plus fréquentes, c’est uniquement parce que les assaillants ne sont pas assez nombreux pour cela. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Pourquoi-tant-de-cyberattaques</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : les mensonges des cybercriminels</title><description>Fournir un outil de déchiffrement, des conseils de sécurité, effacer les données volées… ce sont les trois principales promesses des cybercriminels en cas d’attaque avec rançongiciel. Mais les tiennent-ils ? Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-les-mensonges-des-cybercriminels</guid><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : que retenir de l’opération de police contre LockBit ?</title><description>L’opération internationale de police conduite contre la franchise mafieuse LockBit 3.0 apporte plusieurs bonnes nouvelles pour les victimes passées de son rançongiciel. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366570592/Ransomware-que-retenir-de-loperation-de-police-contre-LockBit</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : opération de police majeure contre LockBit</title><description>Baptisée Cronos, une opération de police internationale, incluant la Gendarmerie Nationale, a conduit à la saisie du cœur de l’infrastructure de la franchise mafieuse LockBit 3.0, la nuit dernière. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366570532/Ransomware-operation-de-castration-contre-LockBit-30</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Eclypsium : Le firmware d’Ivanti présente une « pléthore » de problèmes de sécurité</title><description>Dans son analyse des microprogrammes, Eclypsium a constaté que l’appliance Ivanti Pulse Secure utilisait une version de Linux vieille de plus de dix ans et dont la fin de vie était dépassée depuis plusieurs années. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366570436/Eclypsium-Le-firmware-dIvanti-presente-une-plethore-de-problemes-de-securite</guid><pubDate>Mon, 19 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : un début d’année relativement calme en France</title><description>Les revendications de cyberattaques ont été nombreuses en janvier. Mais beaucoup ont encore porté sur des opérations antérieures. Et le calme était à nouveau marqué dans l’Hexagone. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366570456/Ransomware-un-debut-dannee-relativement-calme-en-France</guid><pubDate>Mon, 19 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 16 février 2024 : semaine agitée avec 11 attaques</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366570195/Cyberhebdo-du-16-fevrier-2024-semaine-agitee-avec-11-attaques</guid><pubDate>Fri, 16 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>LLM : Microsoft et OpenAI lancent l’alerte sur leur utilisation abusive par les pirates</title><description>Microsoft et OpenAI ont observé cinq groupes d’acteurs malveillants étatiques qui utilisent l’IA générative et de grands modèles de langage pour l’ingénierie sociale et la recherche de vulnérabilités, notamment. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366570077/LLM-Microsoft-et-OpenAI-alertent-de-leur-utilisation-abusive-par-les-pirates</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Menaces cyber : qu’est-ce qu’un loader ?</title><description>Ces logiciels ont une spécialité : la furtivité. Et une fonction : le chargement (d’où leur nom) d’une charge utile plus élaborée, comme un infostealer ou un cheval de Troie. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Menaces-cyber-quest-ce-quun-loader</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Sécurité du cloud (Cloud security)</title><description>La sécurité du Cloud Computing, également connue sous le nom de Cloud Security consiste à protéger les données, les applications et l'infrastructure basées sur une infrastructure Cloud contre les cyber-attaques et les cyber-menaces. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/securite-du-cloud-Cloud-security</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>La Fondation Linux crée l’Alliance pour la cryptographie post-quantique</title><description>Cette nouvelle alliance, dite PQCA, réunit plusieurs géants des technologies pour implémenter, soutenir et standardiser des méthodes de chiffrement inédites qui résisteront aux assauts des futurs ordinateurs quantiques. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366570045/La-Fondation-Linux-cree-lAlliance-pour-la-cryptographie-post-quantique</guid><pubDate>Thu, 15 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>ESN : Act21, le pôle RSE de Baker Tilly, victime de cyberattaque</title><description>Survenue le 13 février, la cyberattaque s’est accompagnée d’un chiffrement de systèmes. L’accès client à leurs logiciels et données est actuellement impossible. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366570041/ESN-Act21-le-pole-RSE-de-Baker-Tilly-victime-de-cyberattaque</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Fortinet : la dernière vulnérabilité 0day est activement exploitée</title><description>La toute dernière vulnérabilité critique inédite affectant FortiOS est activement exploitée, selon les autorités américaines. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366570037/Fortinet-la-derniere-vulnerabilite-0day-est-activement-exploitee</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Le Patch Tuesday de février corrige deux failles inédites de Windows</title><description>Les administrateurs doivent se concentrer sur le déploiement rapide du correctif pour une vulnérabilité critique dans Outlook et faire preuve de prudence lors de l’application d’une mise à jour cumulative d’Exchange Server 2019. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366569998/Le-Patch-Tuesday-de-fevrier-corrige-deux-failles-de-Windows</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberattaque : l’Allemand Varta paralysé</title><description>L’industriel allemand, spécialiste des piles et des batteries, s’est déclaré victime d’une cyberattaque. Plusieurs sites de production sont à l’arrêt.. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366569997/Cyberattaque-lallemand-Varta-paralyse</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Chainalysis : 2023, une année « charnière » pour les ransomwares</title><description>Chainalysis indique que les paiements liés aux ransomwares ont explosé pour atteindre 1,1 milliard de dollars en 2023, marquant un renversement complet par rapport à la baisse des paiements observée l’année précédente. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366569840/Chainalysis-2023-une-annee-charniere-pour-les-ransomwares</guid><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware Rhysida : des chercheurs sud-coréens grillent à nouveau un déchiffreur</title><description>Cinq chercheurs de Corée du Sud ont publié une méthode de décryptage des fichiers chiffrés par le ransomware Rhysida, dévoilant ainsi publiquement une faille déjà connue et exploitée discrètement. Trois d’entre eux l’avaient déjà fait pour Hive. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366569914/Ransomware-Rhysida-des-chercheurs-Sud-Coreens-grillent-a-nouveau-un-dechiffreur</guid><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ecosystem se dit victime du ransomware Akira</title><description>L’entreprise d’intérêt général spécialiste du prolongement de la vie des équipements électriques et électroniques explique avoir été victime d’une cyberattaque impliquant le rançongiciel Akira, mi-janvier, après exploitation d’une vulnérabilité connue. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366569754/Ecosystem-se-dit-victime-du-ransomware-Akira</guid><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 9 février 2024 : 9 cyberattaques rapportées dans la presse</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366569695/Cyberhebdo-du-9-fevrier-2024-9-cyberattaques-rapportees-dans-la-presse</guid><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Armentières : la cyberattaque qui donne une fausse impression de ciblage du secteur de la santé</title><description>Le centre hospitalier d’Armentières vient de dire avoir été victime d’une cyberattaque avec rançongiciel. Celle-ci donne une impression erronée de l’état de la menace pour le secteur de la santé. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366569733/Armentieres-la-cyberattaque-qui-donne-une-fausse-impression-de-ciblage-du-secteur-de-la-sante</guid><pubDate>Mon, 12 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 2 février 2024 : une semaine intense</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366568773/Cyberhebdo-du-2-fevrier-2024-une-semaine-intense</guid><pubDate>Fri, 02 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Infostealers : plus de 40 millions d’identifiants volés en France en 2023</title><description>La menace que représentent les infostealers a été particulièrement prononcée l’an passé, à travers le monde et notamment en France. L’année s’est achevée dans un déluge de divulgations, mais assez peu de détections. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366568717/Infostealers-plus-de-40-millions-didentifiants-voles-en-France-en-2023</guid><pubDate>Fri, 02 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ivanti révèle une nouvelle vulnérabilité inédite et diffuse des correctifs tardifs</title><description>Alors que les clients d’Ivanti peuvent commencer à corriger deux vulnérabilités précédemment divulguées, ils doivent également s’attaquer à deux nouvelles failles pour le même produit. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366568632/Ivanti-revele-une-nouvelle-vulnerabilite-inedite-et-diffuse-des-correctifs-tardifs</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cybercriminalité : qu’est-ce qu’un « traffer » ?</title><description>Un « traffer » dans la cybercriminalité est comparable à un spécialiste du marketing numérique malveillant, générant et redirigeant du trafic illégitime vers des contenus nuisibles. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Cybercriminalite-quest-ce-quun-traffer</guid><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>MLSecOps : les bonnes pratiques pour sécuriser l’IA</title><description>Si le terme apparaît comme une énième déclinaison marketing, le suivi des meilleures pratiques MLSecOps doit permettre aux entreprises de déployer l’IA et le machine learning sans ajouter de problèmes de sécurité irrémédiables, malgré l’inévitable élargissement de la surface d’attaque. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/MLSecOps-les-meilleures-pratiques-pour-securiser-lIA</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Infostealers et plus : les infections continuent dans l’enseignement supérieur</title><description>Plus question, pour le CERT Renater, que sortent du petit monde de l’enseignement supérieur et de la recherche ses statistiques hebdomadaires sur les infections, compromissions et autres incidents de sécurité. Mais ceux-ci n’en surviennent pas moins. Exemples. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366568512/Infostealers-et-plus-les-infections-continuent-dans-lenseignement-superieur</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cybercriminalité : qu’est-ce qu’un « pentester » ?</title><description>Dans le monde de la cybercriminalité, le terme de « pentester » est détourné de son sens originel : il n’est pas question, là, d’une personne bienveillante effectuant un test d’intrusion programmé dans le SI, mais d’un intrus malveillant. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Cybercriminalite-quest-ce-quun-pentester</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Défié sur la détection de secrets, GitGuardian diversifie son offre</title><description>Malgré l’intégration des outils de détection de secrets dans les plateformes DevOps GitHub et GitLab, GitGuardian croit avoir quelques cartes à jouer pour exister sur le marché de l’AppSec. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366568492/Defie-sur-la-detection-de-secrets-GitGuardian-diversifie-son-offre</guid><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Baromètre annuel du Cesin : des progrès, mais des réponses qui interrogent</title><description>La nouvelle édition du baromètre annuel du Cesin fait ressortir une généralisation de la MFA et l’EDR qui… ne permet toutefois pas de faire reculer significativement la menace des ransomwares. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366568393/Barometre-annuel-du-Cesin-des-progres-mais-des-reponses-qui-interrogent</guid><pubDate>Tue, 30 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Les DSI gardent la lumière allumée… mais dans le cloud (étude)</title><description>Selon une enquête du chapitre parisien de l’ISACA AFAI, certaines DSI sont peu matures en matière de gestion de données, de conception de services ou encore de communication de leurs avancées. Elles se rattrapent par leurs investissements dans le cloud et la cybersécurité, qui doivent assurer un maintien en condition opérationnelle des systèmes et applications. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366568298/Les-DSI-gardent-la-lumiere-allumee-mais-dans-le-cloud-etude</guid><pubDate>Tue, 30 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cybercriminalité : qu’est-ce qu’un courtier en accès initial ?</title><description>Le courtier en accès initial, ou « initial access broker » (en anglais), joue un rôle clé dans l’écosystème cybercriminel. À quoi cela correspond-il ? Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Cybercriminalite-quest-ce-quun-courtier-en-acces-initial</guid><pubDate>Tue, 30 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberattaque : pourquoi porter plainte, c’est bien (y compris pour soi)</title><description>C’est loin d’être la majorité des victimes de cyberattaque qui porte plainte. Pour autant, de la récupération au moins partielle de la rançon versée jusqu’à celle des données volées, en passant par l’interpellation des délinquants, les bénéfices ne manquent pas. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Cyberattaque-pourquoi-porter-plainte-cest-bien-y-compris-pour-soi</guid><pubDate>Mon, 29 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Les dangers cachés d’une cyberattaque</title><description>Imaginez « Cyberland » un pays démocratique qui se trouve en proie à une attaque cyber par un ennemi invisible. Les services publics s’effondrent, de même que les infrastructures, laissant les citoyens en proie à eux-mêmes. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Les-dangers-caches-dune-cyberattaque</guid><pubDate>Mon, 29 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 26 janvier 2024 : la reprise offensive est bien là</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366567955/Cyberhebdo-du-26-janvier-2024-la-reprise-offensive-est-bien-la</guid><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Nouvelles passes d’armes cyber entre la Russie et l’Ukraine</title><description>L’Ukraine a repoussé une offensive contre ses systèmes de paiement d’État, pendant que des pirates répliquaient à l’attaque de décembre contre l’opérateur Kyivstar, avant une nouvelle série de cyberattaques contre des intérêts ukrainiens. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366567934/Nouvelles-passes-darmes-cyber-entre-la-Russie-et-lUkraine</guid><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : qui paie, combien et pourquoi ?</title><description>Moins d’un tiers des victimes de cyberattaque avec rançongiciel céderait au chantage et accepterait de payer les agresseurs. Mais les organisations couvertes par leur assurance seraient tentées de payer plus que les autres. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366567893/Ransomware-qui-paie-combien-et-pourquoi</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Des espions liés à la Russie restés plusieurs mois dans le SI de HPE</title><description>Dans une déclaration au gendarme des marchés boursiers américains, Hewlett Packard Enterprise indique que divers actifs de son système d’information ont été compromis depuis le mois de mai 2023. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366567854/Des-espions-lies-a-la-Russie-restes-plusieurs-mois-dans-le-SI-de-HPE</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : toutes les façons de protéger le stockage et les sauvegardes</title><description>Cet article passe en revue les principales méthodes de protection contre les ransomwares, notamment les instantanés immuables, la détection des anomalies, la sauvegarde déconnectée, et les garanties monétaires des fournisseurs. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-toutes-les-facons-de-proteger-le-stockage-et-les-sauvegardes</guid><pubDate>Thu, 25 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberattaques contre les ESN : la série noire reprend</title><description>Le fournisseur de services numériques Tietoevry a reconnu que l’un de ses centres de calcul en Suède a été victime d’une cyberattaque impliquant le rançongiciel Akira. Les entités affectées sont nombreuses. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366567496/Cyberattaques-contre-les-ESN-la-serie-noire-reprend</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Début des attaques exploitant la vulnérabilité critique d’Atlassian Confluence</title><description>Avec la CVE-2023-22527, c’est désormais la troisième fois en quatre mois qu’une faille critique d’Atlassian Confluence est exploitée activement par des acteurs malveillants. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366567516/Debut-des-attaques-exploitant-la-vulnerabilite-critique-dAtlassian-Confluence</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cybersécurité : comment Stoïk veut aider ses assurés à améliorer leur posture</title><description>La jeune pousse spécialiste de la cyberassurance a présenté, début décembre dernier, Protect, sa plateforme de prévention intégrée mise à disposition de ses assurés pour les aider à améliorer leur posture de sécurité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366567110/Cybersecurite-comment-Stoik-veut-aider-ses-assures-a-ameliorer-leur-posture</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Microsoft victime d’une intrusion de l’APT russe à l’origine de l’attaque SolarWinds</title><description>Plusieurs comptes de messagerie appartenant à des cadres supérieurs de Microsoft ont été consultés dans le cadre de la violation, bien que Microsoft n’ait trouvé « aucune indication » de compromission d’environnements clients. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366567277/Microsoft-victime-dune-intrusion-de-lAPT-russe-a-lorigine-de-lattaque-SolarWinds</guid><pubDate>Tue, 23 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>ThreeAM : encore une émanation de Conti</title><description>Les équipes de renseignement sur les menaces d’Intrinsec estiment probable que ce groupe, documenté depuis le mois de septembre dernier, opère sous la houlette de l’ancienne équipe 2 de Conti, à savoir Royal, désormais rebaptisé BlackSuit. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366567136/ThreeAM-encore-une-emanation-de-Conti</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Une vulnérabilité de VMware à l’automne… déjà exploitée en 2021</title><description>VMware a confirmé que la CVE-2023-34048 avait été exploitée. Mandiant attribue l’activité correspondante à un groupe malveillant chinois et révèle que l’exploitation a commencé à la fin de l’année 2021. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366567156/Une-vulnerabilite-de-VMware-a-lautomne-deja-exploitee-en-2021</guid><pubDate>Mon, 22 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 19 janvier 2024 : comme un début de reprise</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366566875/Cyberhebdo-du-19-janvier-2024-comme-un-debut-de-reprise</guid><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Les Mousquetaires troquent leur antivirus au profit d’un EDR</title><description>Outre ses 7 enseignes, le groupement des Mousquetaires est l’un des plus gros industriels de l’agroalimentaire de France avec près de 60 usines et même une flotte de pêche. Un environnement IT particulièrement complexe à sécuriser. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Les-Mousquetaires-troquent-leur-antivirus-au-profit-de-lEDR-SentinelOne</guid><pubDate>Fri, 19 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Citrix NetScaler ADC, Gateway : de nouvelles vulnérabilités inédites exploitées</title><description>Ces nouvelles vulnérabilités émergent quatre mois après que divers acteurs ont commencé à exploiter la vulnérabilité zero-day dite « Citrix Bleed » dans ces mêmes produits. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366566795/Citrix-NetScaler-ADC-Gateway-de-nouvelles-vulnerabilites-inedites-exploitees</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>DarkGate : ce qu’il faut savoir sur ce maliciel</title><description>Apparu autour de 2018, ce logiciel malveillant commercialisé en mode service présente un vaste éventail fonctionnel. Il apparaît particulièrement prisé des cybercriminels depuis l’été 2023. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/DarkGate-ce-quil-faut-savoir-sur-ce-maliciel</guid><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Maliciel : à la découverte de Pikabot</title><description>Apparu début 2023, Pikabot est un logiciel malveillant associé à la nébuleuse Conti, et en particulier à Black Basta. Ses modes de distribution ont varié au fil du temps, du malvertising au « malspam ». Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Maliciel-a-la-decouverte-de-Pikabot</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>L’attaque est cyber, mais son impact psychologique n’a rien de virtuel</title><description>En cas de cyberattaque, l’urgence est au règlement de la crise et à la survie économique de la structure. Mais ces attaques, souvent vécues comme très violentes, ont un impact psychologique réel, trop peu évoqué. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366566653/Lattaque-peut-etre-cyber-mais-limpact-psychologique-est-bien-reel</guid><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Vulnérabiltiés Ivanti Connect Secure : près d’une centaine de victimes identifiées en France</title><description>L’exploitation en masse de deux vulnérabilités inédites affectant Ivanti Connect Secure VPN et Policy Secure a commencé. Plus de 1 700 systèmes apparaissent compromis dans le monde, dont près d’une centaine en France. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366566514/Vulnerabilties-Ivanti-Connect-Secure-pres-dune-centaine-de-victimes-identifiees-en-France</guid><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ivanti confirme l'exploitation de deux vulnérabilités inédites</title><description>Volexity a signalé les vulnérabilités à Ivanti après avoir découvert que des acteurs soupçonnés d'être des États-nations chinois avaient créé une chaîne d'exploitation pour réaliser une exécution de code à distance. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366566357/Ivanti-confirme-lexploitation-de-deux-vulnerabilites-inedites</guid><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : mieux comprendre la menace</title><description>Le nombre de cyberattaques avec rançongiciel a véritablement explosé au cours des dernières années. Mais la compréhension de cette menace peut encore considérablement progresser. Et notamment en passant en coulisses. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/essentialguide/Ransomware-mieux-comprendre-la-menace</guid><pubDate>Mon, 15 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : une fin d’année calme malgré des impressions contraires</title><description>Les revendications de cyberattaques ont été nombreuses en décembre. Mais beaucoup ont porté sur des opérations antérieures, et non revendiquées jusque-là. Le calme était marqué dans l’Hexagone. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366566138/Ransomware-une-fin-dannee-calme-malgre-des-impressions-contraires</guid><pubDate>Fri, 12 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 12 janvier 2024 : semaine de rentrée calme</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366566114/Cyberhebdo-du-12-janvier-2024-semaine-de-rentree-calme</guid><pubDate>Fri, 12 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Groupe Avril opte pour l’hébergement SecNumCloud</title><description>Engagé dans une stratégie cloud hybride, l’industriel a remplacé son cloud privé VMware par l’offre cloud certifiée SecNumCloud de Cloud Temple. Un choix visant à élever le niveau de sécurité des données, mais aussi un choix économique. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Groupe-Avril-opte-pour-lhebergement-SecNumCloud</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Vulnérabilités : lesquelles patcher quand ?</title><description>Appliquer les correctifs peut prendre du temps. Pour certaines vulnérabilités, ce n’est pas nécessairement préjudiciable. Pour d’autres, en revanche, cela peut vite le devenir avec les conséquences dramatiques. Comment décider de patcher quoi et quand ? Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Vulnerabilites-lesquelles-patcher-quand</guid><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Storage 37 – Le retour en grâce des sauvegardes</title><description>Longtemps considérées comme une corvée vaguement nécessaire et coûteuse, les sauvegardes catalysent aujourd’hui les investissements des entreprises, face aux menaces de ransomwares. Au menu de ce numéro : comprendre les risques de base et protéger ses sauvegardes, la panne géante chez Toyota, des solutions proposées par IBM, Seagate, Versity etc. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/ezine/STORAGE/Storage-37-Le-retour-en-grace-des-sauvegardes</guid><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : pourquoi le retrait de revendication ne signifie pas le paiement de rançon</title><description>Lorsqu’une revendication disparaît du site vitrine d’une franchise de rançongiciel, il est tentant de suspecter qu’un paiement est survenu. Mais c’est négliger l’intérêt des cybercriminels à donner cette impression. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Ransomware-pourquoi-retrait-de-revendication-ne-signifie-pas-paiement-de-rancon</guid><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Comment établir les bases d’une politique de sécurité open source</title><description>L’utilisation de logiciels open source soulève des questions en matière de sécurité et de propriété intellectuelle. Voici comment prendre des décisions judicieuses et éviter des situations potentiellement regrettables. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Comment-etablir-les-bases-dune-politique-de-securite-open-source</guid><pubDate>Tue, 09 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>12 indicateurs clés de cybersécurité à suivre pour les entreprises</title><description>Les responsables de la sécurité informatique doivent surveiller les efforts de cybersécurité et s’assurer qu’ils sont efficaces. Ces 12 mesures et indicateurs clés de performance permettent de savoir ce qui fonctionne et ce qui ne fonctionne pas. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/12-indicateurs-cles-de-cybersecurite-a-suivre-pour-les-entreprises</guid><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Authentification multifactorielle adaptative (MFA adaptative)</title><description>L’authentification multifactorielle adaptative (MFA) est un mécanisme de sécurité destiné à authentifier et à autoriser les utilisateurs par le biais d’une variété de facteurs d’authentification contextuels. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Authentification-multifactorielle-adaptative-MFA-adaptative</guid><pubDate>Mon, 08 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 5 janvier 2024 : semaine difficile en France</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366565395/Cyberhebdo-du-5-janvier-2024-semaine-difficile-en-France</guid><pubDate>Fri, 05 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>ZTNA, Secure Service Edge : SonicWall acquiert Banyan pour renforcer ses offres</title><description>Avec sa deuxième acquisition en deux mois, SonicWall entend aider les entreprises à faire face à l’augmentation du nombre de travailleurs à distance grâce à des offres de services de sécurité et de réseau sans confiance. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366565472/SonicWall-acquiert-Banyan-pour-renforcer-ses-offres-en-matiere-de-securite-zero-et-dESS</guid><pubDate>Fri, 05 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Coaxis : questions sur le vecteur d’intrusion initiale</title><description>Coaxis assure que la vulnérabilité dite Citrix Bleed n’a pas été exploitée pour conduire la cyberattaque dont l’ESN a été victime début décembre. La piste d’identifiants compromis par infostealer n’est pas à exclure. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366564634/Coaxis-la-cyberattaque-revendiquee-sur-la-vitrine-de-LockBit-30</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Antivirus (anti-malware)</title><description>Un logiciel antivirus (ou programme antivirus) est un programme de sécurité conçu pour prévenir, détecter, rechercher et supprimer les virus et autres types de logiciels malveillants des ordinateurs, des réseaux et d'autres appareils. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/definition/Antivirus-anti-malware</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Orange Espagne : du piratage d’un compte administrateur à une vaste perte de connexion à Internet</title><description>Un pirate a pu accéder à un compte administrateur qui lui a permis de modifier les routes annoncées pour tout un éventail d’adresses IP utilisées par Orange Espagne. De quoi les déconnecter d’Internet. Tout cela à cause d’un infostealer. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366565192/Orange-Espagne-du-piratage-dun-compte-administrateur-a-une-vaste-perte-de-connexion-a-Internet</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>2023, une année riche en vulnérabilités critiques</title><description> Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/ezine/Information-Securite/Information-securite-28-Les-vulnerabilites-critiques-font-leur-grand-retour/2023-une-annee-riche-en-vulnerabilites-critiques</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>2023, une année riche en vulnérabilités critiques</title><description>L’exploitation de vulnérabilités critiques revient en force sur le devant de la scène pour l’établissement d’un accès initial et le lancement de cyberattaques. Elles étaient nombreuses l’an dernier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366565012/2023-une-annee-riche-en-vulnerabilites-critiques</guid><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 29 décembre 2023 : aucune trêve</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366564773/Cyberhebdo-du-29-decembre-2023-aucune-treve</guid><pubDate>Fri, 29 Dec 2023 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : quand les cybercriminels se serrent les coudes</title><description>Après avoir tenté de débaucher dans les rangs de la franchise Alphv/BlackCat, affaiblie par une infiltration des forces de l’ordre, l’opérateur de LockBit 3.0 affiche sa solidarité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366564696/Ransomware-quand-les-cybercriminels-se-serrent-les-coudes</guid><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cartes bancaires : vaste opération contre le skimming sur des sites marchands</title><description>Près de 450 sites marchands étaient compromis par du code chargé de voler les données des cartes bancaires de leurs clients. Ils ont été avertis et ont pu nettoyer leurs pages Web. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366564514/Cartes-bancaires-vaste-operation-contre-le-skimming-sur-des-sites-marchands</guid><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 22 décembre 2023 : semaine agitée avec 8 attaques</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366564315/Cyberhebdo-du-22-decembre-2023-semaine-agitee-avec-8-attaques</guid><pubDate>Fri, 22 Dec 2023 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Les API de Mon Espace Santé sous haute surveillance</title><description>En janvier 2022, la CNAM et la Direction de la Sécurité Sociale lançaient Mon Espace Santé, une déclinaison grand public du DMP, le Dossier Médical Partagé. Un service Web nécessairement sous haute surveillance, tant les données sont critiques. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/etude/Les-API-de-Mon-Espace-Sante-sous-haute-surveillance</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : après une opération de police, Alphv/BlackCat joue la provocation</title><description>Une partie de son infrastructure ayant été saisie avec l’aide d’un tiers infiltré, le groupe Alphv/BlackCat dit poursuivre ses activités avec notamment de meilleures conditions financières pour ses affidés. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366564134/Ransomware-apres-une-operation-de-police-Alphv-BlackCat-joue-la-provocation</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : Alphv/BlackCat, touché et presque coulé ?</title><description>Le site vitrine de la franchise Alphv/BlackCat affiche désormais un message indiquant qu’il a été saisi par les autorités. Une vitrine alternative est en ligne, mais le coup est très sérieux. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366563912/Ransomware-Alphv-est-tombe-mais-BlackCat-sest-releve</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Audrey Amédro, Sésame IT : « bulldozer » de la cybersécurité</title><description>Audrey Amédro est fondatrice de Sésame IT. De chantiers au Texas à la détection des menaces dans le réseau, son tempérament fonceur lui a parfois valu le qualificatif de « bulldozer ». Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/tribune/Audrey-Amedro-Sesame-IT-bulldozer-de-la-cybersecurite</guid><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Menaces cyber : Qakbot est de retour</title><description>Le botnet Qakbot avait subi un coup majeur à la fin de l’été, lors d’une importante opération judiciaire internationale. Mais sans surprise, il vient de commencer à faire son retour. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366563635/Menaces-cyber-Qakbot-est-de-retour</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Infostealers : vaste campagne de sensibilisation dans l’éducation</title><description>Depuis le printemps, le ministère de l’Éducation nationale s’attache à sensibiliser sur la menace des infostealers. En cause : les fausses alertes à la bombe diffusées via les ENT. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366563633/Infostealers-vaste-campagne-de-sensibilisation-dans-leducation</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberhebdo du 15 décembre 2023 : 10 attaques rapportées</title><description>Chaque semaine, dans le Cyberhebdo, nous vous présentons une liste aussi exhaustive que possible des cyberattaques évoquées par la presse dans le monde entier. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366563453/Cyberhebdo-du-15-decembre-2023-10-attaques-rapportees</guid><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberextorsion : 2023, année de l’industrialisation</title><description>L’année qui s’achève aura été notamment marquée par plusieurs campagnes d’exploitation de vulnérabilités inédites, en masse, par Cl0p, à des fins de cyberextorsion. Une première à cette échelle. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366563533/Cyber-extorsion-2023-annee-de-lindustrialisation</guid><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>RGPD : préjudice moral même pour simple « crainte » d’utilisation abusive de données</title><description>La Cour de justice de l’Union européenne ouvre la voie à la possibilité d’indemnisation de préjudice moral, après cyberattaque, en cas de crainte d’usage abusif de données personnelles. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366563320/RGPD-prejudice-moral-meme-pour-simple-craindre-dutilisation-abusive-de-donnees</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Cyberattaque : Coaxis se remet du passage de LockBit</title><description>L’ensemble des machines affectées par la cyberattaque de la semaine dernière a été restauré. Le ransomware LockBit est impliqué, mais le vol de données s’avère très limité. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366562894/Coaxis-une-ESN-certifiee-HDS-victime-dun-incident-de-securite</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Snatch : entre recycleur et lessiveuse de données volées</title><description>Apparu en 2018 comme franchise de ransomware en mode service, Snatch s’est depuis transformé en plateforme de diffusion de données volées lors de cyberattaques menées par des tiers, et parfois bien antérieures. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/conseil/Snatch-entre-recycleur-et-lessiveuse-de-donnees-volees</guid><pubDate>Thu, 14 Dec 2023 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>Ransomware : LockBit 3.0 recrute dans les rangs d’Alphv/BlackCat</title><description>L’opérateur de la franchise mafieuse LockBit 3.0 a appelé les affidés de ses concurrents Alphv/BlackCat et feu NoEscape à le rejoindre. Au moins un affidé, responsable de l’attaque contre l’agence allemande de l’énergie, semble tenté. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366563233/Ransomware-LockBit-30-recrute-dans-les-rangs-dAlphv-BlackCat</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 01:00:00 +0100</pubDate></item><item><title>L’Ukraine revendique une cyberattaque dévastatrice contre le fisc russe</title><description>Cette attaque est survenue avant une autre, contre le premier opérateur mobile d’Ukraine. Tout aussi dévastatrice, elle a des airs marqués de représailles. Lire la suite</description><guid isPermaLink="false">https://www.lemagit.fr/actualites/366563232/LUkraine-revendique-une-cyberattaque-devastatrice-contre-le-fisc-russe</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 01:00:00 +0100</pubDate></item></channel></rss>